<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 21:03:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Comitiva de Leiria visita pontos turísticos de Maringá e participa de encontros institucionais e atividades culturais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comitiva-de-leiria-visita-pontos-turisticos-de-maringa-e-participa-de-encontros-institucionais-e/40842</link>
      <description><![CDATA[Agenda oficial ocorreu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comitiva-de-leiria-visita-pontos-turisticos-de-maringa-e-participa-de-encontros-institucionais-e/40842</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c85acb6c-da14-42d6-86af-a32584bfb84c.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura recebeu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8, a comitiva de Leiria, cidade-irmã de Maringá. Durante a agenda oficial, o grupo visitou pontos turísticos da cidade, participou de encontros institucionais e do lançamento do Festival Medieval de Maringá, que ocorrerá em novembro de 2026.</p><p>Entre os representantes da comitiva está a vice-presidente da Câmara Municipal de Leiria e vereadora de Educação e Cultura, Anabela Graça, o vereador da Câmara Municipal de Leiria, Álvaro Madureira, o presidente da Junta da União de Freguesias de Santa Eufémia e Boa Vista, Mário Rodrigues, e o empresário Antônio Silvestre, maior produtor de uvas de mesa de Portugal.</p><p>Durante a passagem por Maringá, a comitiva conheceu diversos pontos da cidade, a Avenida Cidade de Leiria, que homenageia a cidade-irmã, a Catedral Basílica Menor Nossa Senhora da Glória, o Parque do Japão, o Teatro Calil Haddad, a Paróquia Cristo Ressuscitado, o Bosque das Grevíleas e o Museu Histórico Casa do Pioneiro, na UniCesumar. além do local onde será implantado o Parque Português, na região do Eurogarden. A comitiva também prestigiou as ações desenvolvidas pela Secretaria de Esportes na Vila Olímpica.</p><p>Na noite desta quinta-feira, 7, a comitiva também participou do evento de lançamento do 1º Festival Medieval de Maringá, que ocorrerá em novembro de 2026. O evento de lançamento teve organização da Associação Cultural Lirius, empresas e sociedade civil. Durante o evento, foi realizada a assinatura da portaria que nomeou os integrantes da comissão organizadora, que terá participação da sociedade civil e conselhos municipais.</p><p>A vice-presidente da Câmara de Leiria, Anabela Graça, destacou a importância da parceria com Maringá, firmada desde 1982. “As visitas entre as cidades fortalecem os laços culturais e a troca de experiências, porque trazemos para Maringá um pouco de Leiria, assim como a comitiva de Maringá levou muito até Leiria. Foi um estreitamento da nossa identidade, mas acima de tudo um encontro de amizade entre países e entre comunidades”, afirma Anabela.</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou que a relação entre as cidades-irmãs vem sendo consolidada com trocas de ideias e negócios. “Diversos negócios já estão sendo desenvolvidos entre os empresários de Leiria e os empresários de Maringá”, destacou.  Ele também lembrou do projeto de implantação do Parque Português. “A vice-presidente da Câmara de Leiria nos trouxe a notícia de que já foi identificado o arquiteto que fará o projeto do Parque Português. Rui Marcos é um arquiteto muito conhecido e renomado em Portugal”, disse o prefeito Silvio Barros.</p><p>O vereador de Leiria, Álvaro Madureira, destacou a admiração por Maringá. “Maringá é uma cidade verde, amiga do meio ambiente, segura, harmoniosa e voltada para o futuro. Levo comigo uma visão extraordinária de Maringá e farei tudo que estiver ao meu alcance para fortalecer ainda mais essa irmandade”, afirmou.</p><p>O empresário e presidente da Junta da União de Freguesias de Santa Eufémia e Boa Vista, Mário Rodrigues, também demonstrou administração pela Cidade Canção. “Estou encantado com Maringá. Uma cidade verde, rica e viva. Confesso que é uma das cidade mais belas que visitei”, afirmou.</p><p>O empresário português Antônio Silvestre, que fez parte da comitiva, morou em Maringá de 1975 a 1999. “A dinâmica que nós temos na cidade de Maringá é fantástica e penso que também é importante o intercâmbio de conhecimento empresarial e o uso estratégico da posição de Portugal na União Europeia para ampliar a conexão entre Brasil e Europa”, afirmou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Blitz educativa reforça a importância da Lei Maria da Penha no combate à violência contra a mulher]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/blitz-educativa-reforca-a-importancia-da-lei-maria-da-penha-no-combate-a-violencia-contra-a-mulher/40841</link>
      <description><![CDATA[Ação foi realizada nesta sexta-feira, 8, pela Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres, em parceria com a Guarda Civil Municipal e a Polícia Militar.]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/blitz-educativa-reforca-a-importancia-da-lei-maria-da-penha-no-combate-a-violencia-contra-a-mulher/40841</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4d3a6909-7756-43d1-9a6c-d141d09abc97.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ação foi realizada nesta sexta-feira, 8, pela Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres, em parceria com a <em>Guarda Civil Municipal e a Polícia Militar.</em></p><p>A Lei Maria da Penha completou 19 anos nesta quinta-feira, 17. Para reforçar a importância da lei e conscientizar a população sobre o combate à violência contra a mulher, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher), com apoio da Guarda Civil Municipal e Polícia Militar, realizou uma blitz educativa no Centro da cidade nesta sexta-feira, 8.</p><p>A ação foi realizada no período da manhã no Terminal Urbano e no período da tarde no cruzamento da avenidas Brasil e Herval. Durante a blitz educativa, as equipes realizaram orientações à população e distribuíram materiais informativos, com foco no combate à violência contra a mulher.</p><p>A Lei Maria da Penha nº 11.340/2006 é um dos principais marcos no enfrentamento à violência doméstica no Brasil. A legislação é referência na proteção dos direitos das mulheres. “Somos frequentemente somos abordadas por pessoas solicitando informações e também realizamos diversas ações pela cidade, levando orientações às pessoas”, afirma a secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Servidores participam de treinamento sobre planejamento, licitação e execução de obras]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servidores-participam-de-treinamento-sobre-planejamento-licitacao-e-execucao-de-obras/40840</link>
      <description><![CDATA[Capacitação ocorreu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8, e reuniu servidores das secretarias de Educação e Obras Públicas]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servidores-participam-de-treinamento-sobre-planejamento-licitacao-e-execucao-de-obras/40840</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f0e0e62f-5d82-4c96-8a93-cbb6b97fabc0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá promoveu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8, curso especializado para capacitar servidores das secretarias de Educação e Obras Públicas sobre o planejamento, licitação e execução de obras. A formação, voltada para a melhoria das obras e reformas nas unidades escolares, contemplou desde a elaboração de estudos e termos de referência, orçamentação e matriz de riscos, até as melhores práticas para fiscalização e execução dos trabalhos.</p><p>O curso ocorreu na sede da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), que cedeu o espaço para realização do treinamento, e foi ministrado pelo engenheiro civil e auditor federal de controle externo do Tribunal de Contas da União, André Baeta. Autor de diversos livros sobre o tema, ele atua na fiscalização e controle de obras públicas.</p><p>Durante os dois dias, os participantes discutiram aspectos práticos e legais dos diferentes modelos de contratação, com foco em melhorias e qualidade das obras, além da eficiência das entregas públicas. “O objetivo é garantir que os investimentos em educação resultem em escolas mais confortáveis e adequadas para o aprendizado, assegurando que os recursos vinculados sejam aplicados com eficiência, transparência e em conformidade com a legislação”, destacou a diretora de Infraestrutura da Secretaria de Educação, Aline Cuenca.</p><p>O secretário de Obras Públicas, Artur Tunes, destacou a importância do treinamento dos servidores. “Capacitar a equipe técnica é essencial para garantir a boa aplicação dos recursos públicos. Nosso objetivo é acompanhar as mudanças na legislação da nova lei 14.133/2021, oferecendo à população obras com maior qualidade, menor custo e mais agilidade’, afirmou.</p><p>Durante o curso, o palestrante André Baeta destacou os regimes de contratação integrada e semi-integrada, com as vantagens, desvantagens e as responsabilidades do contratado e do contratante. “Os dois regimes de contratação são novidades da lei nº 14.133/2021 e que permitem que o município licite as obras junto com os projetos. É uma forma da administração pública conseguir melhorar a qualidade e os prazos de execução das obras públicas, além de trazer mais benefícios para a sociedade”, diz.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com uso de novas tecnologias no combate ao Aedes aegypti, Maringá reduz casos de dengue em 80%]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-uso-de-novas-tecnologias-no-combate-ao-aedes-aegypti-maringa-reduz-casos-de-dengue-em-80/40839</link>
      <description><![CDATA[Município reduziu os casos de dengue de 23 mil para 4,7 mil do período epidemiológico 2023/2024 para o período 2024/2025]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-uso-de-novas-tecnologias-no-combate-ao-aedes-aegypti-maringa-reduz-casos-de-dengue-em-80/40839</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2e9579d0-8721-42ce-87ac-a04d89e897dc.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Os casos confirmados de dengue caíram 80% no período epidemiológico 2024/2025 em comparação com o período 2023/2024. De julho de 2023 a julho de 2024 foram registrados 23.357 casos de dengue na cidade. Já no período de julho de 2024 a julho de 2025, foram 4.721 casos. A queda expressiva no número de casos confirmados neste ano é resultado da integração de tecnologia avançada, análise de dados e ações estratégicas de prevenção e combate ao mosquito Aedes aegypti.</p><p>Entre as principais estratégias adotadas neste ano está a Borrifação Residual Intradomiciliar (B.R.I. Aedes), que consiste na aplicação de inseticida em superfícies porosas como paredes e rodapés, criando uma barreira protetora que permanece ativa por até seis meses, impedindo o pouso e a desova do mosquito. A aplicação foi realizada em locais de grande circulação de pessoas, como Terminal Intermodal, Rodoviária, Aeroporto Regional, Catedral de Maringá, Parque de Exposições e todas as Unidades Básicas de Saúde (UBSs).</p><p>Outra importante estratégia incorporada foi a implantação de ovitrampas, armadilhas espalhadas pela cidade para o monitoramento da presença e densidade de mosquitos. Além de identificar com antecedência as áreas de maior risco de proliferação, é possível direcionar com precisão as ações das equipes de combate às endemias.</p><p>Neste ano, a Secretaria de Saúde também conta com um sistema de georreferenciamento que integra dados epidemiológicos e entomológicas, incluindo notificações de casos suspeitos e confirmados e registros das ovitrampas. Essa tecnologia permite visualizar em tempo real os pontos críticos da cidade e mobilizar as equipes de campo com mais agilidade e eficiência.</p><p>“Intensificamos as ações de pulverização em áreas de grande circulação de pessoas e a busca ativa de vetores e criadouros, especialmente em imóveis com casos suspeitos ou confirmados. Nosso objetivo é atuar de forma estratégica, por isso estamos investindo em novas tecnologias que garantem mais precisão e agilidade às nossas ações”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><strong>Novas ações -</strong> O próximo passo é a adoção das Estações Disseminadoras de Larvicida (EDL). Trata-se de uma armadilha para atrair o mosquito adulto e colocá-lo em contato com o larvicida, facilitando o transporte da substância para outros criadouros, alcançando larvas e impedindo a proliferação. A previsão é que a tecnologia seja implantada até o final deste ano.</p><p>“A combinação de inovação, dados e ação territorializada está transformando a forma como combatemos a dengue. Hoje, conseguimos agir de maneira muito mais assertiva e eficiente, reduzindo drasticamente os casos confirmados no município”, concluiu o diretor de Vigilância em Saúde, Luciano Amadei.</p><p>A Secretaria de Saúde reforça que, mesmo com a queda significativa dos casos, o combate à dengue exige a colaboração de toda a população. Mais de 80% dos focos do mosquito ainda são encontrados dentro das residências. Eliminar recipientes com água parada, limpar calhas e descartar corretamente resíduos é fundamental para prevenir a dengue.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 1º Encontro Paranaense de Justiça Restaurativa e Cultura da Paz]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-encontro-paranaense-de-justica-restaurativa-e-cultura-da-paz/40838</link>
      <description><![CDATA[Evento reúne experiências de municípios do Estado e destaca práticas que promovem diálogo, inclusão e transformação social]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-encontro-paranaense-de-justica-restaurativa-e-cultura-da-paz/40838</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/31930182-93cf-42cd-a56b-080c1c4fa36b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Gestão de Pessoas, promove entre os dias 11 e 14 de agosto, no Teatro Calil Haddad, o 1º Encontro Paranaense de Justiça Restaurativa e Cultura da Paz. O evento, que terá como tema ‘Vivências e Experiências', será realizado em dois períodos: das 13h às 17h e das 19h às 22h, com entrada gratuita (confira a programação abaixo).</p><p>A iniciativa é uma ação do Programa Maringá da Paz, instituído pela Lei Municipal nº 10.625/2018, com apoio do Conselho Gestor do Programa, e da Central de Paz Laboral em parceria com o Programa Justiça Restaurativa e Cultura da Paz da Universidade Estadual de Maringá (Propaz-UEM).</p><p>O encontro visa apresentar os resultados das ações de Justiça Restaurativa na gestão pública, integrar experiências bem-sucedidas de cidades paranaenses e ampliar o debate sobre práticas que promovem a cultura da paz.</p><p>O evento será realizado em formato de rodas de conversa, com participação de especialistas, servidores públicos, representantes do poder público, organizações da sociedade civil e instituições de ensino superior. Além de Maringá, haverá representantes de Paiçandu, Sarandi, Itambé, Londrina, Ponta Grossa, Toledo e Cascavel.</p><p>“Desde 2014, Maringá vem desenvolvendo uma rede governamental e não governamental comprometida com práticas restaurativas que têm gerado transformações significativas. Este evento é uma oportunidade de compartilhar essas vivências e fortalecer a cultura da paz em outros municípios”, afirma o secretário de Gestão de Pessoas, Moacir Olivatti.</p><p>Durante os quatro dias, serão debatidos temas como comunicação não violenta, círculos de construção da paz, danças circulares, negociação regenerativa e práticas de justiça restaurativa nos contextos individual, coletivo e comunitário. O evento conta com a parceria da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem), Sebrae, Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) subseção de Maringá e instituições de ensino superior.</p><p><br></p><p><strong>Programação no Teatro Calil Haddad</strong></p><p><br></p><p><strong>Segunda-feira, 11 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h - Apresentação cultural ‘Orquestra de berimbaus’ e Capoeira grupo Aliança (Mestre Binha)</p><p>14h – Roda de Conversa Cidades Restaurativas ‘Londrina Pazeando’, com Luiz Carlos Galhardi</p><p>14h40 – Roda de Conversa ‘Maringá Proseando’, com Paulo Roberto de Souza - PROPAZ/UEM</p><p>15h20 - Roda de Conversa ‘Central de Paz Laboral’, com Eliane Amarilha de Souza Dantas</p><p>16h- Roda de Conversa ‘Justiça Restaurativa Prefeitura de Londrina’, com Luzimar dos Santos Ribeiro Mazetto</p><p>16h40 - Roda de Conversa ‘Práticas Restaurativas nas Escolas de Londrina’, com Fernanda Couto Magalhães</p><p>19h - Abertura oficial</p><p>19h30 às 22h - Roda de conversa “Caso Zero- CENSE ‘, com Lara Hauser, Edneia Santos e Selma Chaves</p><p><br></p><p><strong>Terça-feira, 12 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h - Roda de conversa com representantes da Comissão de Justiça Restaurativa da Ordem dos Advogados do Advogados do Brasil (OAB)</p><p>15- Roda de Conversa com Presidente da Comissão de Justiça Restaurativa da OAB, Fabrícia Kutne Reder</p><p>16 – Roda de conversa ‘Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania (CEJUSC)’, com Miriam Batista</p><p>19h às 22h – Roda de Conversa com a assessora técnica de Justiça Restaurativa, Mediação e Cultura da Paz na secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (SEDIH), Nádia Maria de Paula Gomes</p><p><br></p><p><strong>Quarta-feira, 13 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h às 17h - Comissões de paz ‘Programa Maringá da Paz’</p><p>19h - Roda de Conversa ‘Impacta Negras’, com Solange Gil</p><p>20h - Roda de Conversa ‘Espere’, com Marluci Aparecida Poletto Penteado</p><p>21h - Roda de Conversa ‘Política pública para mulheres’, com Mãe Gislaine</p><p><br></p><p><strong>Quinta-feira, 14 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h - Diálogo com o Arcebispo Dom Frei Severino Clasen e Fabrícia Kutne Reder</p><p>15h30 – Diálogo ‘Experiência da semi-liberdade com Cense Londrina’, com Débora Pereira</p><p>19h às 21h – Roda de Conversa ‘Etnohistoria e história indígena’, com Lucio Tadeu Mota</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>