<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 01:20:29 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Idosos do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos encantam público na 6ª edição do Show de Talentos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/idosos-do-servico-de-convivencia-e-fortalecimento-de-vinculos-encantam-publico-na-6-edicao-do-show/41101</link>
      <description><![CDATA[Apresentações valorizaram talentos e promoveram a integração dos idosos atendidos pelo município]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/idosos-do-servico-de-convivencia-e-fortalecimento-de-vinculos-encantam-publico-na-6-edicao-do-show/41101</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b2707ee0-9508-469e-a02b-ae922c1970d2.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Enquanto os primeiros acordes de violão ecoavam pelo Teatro Calil Haddad, um idoso, cheio de entusiasmo, cantava e emocionava a plateia com sua apresentação. Essa foi apenas uma das muitas performances que marcaram a 6ª edição do Show de Talentos dos Idosos do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos (SCFV), promovido nesta quarta-feira, 24, pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa.</p><p>O evento reuniu 400 idosos que subiram ao palco para mostrar habilidades em apresentações culturais de música, coral e dança. Participaram frequentadores dos Centros de Convivência Eliseu Gianini, Palmeiras e Santa Felicidade, dos Cras Morangueira, Iguatemi e Mandacaru, além de moradores do Condomínio do Idoso. Instituições assistenciais parceiras do município também marcaram presença, como a Associação Cultural e Beneficente Nossa Senhora Sião, Centro Social Maria Tílio, Casa Assistencial Bezerra de Menezes, Legião da Boa Vontade (LBV), Encontro Fraterno Lins de Vasconcellos, Abrigo Deus, Cristo e Caridade e Associação Beneficente Bom Samaritano.</p><p>Com muito carisma e energia, os idosos receberam aplausos e emocionaram o público. "A arte e a convivência social são essenciais para uma vida ativa e saudável", disse a vice-prefeita Sandra Jacovós, que acompanhou as apresentações.</p><p>“O Show de Talentos foi uma grande celebração. Cada apresentação mostrou que envelhecer com qualidade de vida é possível e que nossos idosos têm muito para compartilhar. A interação e a valorização deles fortalecem os vínculos e o bem-estar”, destaca o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin.</p><p>Eliana Moura Peixoto, coordenadora de um dos grupos de apresentação, conta que adota uma técnica que permite a livre expressão dos idosos. “Escolho o tema, mas cada um dança da forma que quiser e se sentir melhor. Ensino alguns passinhos e eles se soltam e se divertem”, diz. Com o tema ‘Viva o Carnaval’, os idosos se divertiram e promoveram um Carnaval fora de época.</p><p>Para o morador do Condomínio do Idoso, Nelson José de Sousa, vínculo representa muito mais que uma expressão. É o que proporciona mais autoestima e garante convivência comunitária. “É uma satisfação enorme estar neste grupo, criando vínculos, cantando e dançando. É um grande ganho para a nossa saúde, para que não fique isolado. A Prefeitura está de parabéns com o atendimento aos idosos de Maringá.”</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Feiras orgânicas de Maringá promovem saúde, consciência e cuidado com a terra]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/feiras-organicas-de-maringa-promovem-saude-consciencia-e-cuidado-com-a-terra/41100</link>
      <description><![CDATA[Com três edições por semana, iniciativa valoriza o pequeno produtor, fortalece a sustentabilidade e leva mais qualidade de vida à população]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/feiras-organicas-de-maringa-promovem-saude-consciencia-e-cuidado-com-a-terra/41100</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/aa9cd244-d670-4250-b05d-4555eab347a6.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nas manhãs de domingo ou nas tardes de terça e quinta, um movimento transformador acontece em Maringá. Ao redor de bancas cheias de cores, cheiros e sabores, pessoas buscam muito mais do que alimentos: procuram saúde, conexão com a terra e uma relação mais justa com quem planta. Esse é o propósito das feiras orgânicas da cidade, espaços que aproximam o produtor do consumidor e espalham os benefícios de uma alimentação mais consciente.</p><p>Maringá conta hoje com duas feiras orgânicas, realizadas três vezes por semana, reunindo 14 produtores. Aos domingos pela manhã, das 7h às 12h, a feira acontece na Catedral. Às terças e quintas-feiras, das 16h às 20h, os produtos são comercializados atrás do Cemitério Municipal e novamente na Catedral. Em todas as edições, o público encontra verduras, frutas e legumes frescos, tudo produzido dentro dos princípios da agricultura orgânica, além de processados artesanais, como compotas e geleias.</p><p>Para quem planta, o compromisso com o alimento vai além do cultivo. É um modo de vida. O produtor José Alexandre, que atua há anos com produtos orgânicos, conta que a motivação surgiu da vontade de cuidar da própria saúde e da natureza. “Desde que passamos a trabalhar com o solo e sem veneno, a saúde da família melhorou. Cuidar da terra e do meio ambiente trouxe um retorno muito bom, até para a nossa saúde”, afirma.</p><p>A produção orgânica não utiliza agrotóxicos ou adubos químicos. Para lidar com pragas e doenças, José explica que o caminho está no conhecimento tradicional e nas soluções naturais. “Usamos produtos biológicos e também algumas receitas antigas, da época dos nossos avós, que funcionam muito bem. São soluções caseiras que ajudam a proteger as plantas sem agredir o meio ambiente”, completa.</p><p>Para Marinho Garcia, também produtor orgânico, as feiras mostram uma mudança clara no comportamento dos consumidores. “As pessoas estão mais atentas à saúde, procurando produtos bons e sabem que o orgânico tem mais qualidade”, diz. Segundo ele, a busca por evolução é constante: “Temos que melhorar sempre. Queremos continuar plantando cada vez melhor e com mais variedade, sempre dentro do orgânico.”</p><p>As feiras são organizadas por grupos de produtores certificados e cada alimento comercializado passa por um processo rigoroso de controle e rastreabilidade. Isso garante que os produtos sejam realmente orgânicos, respeitando as normas ambientais e de saúde.</p><p>O secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar de Maringá, Rogério Aparecido Bernardo, destaca que "valorizar a produção orgânica é reconhecer o esforço dos pequenos produtores que cuidam da terra com respeito e responsabilidade, enquanto tiram da atividade sustento."</p><p>Mais do que oferecer alimentos, as feiras orgânicas de Maringá se consolidam como espaços de sustentabilidade e valorização da agricultura familiar. "As feiras orgânicas são fundamentais para fortalecer a agricultura familiar, garantir alimentos mais saudáveis para nossa população e promover um modelo de desenvolvimento sustentável. Nosso compromisso é apoiar esses agricultores, incentivar práticas agrícolas que preservem o meio ambiente e ampliar o acesso da comunidade a alimentos frescos e livres de agrotóxicos", completa Bernardo.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá sedia 3ª etapa estadual do Paraná Bici nesta quinta e sexta-feira; inscrições estão abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-3-etapa-estadual-do-parana-bici-nesta-quinta-e-sexta-feira-inscricoes-estao-abertas/41099</link>
      <description><![CDATA[Seminário abordará ações de mobilidade para a ampliação do uso de bicicletas]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-3-etapa-estadual-do-parana-bici-nesta-quinta-e-sexta-feira-inscricoes-estao-abertas/41099</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/843b8d90-96e3-4fcf-8d23-e6a9a3ad92d3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com apoio da Prefeitura, Maringá recebe a terceira etapa do ‘Seminário Paranaense de Ciclomobilidade e Cicloturismo – Paraná Bici’, etapa Norte Central, promovida pela Assembleia Legislativa do Paraná (Alep). O evento será realizado nesta quinta, 25, e sexta-feira, 26, no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC), na Avenida XV de Novembro, 514. A participação é gratuita, mediante inscrição online (<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe-U0r1plIVJIohbTpMPWhLkXAGBVqAiQ_oZk6QTB68rRZS2Q/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(24, 104, 219); background-color: rgba(0, 0, 0, 0);">inscreva-se aqui</a>).</p><p>Durante o Paraná Bici, serão debatidas ações de mobilidade urbana com foco na ampliação do uso de bicicletas. Esta edição, a primeira sediada em Maringá, reunirá também representantes de Londrina e de cidades da região, promovendo uma troca de experiências sobre ciclomobilidade e cicloturismo. A iniciativa conta com a parceria da Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob), Secretaria de Cultura, Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Maringá (Ipplam), Consulado Honorário dos Países Baixos, Embaixada Holandesa do Ciclismo e do deputado estadual e cicloativista Goura.</p><p>O secretário de Mobilidade Urbana, Luciano Brito, ressalta a importância do debate sobre ciclomobilidade e reforça o compromisso do município. “A Prefeitura tem investido nesse modal. O município conta com mais de 40 quilômetros de ciclovias e ciclofaixas. Com a finalização da ciclovia da Avenida Tuiuti, teremos mais de 4,4 quilômetros. Além disso, a Prefeitura trabalha na reforma e atualização das ciclovias já existentes, sempre na intenção de melhorar e incentivar o uso deste modal”, afirma.</p><p>Na avaliação do secretário de Cultura, Tiago Valenciano, o encontro vai além da mobilidade. “O Paraná Bici fortalece o diálogo entre mobilidade e cultura, porque o uso da bicicleta transforma a maneira como as pessoas vivenciam a cidade. Principalmente quando o planejamento urbano valoriza a sustentabilidade e a qualidade de vida.”</p><p>Já o deputado estadual Goura destaca o caráter técnico e transformador do seminário. “O Paraná Bici é um evento de discussão séria e técnica sobre o uso de bicicletas nas nossas cidades, sobre o fortalecimento da cultura do cicloturismo. Queremos que as pessoas tenham segurança para ir de bicicleta para o trabalho, faculdade”, pontua.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Cerimônia na Prefeitura marca os oito anos da Patrulha Maria da Penha da Guarda Civil de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/cerimonia-na-prefeitura-marca-os-oito-anos-da-patrulha-maria-da-penha-da-guarda-civil-de-maringa/41098</link>
      <description><![CDATA[Evento destacou o trabalho no acolhimento às mulheres em situação de violência]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/cerimonia-na-prefeitura-marca-os-oito-anos-da-patrulha-maria-da-penha-da-guarda-civil-de-maringa/41098</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ff3f11c6-2b27-48d1-9f4f-f797243ebce1.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá realizou nesta quinta-feira, 24, a cerimônia em comemoração aos oito anos da Patrulha Maria da Penha da Guarda Civil Municipal (GCM). O evento contou com homenagens e entrega de certificados, no Paço Municipal, reforçando o papel da Patrulha como referência no acolhimento às mulheres em situação de violência doméstica.</p><p>A Patrulha Maria da Penha da GMC de Maringá já realizou mais de 18,7 mil atendimentos. Ao longo de 2024, foram cerca de 2,8 mil chamados, enquanto em 2025, o número ultrapassou 2 mil atendimentos de janeiro a agosto.</p><p>Na avaliação da vice-prefeita Sandra Jacovós, o trabalho é motivo de orgulho para o município. “É um orgulho para Maringá ter essa instituição fazendo um trabalho de referência e que faz a diferença na vida das pessoas. A Patrulha se consolidou como uma política pública essencial, de grande resultado, e que faz parte de uma rede de acolhimento e acompanhamento. Muitas mulheres chegam sem perspectiva, mas no acolhimento encontram um recomeço."</p><p>O secretário de Segurança, Delegado Luiz Alves, destacou a importância da integração das forças. “É muito positivo termos, hoje, as patrulhas da Polícia Militar e da Guarda Civil, além de uma secretaria dedicada à mulher. A atuação conjunta é fundamental para conscientizar não só as vítimas, mas também os agressores, para que a violência não se repita, e a comunidade."</p><p>A supervisora da Patrulha Maria da Penha da GCM, Sueli Braga Pompeu, lembrou sua trajetória desde a criação da equipe. “Tive a honra de fazer parte do primeiro grupo da Patrulha. O aumento dos chamados mostra que as mulheres sabem que podem contar com um atendimento acolhedor e humanizado”, explicou.</p><p>A secretária de Políticas Públicas para as Mulheres, Olga Agulhon, ressaltou o fortalecimento da rede de proteção. “Neste ano, intensificamos o trabalho em parceria com as patrulhas da Guarda Civil e da Polícia Militar. As mulheres estão denunciando mais e acreditando no sistema, entendendo que não estão sozinhas. Nosso objetivo é fazer de Maringá a melhor cidade para a mulher”, declarou.</p><p>Também presente, a presidente da Câmara Municipal, vereadora Majô, reforçou a importância de políticas que promovam a autonomia feminina. “As mulheres precisam sair do ciclo da violência, e políticas públicas que promovam a emancipação financeira são fundamentais”, afirmou.</p><p>Para a juíza Mônica Fleith, a rede de apoio é indispensável. “Precisamos de um apoio sólido para que as mulheres consigam romper o ciclo de violência, que na maioria das vezes acontece dentro de casa. Parabenizo a Guarda pelo trabalho e reafirmo meu apoio em defesa das mulheres”, disse.</p><p>Durante a solenidade, foram entregues certificados para a juíza Mônica Fleith e o servidor da Guarda Henrique Manoel Bittencourt Barreiros em reconhecimento ao apoio e contribuição ao trabalho da Patrulha. A cerimônia contou com apresentação musical do casal de guardas civis Eliane e Fábio.</p><p><strong>Presenças</strong> - Estiveram presentes a comandante da GCM, Irene dos Santos; a primeira-dama de Maringá, Bernadete Barros; os vereadores Ana Lúcia Rodrigues, Luiz Neto e William Gentil; a presidente do Conselho Municipal dos Direitos das Mulheres, Donária Rizzo; a delegada Polyana Vidal Porfírio; a coronel Audilene Rocha, coordenadora do Procon Maringá; major Luiz Nogueira, subcomandante do 4º Batalhão; orientadora Jurídica no Núcleo de Extensão Maria da Penha (NUMAPE/UEM), Adriana Aparicio; Inspetor Operacional da Guarda Civil de Sarandi, Adauto Moura; presidente do Conselho Municipal de Promoção da Igualdade Racial, Gislaine Gonçalves; Presidente ONG Maria do Ingá, Tania Tait; tenente-coronel Andrey Falkiner Fernandes, do 5º Batalhão de Bombeiros Militares; e coronel Rogério Lima De Araújo, do 4º Batalhão de Bombeiros Militares.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá é reconhecida como 6ª cidade mais inteligente do Sul do Brasil]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-e-reconhecida-como-6-cidade-mais-inteligente-do-sul-do-brasil/41097</link>
      <description><![CDATA[Levantamento reconhece iniciativas inovadoras na gestão pública]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-e-reconhecida-como-6-cidade-mais-inteligente-do-sul-do-brasil/41097</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/90f24a38-925d-499f-9469-80abefee50da.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá foi premiada nesta terça-feira, 23, como a 6ª cidade mais inteligente do Sul do Brasil na 11ª edição do Ranking Connected Smart Cities. O levantamento analisou 75 indicadores em 13 áreas temáticas, como mobilidade, meio ambiente, tecnologia e governança, referentes a 2024. A premiação foi entregue durante o ‘Connected Smart Cities 2025’, evento que ocorre no Expo Center Norte, em São Paulo, até quinta-feira, 25, reunindo diversos gestores públicos.&nbsp;&nbsp;</p><p>O prefeito Silvio Barros participou da cerimônia e recebeu a premiação. No ranking geral, entre todos os mais de 5 mil municípios avaliados, Maringá aparece como a 19ª cidade mais inteligente do Brasil. O levantamento é uma das principais premiações do País. Nesta edição, foi elaborado pela Plataforma Connected Smart Cities em parceria com a Soluções Públicas Inteligentes e a Scipopulis</p><p>“Vamos avançar ainda mais na busca de soluções inteligentes para a gestão pública e que tornem mais fácil a vida das pessoas e o acesso aos serviços públicos”, afirmou o prefeito Silvio Barros.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>