<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 20:33:58 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre credenciamento para empresas interessadas em elaborar e executar projetos de construção de unidades habitacionais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-credenciamento-para-empresas-interessadas-em-elaborar-e-executar-projetos-de/40864</link>
      <description><![CDATA[Chamamento prevê construção de 200 unidades pelo município; parceria com a Cohapar garantirá construção de outras 400 unidades habitacionais]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-credenciamento-para-empresas-interessadas-em-elaborar-e-executar-projetos-de/40864</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b6fbc2d8-e0e2-4399-a580-246e3a5faece.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Urbanismo e Habitação, publicou edital de chamamento para credenciamento de empresas do setor da construção civil que serão responsáveis pela elaboração de projetos arquitetônicos e complementares de unidades habitacionais de interesse social e a execução das obras. A iniciativa faz parte de uma parceria entre o município e a Caixa Econômica Federal, por meio do Programa Minha Casa, Minha Vida, com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial (FAR).</p><p>Por meio desta parceria, o município realiza a doação dos terrenos ao FAR para a construção das unidades habitacionais. A Caixa Econômica Federal é responsável pelo investimento para construção das residências, que serão destinadas para famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.640,00. Nesta etapa atual, o município abriu o credenciamento para seleção de empresas de construção civil que serão responsáveis pela elaboração dos projetos e a execução das obras. A previsão é que cerca de 200 unidades habitacionais sejam viabilizadas por meio deste chamamento (confira o edital em anexo).</p><p>De acordo com o chamamento, as unidades deverão ter no mínimo 43 metros quadrados de área útil e a empresa receberá o valor máximo de R$ 160 mil por residência construída, respeitando os critérios técnicos da portaria nº 725/2023 do Ministério de Cidades. As empresas interessadas devem entregar os envelopes com a documentação de habilitação e manifestação de interesse até 22 de agosto na Diretoria de Licitações da Secretaria de Logística e Compras (Avenida Rebouças, 200). O resultado preliminar do credenciamento será divulgado em 29 de agosto e a homologação do resultado definitivo será em 22 de setembro.</p><p>Além do edital de chamamento já publicado pelo município, a Companhia de Habitação do Paraná (Cohapar) firmou parceria com a Prefeitura de Maringá&nbsp;para elaboração de um credenciamento para construção de cerca de 400 unidades habitacionais no distrito de Floriano. Por meio da parceria, a companhia fornecerá subsídios para as residências.</p><p>O secretário de Urbanismo e Habitação, Matheus Barros, destaca a importância do projeto, que reforça o compromisso do município com a ampliação das políticas públicas de habitação social. “Será um dos maiores investimentos dos últimos anos em habitação social para Maringá. O município foi contemplado ao todo com 600 unidades habitacionais, o que proporcionará a diversos maringaenses a conquista da casa própria. A maior parte das unidades deverá ser entregue já quitadas às famílias, dependendo da situação financeira e renda mensal”, diz.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições do processo seletivo para contratação de professores temporários terminam neste domingo, 17]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-processo-seletivo-para-contratacao-de-professores-temporarios-terminam-neste-domingo/40863</link>
      <description><![CDATA[Profissionais atuarão nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-processo-seletivo-para-contratacao-de-professores-temporarios-terminam-neste-domingo/40863</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/99d26495-7b78-4162-8871-c6bdcd34d7f3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>As inscrições do Processo Seletivo Simplificado (PSS) para contratação de professores temporários com carga horária de 20 horas terminam neste domingo, 17. Os interessados devem realizar inscrição pelo site do Instituto Unifil (<a href="https://main.institutounifil.com.br/concurso/169" rel="noopener noreferrer" target="_blank">acesse aqui</a>), responsável pela realização do PSS (<a href="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/unifilmigracao/area-publica-unifil/1754081446573.pdf" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui para acessar o edital completo</a>). Serão contratados professores com carga horária de 20 horas para atuação nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais.</p><p>Para participar do PSS é necessário ter, no mínimo, curso superior Licenciatura Plena em Pedagogia ou Curso Normal Superior. Serão contratados 169 professores de forma imediata, com a possibilidade de novas contratações conforme necessidade. Do total de vagas, 136 são para ampla concorrência, oito para pessoas com deficiência, e 25 para negros.&nbsp;</p><p>A taxa de inscrição é de R$ 23. O salário será de R$ 2.297,05, com oferta de vale alimentação de até R$ 528, com contrapartida de R$ 79,20, e auxílio transporte de até R$ 406,70.&nbsp;</p><p>O PSS terá validade de um ano, a partir da data de homologação, podendo ser prorrogado por igual período. “As contratações vão reforçar o nosso quadro de profissionais, além de contribuir com a qualidade da aprendizagem dos nossos estudantes”, afirmou a secretária de Educação, Adriana Palmieri.&nbsp;</p><p>Seleção - A seleção dos candidatos inscritos para o Processo Seletivo Simplificado será exclusivamente por meio de prova de títulos de caráter classificatório e eliminatório. Após realizar a inscrição, os candidatos deverão enviar os documentos para avaliação e pontuação final no PSS. O envio dos documentos deverá ser feito até 18 de agosto de 2025 para o e-mail pssmaringa2025@unifil.br, com assunto do e-mail ‘TÍTULOS PSS MARINGÁ’. Os documentos e a quantidade de pontos para cada formação do candidato estão previstos no edital.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Alunos da rede municipal visitam unidade móvel de educação ambiental da Itaipu Binacional]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/alunos-da-rede-municipal-visitam-unidade-movel-de-educacao-ambiental-da-itaipu-binacional/40862</link>
      <description><![CDATA[Espaço lúdico dentro de caminhão adaptado estará em Maringá até quinta, 14, e pode ser visitado pela comunidade]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/alunos-da-rede-municipal-visitam-unidade-movel-de-educacao-ambiental-da-itaipu-binacional/40862</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/d2053526-4d4b-4d6e-b60e-133c2d00a2ee.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Alunos de escolas municipais de Maringá participam nesta semana da ‘Expedição do Conhecimento’, unidade móvel de educação ambiental em caminhões adaptados e estruturados com atividades interativas. A iniciativa é da Itaipu Binacional, em parceria com a Itaipu Parquetec, e percorre diversos municípios nos estados do Paraná e Mato Grosso do Sul. A ação em Maringá conta com o apoio da Prefeitura, por meio da Secretaria de Educação, e poderá ser visitada pela comunidade até quinta-feira, 14, no estacionamento do Ginásio Chico Neto, na Vila Olímpica, das 17h às 19h30.</p><p>Os caminhões adaptados reúnem atividades interativas sobre água, energia e sustentabilidade. O objetivo das atividades é informar, conscientizar e sensibilizar alunos de escolas e toda a comunidade sobre a importância da preservação ambiental, com foco nos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS). Em Maringá, a Secretaria de Educação organiza a visita de 10 escolas municipais, com a participação de mais de 530 crianças.</p><p>“É uma iniciativa importante e que promove o aprendizado de forma lúdica para nossos estudantes. Por meio da ‘Expedição do Conhecimento’, os alunos aprendem sobre o planeta Terra, as mudanças climáticas e desenvolvem o senso crítico para se tornarem agentes de preservação do meio ambiente”, destacou a secretária de Educação, Adriana Palmieri.</p><p>Durante a expedição, os alunos aprendem com o ‘Territo’, um personagem animado em formato do Planeta Terra, conceitos científicos de maneira acessível. As salas interativas da unidade móvel também abordam sobre o sistema solar, a energia das células, quando as crianças podem ver células de uma cebola por microscópio óptico, e rios voadores, demonstrando a conexão existente entres os diferentes biomas do Brasil, entre outros temas voltados à conservação ambiental.</p><p>Para o aluno da Escola Municipal José Aniceto, Murilo Araújo Santana, a experiência traz aprendizado importante para o futuro. “Gostei muito quando a professora falou que devemos cuidar do planeta Terra para que, quando tivermos nossos netos, possamos garantir um futuro melhor para eles. Aprendi que precisamos cuidar do planeta e que não podemos jogar lixo no solo e poluir as águas”, disse. A professora Roseli Aparecida Dallago acompanhou os alunos e destacou a importância da iniciativa. “As crianças gostaram muito. É um aprendizado que levarão para a vida”, afirmou.</p><p><strong>Serviço:</strong></p><p><strong>O que:</strong> Expedição do Conhecimento, iniciativa da Itaipu Binacional em parceria com a Itaipu Parquetec</p><p><strong>Quando:</strong> Entre terça, 12, e quinta, 14, das 17h às 19h30</p><p><strong>Onde:</strong> Estacionamento do Ginásio Chico Neto, na Vila Olímpica</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá apresenta Plano Municipal de Saúde 2026–2029]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-apresenta-plano-municipal-de-saude-2026-2029/40861</link>
      <description><![CDATA[Documento foi apresentado em reunião do Conselho Municipal de Saúde nesta terça-feira, 12]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-apresenta-plano-municipal-de-saude-2026-2029/40861</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4e50de01-4e42-4d03-9baa-d22558d476ed.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, e em parceria com o Conselho Municipal de Saúde, apresentou nesta terça-feira, às 18h, o Plano Municipal de Saúde 2026–2029. Com 100 metas e indicadores, o documento norteará ações e investimentos do município na área da saúde pelos próximos quatro anos.</p><p>O plano foi elaborado com base nas propostas aprovadas durante a 15ª Conferência Municipal de Saúde, que teve ampla participação popular. Na Conferência, foram debatidas as principais proposições abordadas durante as conferências locais realizadas nos Conselhos das 35 Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e dos hospitais contratualizados do Sistema Único de Saúde (SUS).</p><p>O Plano Municipal de Saúde estabelece diretrizes, objetivos e metas que visam qualificar a gestão, ampliar o acesso aos atendimentos, fortalecer a rede municipal de saúde e aprimorar a qualidade dos serviços prestados à população. Entre as prioridades dessa edição estão: a melhoria da estrutura física das unidades de saúde, o fortalecimento da Atenção Primária, a ampliação de programas de prevenção e promoção da saúde, a qualificação da assistência especializada, a ampliação das ações de vigilância epidemiológica, Zoonoses e sanitária, e o incentivo à participação da população por meio dos Conselhos Locais.</p><p>“O Plano Municipal de Saúde é um compromisso da gestão com a população de Maringá e foi construído de forma coletiva. Promovemos juntos a recomposição dos conselhos de todas as UBSs e todos os hospitais. Portanto, este documento representa as principais demandas dos usuários do SUS, dos prestadores de serviços, dos profissionais de saúde e dos gestores, e irá orientar nossas ações para oferecer um atendimento mais humanizado e de qualidade para todos”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>O presidente do Conselho Municipal de Saúde, Aparecido da Silva Costa, reforçou a importância da retomada da atuação dos Conselhos Locais para a elaboração do Plano. “As reuniões locais são muito importantes para o Conselho Municipal de Saúde acompanhar de perto as demandas e os processos de cada região do município”, afirmou.&nbsp;</p><p>O acompanhamento das metas será documentado por meio de relatórios quadrimestrais e anuais, apresentados ao Conselho Municipal de Saúde e à comunidade, garantindo a transparência na execução e a possibilidade de ajustes ao longo do período.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura fortalece Conselhos Locais de Saúde e incentiva participação popular]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-fortalece-conselhos-locais-de-saude-e-incentiva-participacao-popular/40860</link>
      <description><![CDATA[Evento realizado na segunda, 11, na UBS Maringá Velho, reforçou a importância de aproximar a gestão municipal da comunidade para ampliar o diálogo sobre a saúde do município]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-fortalece-conselhos-locais-de-saude-e-incentiva-participacao-popular/40860</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7028e6a7-ab49-4a9d-b9e1-074d05ca2282.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, em parceria com o Conselho Municipal de Saúde, realizou na segunda-feira, 11, na UBS Maringá Velho, um evento voltado ao fortalecimento dos Conselhos Locais de Saúde. Durante o encontro, foram entregues banners para as 35 UBSs do município com a finalidade de divulgar as reuniões e estimular a participação da comunidade. Os materiais serão alocados em espaços de destaque nas unidades, informando sobre datas, horários e locais dos encontros, facilitando o acesso às informações.</p><p>A iniciativa busca ampliar o engajamento da população nas decisões que impactam a qualidade e a eficiência dos serviços de saúde. “É nos Conselhos Locais que os cidadãos podem propor mudanças, debater propostas e acompanhar de perto as ações da rede municipal. Estamos fortalecendo os Conselhos Locais de Saúde porque acreditamos que a gestão participativa é fundamental para atender as necessidades da população. Queremos nos aproximar das pessoas e que elas se sintam parte do processo, opinem e ajudem a construir uma saúde cada vez melhor para Maringá”, afirmou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>O presidente do Conselho Municipal de Saúde, Aparecido da Silva Castro, ressaltou a importância de os conselheiros municipais participarem das reuniões locais. “Todos os Conselhos Locais voltaram a atuar. Vamos acompanhar as discussões de perto e incentivar a continuidade do trabalho. Isso é controle social”, disse.</p><p>O fortalecimento dos Conselhos Locais amplia o diálogo entre poder público e comunidade, garantindo que as decisões sejam tomadas de forma democrática e alinhadas às demandas da população.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>