<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Com frio intenso, Prefeitura intensifica acolhimento de pessoas em situação de rua]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-frio-intenso-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de-rua/40851</link>
      <description><![CDATA[Entre a madrugada de sexta, 8, desta segunda-feira, 11, foram atendidas 225 pessoas, mas apenas seis aceitaram acolhimento]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-frio-intenso-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de-rua/40851</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c4fcf10d-5495-40da-8769-2d691499d01a.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), intensificou o acolhimento de pessoas em situação de rua entre a madrugada de sexta, 8, desta segunda-feira, 11, devido às baixas temperaturas registradas. Nos quatro dias, foram atendidas 225 pessoas, mas apenas seis aceitaram acolhimento. Além disso, foram distribuídos 136 cobertores. Os serviços de abordagem social, realizados durante todo o ano, são intensificados quando as temperaturas ficam abaixo dos 10ºC, com a 'Operação Inverno'.</p><p>Para as pessoas em situação de rua que aceitam o acolhimento, a Prefeitura, em parceria com a Arquidiocese de Maringá, oferece o Albergue Santa Luiza de Marillac. No local, os acolhidos recebem alimentação, roupas novas e encaminhamento para outros serviços do município. Já para aquelas que recusam o acolhimento, as equipes de abordagem distribuem cobertores.</p><p>A comunidade também pode comunicar situações de pessoas em vulnerabilidade e que precisam de atendimento durante os dias mais frios. O canal de atendimento 24 horas é: (44) 9 9103-5661.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Escola da Guarda de Maringá inicia nova turma e formará agentes de outro município pela primeira vez]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/escola-da-guarda-de-maringa-inicia-nova-turma-e-formara-agentes-de-outro-municipio-pela-primeira-vez/40850</link>
      <description><![CDATA[Convênio com Iporã marca início da 5ª turma da instituição, reforçando a referência em segurança pública]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/escola-da-guarda-de-maringa-inicia-nova-turma-e-formara-agentes-de-outro-municipio-pela-primeira-vez/40850</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/24f53da4-62c3-4890-977b-98baf2798e2e.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Escola de Formação da Guarda Civil Municipal (GCM) de Maringá deu início à 5ª turma que, pela primeira vez, incluirá agentes vindos de outro município: Iporã, localizado a cerca de 210 quilômetros de Maringá. A solenidade de assinatura do convênio entre as prefeituras de Maringá e Iporã ocorreu nesta segunda-feira, 11, no Auditório Hélio Moreira, anexo ao Paço Municipal, seguida de uma aula inaugural.</p><p>A nova turma tem 47 alunos, sendo 39 novos agentes convocados pela Prefeitura de Maringá e oito de Iporã. A inclusão de agentes de outro município reforça o reconhecimento da instituição como referência no Paraná e marca a expansão da Escola da Guarda de Maringá.</p><p>O prefeito de Maringá, Silvio Barros, ressaltou o padrão de excelência da Guarda. “A segurança na cidade deixou de ser o problema número um, conforme percepções da população no último ano. Temos uma Guarda competente, que está em expansão e em constante aprimoramento”, afirmou.</p><p>O prefeito de Iporã, Roberto da Silva, destacou a importância da parceria. “Somos um município em crescimento e buscamos qualificação. Encontramos em Maringá uma gestão que abriu portas para nós. É uma alegria realizar o sonho de aprimorar nossa Guarda Municipal e garantir mais segurança para nossa população”, destacou.</p><p>O secretário de Segurança Pública de Maringá, Delegado Luiz Alves, destacou a excelência do serviço prestado pela Guarda Civil Municipal e o compromisso dos agentes formados na Escola. “Maringá precisa da oxigenação que os novos alunos trarão. Com essa formação, completaremos nosso quadro com 200 guardas e teremos a oportunidade de contribuir com Iporã, capacitando seus agentes. Estamos falando de uma instituição que está se consolidando e se tornando referência. É uma Guarda que está se tornando referência para ser uma das melhores do Brasil”, completou.</p><p>O vereador William Gentil reforçou o avanço da GCM e a importância de agregar os guardas de Iporã. “Nossa Guarda tem voz e vez no plenário da Câmara. O curso de formação representa um avanço e é um orgulho termos uma instituição de destaque.”</p><p>Adão Loureiro, delegado-chefe da Polícia Civil, destacou o papel social da Guarda. “O compromisso que esperamos é de fidelidade, seriedade e responsabilidade com essa função.”</p><p>A aula inaugural contou com a presença da promotora de Justiça Alessandra Sandri Klock do Passo, que ministrou a aula magna. Ela falou sobre a “Legalidade da prova diante da inviolabilidade de domicílio e busca pessoal”.</p><p>O curso seguirá a matriz curricular da Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp), com carga horária de 1.100 horas, distribuídas entre aulas teóricas e práticas. A formação está prevista para terminar em fevereiro de 2026. Após a conclusão, os participantes estarão habilitados para o exercício da função, incluindo o uso e porte de armas de fogo e outros equipamentos.</p><p><strong>Presenças</strong> - Também participaram do evento a vice-prefeita Sandra Jacovós; o secretário de Administração de Iporã Manoel Messias Meira Pereira; o delegado chefe da Polícia Federal, Alex Sandro Biegas; e o coordenador regional do Departamento de Polícia Penal do Paraná (Deppen), Júlio César Franco.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre consulta pública para definir local da Virada Cultural 2025]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-consulta-publica-para-definir-local-da-virada-cultural-2025/40849</link>
      <description><![CDATA[População pode votar pela internet até às 8h30 do dia 1º de setembro]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-consulta-publica-para-definir-local-da-virada-cultural-2025/40849</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/5c10ec25-0f6a-4b27-9b85-17771e34b73d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, abriu nesta segunda-feira, 11, a consulta pública para definir o local da Virada Cultural 2025. A população pode votar pela internet até às 8h30 do dia 1º de setembro.</p><p>As opções de locais indicadas pela Comissão de Acompanhamento da Virada Cultural 2025 foram: Vila Olímpica, estacionamento do Terminal Urbano, Parque de Exposições e <em>Parque Alfredo Werner Nyffeler (Buracão</em>) -<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSejhX4OqZ4sLzGbh5LITdKWvrT6mLZidsHX-41Uhp7UR6Wp_A/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"> <strong>clique aqui para votar</strong></a><strong>.</strong> Cada cidadão poderá votar apenas uma vez.</p><p>A Comissão de Acompanhamento da Virada Cultural 2025, formada por 22 representantes da sociedade civil e do poder público, foi nomeada por meio da Portaria nº 41/2025. “Todas as etapas do evento, da programação à prestação de contas, serão acompanhadas pela Comissão”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>A programação da Virada Cultural 2025 terá apresentações de artistas locais selecionados por meio de editais, além de shows nacionais.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Nota  de Pesar]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40848</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura lamenta o falecimento de Dimaura Camargo Agulhon]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40848</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/194593d3-a26b-4c51-a3a0-6d382b9557cb.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do prefeito Silvio Barros, lamenta profundamente o falecimento de Dimaura Camargo Agulhon, mãe da secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon. Ela faleceu nesta segunda-feira, 11. O velório ocorre na Capela Funerária Prever Central de Maringá, na sala 3, e o sepultamento ocorrerá no Cemitério Municipal nesta terça-feira, 12, às 10h.&nbsp;</p><p>Dimaura Camargo Agulhon deixa duas filhas, netas e bisnetos. A administração municipal se solidariza com os familiares e amigos neste momento de luto.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições para casamento comunitário de Maringá estão abertas; cerimônia será em 25 de outubro]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-de-maringa-estao-abertas-cerimonia-sera-em-25-de-outubro/40847</link>
      <description><![CDATA[Casais podem se inscrever até 15 de outubro em unidades do Centro de Referência de Assistência Social (Cras)]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-de-maringa-estao-abertas-cerimonia-sera-em-25-de-outubro/40847</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/e1a99b39-4d43-46b0-9b79-1a10577cc91f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá receberá mais uma edição do casamento comunitário, momento especial para casais que desejam formalizar a união de forma gratuita. As inscrições estão abertas e podem ser realizadas até 15 de outubro em unidades do Centro de Referência de Assistência Social (Cras). A cerimônia será realizada em 25 de outubro, às 16h, no Ginásio do Colégio Objetivo.</p><p>O casamento comunitário é promovido pelo programa Justiça no Bairro Sesc Cidadão, do Tribunal de Justiça do Paraná (TJ-PR) e Sesc-PR, com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa. Casais de Maringá e região podem participar, incluindo pessoas estrangeiras. Os interessados devem procurar o Cras da cidade em que residem para inscrição. Em Maringá, 12 Cras realizam a inscrição de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h (confira a lista abaixo).</p><p>Para o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin, o casamento comunitário é um momento especial e de realização de sonhos. “É um momento especial para casais que sonham em oficializar a união, mas que não têm condições de arcar com os custos de um casamento no cartório”, afirma.</p><p><strong>Documentação</strong> - Para realizar a inscrição, os casais precisam apresentar documento de identidade, CPF, certidão de nascimento (atualizada de 90 dias), comprovante de residência e comprovante de renda (um salário mínimo e meio por pessoa ou três salários mínimos por casal).</p><p>Noivos divorciados deverão apresentar, ainda, a certidão de casamento com averbação de divórcio (atualizada de 90 dias) e formal de partilha de bens do processo de divórcio ou certidão negativa de bens. Para noivos viúvos, é necessária a apresentação da certidão de casamento com anotação de óbito (atualizada de 90 dias). Noivos menores de 18 anos deverão comparecer ao local de inscrição com os pais ou responsáveis legais, com carteira de identidade e CPF.</p><p>Pessoas estrangeiras também poderão participar do casamento comunitário. Para a inscrição de estrangeiros, é necessário apresentar passaporte com visto válido, certidão de nascimento, declaração de solteiro e de residência expedida por órgão oficial. Todos os documentos devem estar traduzidos por tradutor oficial e registrados em cartório.</p><p>Os casais habilitados deverão comparecer ao local da cerimônia com duas horas de antecedência, podendo usar roupas de festa.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>