<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Estacionamento aos fundos da Catedral será liberado até sexta, 15]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/estacionamento-aos-fundos-da-catedral-sera-liberado-ate-sexta-15/40858</link>
      <description><![CDATA[Empresa segue com obras em outras frentes de trabalho no Eixo Monumental]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/estacionamento-aos-fundos-da-catedral-sera-liberado-ate-sexta-15/40858</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7d1fb4a3-bdfb-418d-b01a-ed777df52b13.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Obras Públicas, informa que o estacionamento aos fundos da Catedral será liberado até sexta-feira, 15. A empresa responsável pelas obras do Eixo Monumental finaliza as intervenções no local e informou que o espaço será liberado, conforme solicitação do município, para as celebrações da padroeira de Maringá, Nossa Senhora da Glória, nesta sexta.</p><p>O secretário de Obras Públicas, Artur Tunes, destaca que as obras seguem em andamento na Praça da Catedral e em outras frentes de trabalho no Eixo Monumental, como no Centro de Convivência Renato Celidônio e entorno da Vila Olímpica. Ao lado estacionamento, por exemplo, as equipes ainda realizarão o paisagismo. </p><p>“Não é porque liberamos as obras para utilização da população que os locais não estão sujeitos a melhorias e correções. Portanto, enquanto não tivermos a entrega oficial, trechos em utilização podem passar por manutenção e eventuais correções”,&nbsp;destacou.</p><p>O estacionamento aos fundos da Catedral de Maringá tem 71 vagas. As obras do Eixo Monumental, que incluem a Praça da Catedral, a Praça da Prefeitura e o entorno da Vila Olímpica, estão em 72% de execução.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Confira o funcionamento dos serviços municipais no feriado de Nossa Senhora da Glória nesta sexta, 15]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/confira-o-funcionamento-dos-servicos-municipais-no-feriado-de-nossa-senhora-da-gloria-nesta-sexta-15/40857</link>
      <description><![CDATA[Serviços essenciais funcionarão normalmente durante o feriado]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/confira-o-funcionamento-dos-servicos-municipais-no-feriado-de-nossa-senhora-da-gloria-nesta-sexta-15/40857</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/96f79d81-9c98-4714-a0c3-38f2866cfc6e.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O feriado de Nossa Senhora da Glória, padroeira de Maringá, nesta sexta-feira, 15, vai alterar o funcionamento dos serviços municipais. Conforme decreto municipal nº 400/2025, não haverá expediente no Paço Municipal na sexta, 15, e os atendimentos serão retomados na segunda-feira, 18. Os serviços essenciais funcionam normalmente durante os feriados.</p><p><strong>Confira o funcionamento dos serviços municipais:</strong></p><p><strong>Paço Municipal -</strong> O Paço Municipal estará fechado na sexta-feira, 15. O atendimento retorna segunda-feira, 18, às 8h. A mesma regra vale para as secretarias que ficam fora do Paço: Saúde; Limpeza Urbana; Infraestrutura; Proteção e Bem-Estar Animal; Educação; Cultura; Esporte e Lazer; Políticas Públicas para Mulheres; Juventude, Cidadania e Migrantes; Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa; Pessoa com Deficiência; Instituto Ambiental de Maringá e Mobilidade Urbana, além de Procon e Agência do Trabalhador.</p><p><strong>Educação - </strong>Os Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais não funcionarão na sexta, 15. As aulas serão retomadas na segunda-feira, 18.</p><p><strong>Saúde - </strong>As Unidades do Pronto Atendimento (UPAs) e o Hospital Municipal funcionam normalmente. O Samu permanece com o atendimento de emergência 24 horas (telefone 192). As Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e a Secretaria de Saúde acompanham o funcionamento do Paço Municipal e estarão fechadas na sexta, retomando o atendimento na segunda-feira, 18.</p><p><strong>Proteção à Criança e Assistência Social - </strong>Os Conselhos Tutelares Unidade Oeste (99104-1296), Unidade Leste (99102-5875) e Unidade Centro-Sul (99119-0071) estarão de plantão. O serviço de atendimento às pessoas em situação de rua funcionará normalmente pelo telefone (44) 99103-5661.</p><p><strong>Limpeza Urbana e Infraestrutura - </strong>Servidores da manutenção, iluminação pública e arborização estarão de plantão para atendimentos de emergência. As coletas convencional e seletiva funcionarão normalmente na sexta-feira, 15.</p><p><strong>Restaurante Popular - </strong>Os restaurantes populares de Maringá estarão fechados na sexta, 15. O atendimento retorna na segunda, 18.</p><p><strong>Feiras -</strong> As feiras funcionam normalmente no feriado.</p><p><strong>Bibliotecas -</strong> As bibliotecas municipais de Maringá seguem o funcionamento do Paço Municipal.</p><p><strong>Parques -&nbsp;</strong>O Parque do Japão, incluindo o restaurante, o Parque do Ingá e o Parque Alfredo Nyffeler (Buracão) seguem na sexta-feira, 15.</p><p><strong>EstaR - </strong>O Estacionamento Rotativo (EstaR) não funcionará na sexta, 15, e no sábado, 16.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá adota bilhetagem digital no transporte coletivo a partir desta terça, 12; implantação ocorrerá de forma gradual]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-adota-bilhetagem-digital-no-transporte-coletivo-a-partir-desta-terca-12-implantacao-ocorrera/40856</link>
      <description><![CDATA[Novas formas de pagamento incluirão aplicativo com QR Code e cartão por aproximação; sistema atual e gratuidades continuam válidos]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-adota-bilhetagem-digital-no-transporte-coletivo-a-partir-desta-terca-12-implantacao-ocorrera/40856</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c9e03c0f-a13c-4150-b5c1-5ec8a3bbd334.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá terá, a partir desta terça-feira, 12, um novo sistema de pagamento no transporte coletivo urbano. A implantação de novas formas de pagamento ocorrerá de forma gradual. Os passageiros poderão pagar a tarifa utilizando QR Code pelo celular ou cartões de crédito e débito com tecnologia por aproximação. O sistema continuará permitindo o uso do cartão físico do transporte urbano coletivo e garante a manutenção das gratuidades e benefícios já concedidos.</p><p>A medida é implementada pela concessionária Transporte Coletivo Cidade Canção (TCCC), em parceria com a empresa de tecnologia Onboard, e conduzida pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob). As novas formas de pagamento estarão disponíveis em todos os ônibus das rede municipal, que atende 65 linhas e realiza cerca de 85 mil viagens por dia. Além disso, também atenderão as 26 linhas dos municípios da região metropolitana.</p><p>Uma das novidades é a liberação da catraca por meio do aplicativo Bipay, disponível para Android e iOS. Nele, o passageiro pode adquirir créditos com pagamento via PIX e gerar um QR Code para embarcar. Essa opção preserva a integração entre as linhas urbanas e também com o sistema metropolitano.</p><p>Outra possibilidade será o pagamento direto na catraca com cartões das bandeiras Visa, Master e Elo, desde que tenham a função de aproximação. Este modelo não contempla integração entre linhas e visa atender principalmente usuários ocasionais.</p><p>A implementação da bilhetagem digital oferece mais praticidade aos usuários. O modelo atual permanece ativo, ou seja, o sistema continuará aceitando o cartão físico do transporte coletivo urbano. Ele pode ser recarregado na loja da TCCC no Terminal Urbano, em mais de 50 pontos credenciados ou diretamente pelo aplicativo. Os benefícios como gratuidade permanecem disponíveis apenas via cartão físico do transporte coletivo.</p><p>O prefeito Silvio Barros destaca que “a inovação não é apenas uma modernização no modo de pagar a tarifa, mas reforça Maringá como a cidade inovadora que tem sido. As ferramentas tecnológicas poderão contribuir para planejar melhor as linhas e tornar o transporte coletivo mais eficiente e próximo das necessidades da população”.</p><p>O diretor da TCCC, Roberto Jacomelli, afirma que “o investimento na bilhetagem digital reflete o compromisso da TCCC, em conjunto com a Prefeitura de Maringá, de proporcionar à população maringaense o que há de mais moderno e eficiente para o transporte urbano de passageiros.”</p><p><strong>Benefícios pelo app</strong></p><p>A Integração Temporal Inteligente, por meio do aplicativo, permitirá utilizar uma tarifa para embarcar em dois ônibus diferentes dentro de um intervalo de tempo. Haverá desconto de 15% nas viagens entre 8h30 e 11h30 e entre 13h30 e 16h30. Quanto às linhas diretas para Sarandi e Paiçandu, o passageiro pagará tarifa integral na primeira viagem e 50% na segunda, no intervalo entre 8h30 e 11h30 e entre 13h30 e 16h30.</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40855</link>
      <description><![CDATA[Alunos da rede municipal de ensino participam de ação sobre combate a incêndios]]></description>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40855</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/36e9d9d7-a0a3-4c01-859b-74b46db26e94.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> Dentro da campanha ‘Agosto Cinza’, dedicada à prevenção e combate aos incêndios, a Prefeitura de Maringá, por meio do Instituto Ambiental de Maringá (IAM), promove nesta quinta-feira, 14, ação na Escola Municipal Piveni Piassi de Moraes. Durante a atividade, haverá exposição de animais taxidermizados e palestra sobre a atuação da Polícia Ambiental em situações de queimadas para resgate de animais, além de demonstração da equipe do Corpo de Bombeiros com o caminhão de combate a incêndios. As equipes de educação ambiental do IAM também promoverão ações de conscientização dos alunos sobre queimadas em áreas verdes e as medidas preventivas para combate a incêndios. A iniciativa também marcará o Dia de Combate à Poluição, celebrado em 14 de agosto.&nbsp;&nbsp;</p><p><br></p><p><strong>QUANDO:</strong> Quinta-feira, 14, às 9h</p><p><br></p><p><strong>ONDE: </strong>Escola Municipal Piveni Piassi de Moraes, Rua Flamboyant, 1.300, no Parque das Palmeiras</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA['Encontro com as Culturas Indígenas' promove a valorização cultural e a integração]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/encontro-com-as-culturas-indigenas-promove-a-valorizacao-cultural-e-a-integracao/40854</link>
      <description><![CDATA[Evento foi realizado na sexta, 8, e sábado, 9, com palestras, rodas de conversa, apresentações culturais e feira de artesanato]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/encontro-com-as-culturas-indigenas-promove-a-valorizacao-cultural-e-a-integracao/40854</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b5a6aae7-6756-465a-845c-8d700fd13c21.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O ‘Encontro com as Culturas Indígenas Darcy Dias de Souza', promovido pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), foi realizado na sexta, 8, no Auditório da Biblioteca Central da Universidade Estadual de Maringá (UEM), e no sábado, 9, na Feira do Produtor. A programação dos dois dias de evento incluiu rodas de conversa, apresentações culturais, feira de artesanato e outras ações.</p><p>O evento foi promovido em alusão ao Dia Internacional dos Povos Indígenas, comemorado em 9 de agosto, e reuniu dezenas de indígenas das tribos Kaigang, Guarani e Xetas, tradicionais da região.</p><p>Para a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini, o Encontro é um espaço de valorização e respeito às culturas indígenas. “O evento permite que a população conheça e valorize suas tradições, artes e histórias. É também uma forma de fortalecer o diálogo e a integração com essas comunidades que fazem parte da nossa região”, destacou.</p><p>Anilton Ayn My Lourenço, coordenador do Coletivo Nên Ga, ressaltou a relevância da participação no evento em Maringá. “É de grande importância virmos participar de um evento como este para mostrar um pouco da nossa cultura, que precisa ser passada de geração para geração. Hoje, na nossa aldeia, nossa cultura é muito forte”, afirmou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>