<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 20:33:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre consulta pública para definir local da Virada Cultural 2025]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-consulta-publica-para-definir-local-da-virada-cultural-2025/40849</link>
      <description><![CDATA[População pode votar pela internet até às 8h30 do dia 1º de setembro]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-consulta-publica-para-definir-local-da-virada-cultural-2025/40849</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2f5d9e6e-0b7b-4dd6-b728-ea315f25545c.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, abriu nesta segunda-feira, 11, a consulta pública para definir o local da Virada Cultural 2025. A população pode votar pela internet até às 8h30 do dia 1º de setembro.</p><p>As opções de locais indicadas pela Comissão de Acompanhamento da Virada Cultural 2025 foram: Vila Olímpica, estacionamento do Terminal Urbano, Parque de Exposições e <em>Parque Alfredo Werner Nyffeler (Buracão</em>) -<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSejhX4OqZ4sLzGbh5LITdKWvrT6mLZidsHX-41Uhp7UR6Wp_A/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"> clique aqui para votar</a>. Cada cidadão poderá votar apenas uma vez.</p><p>A Comissão de Acompanhamento da Virada Cultural 2025, formada por 22 representantes da sociedade civil e do poder público, foi nomeada por meio da Portaria nº 41/2025. “Todas as etapas do evento, da programação à prestação de contas, serão acompanhadas pela Comissão”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>A programação da Virada Cultural 2025 terá apresentações de artistas locais selecionados por meio de editais, além de shows nacionais.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Nota  de Pesar]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40848</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura lamenta o falecimento de Dimaura Camargo Agulhon]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40848</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/194593d3-a26b-4c51-a3a0-6d382b9557cb.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do prefeito Silvio Barros, lamenta profundamente o falecimento de Dimaura Camargo Agulhon, mãe da secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon. Ela faleceu nesta segunda-feira, 11. O velório ocorre na Capela Funerária Prever Central de Maringá, na sala 3, e o sepultamento ocorrerá no Cemitério Municipal nesta terça-feira, 12, às 10h.&nbsp;</p><p>Dimaura Camargo Agulhon deixa duas filhas, netas e bisnetos. A administração municipal se solidariza com os familiares e amigos neste momento de luto.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições para casamento comunitário de Maringá estão abertas; cerimônia será em 25 de outubro]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-de-maringa-estao-abertas-cerimonia-sera-em-25-de-outubro/40847</link>
      <description><![CDATA[Casais podem se inscrever até 15 de outubro em unidades do Centro de Referência de Assistência Social (Cras)]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-de-maringa-estao-abertas-cerimonia-sera-em-25-de-outubro/40847</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/e1a99b39-4d43-46b0-9b79-1a10577cc91f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá receberá mais uma edição do casamento comunitário, momento especial para casais que desejam formalizar a união de forma gratuita. As inscrições estão abertas e podem ser realizadas até 15 de outubro em unidades do Centro de Referência de Assistência Social (Cras). A cerimônia será realizada em 25 de outubro, às 16h, no Ginásio do Colégio Objetivo.</p><p>O casamento comunitário é promovido pelo programa Justiça no Bairro Sesc Cidadão, do Tribunal de Justiça do Paraná (TJ-PR) e Sesc-PR, com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa. Casais de Maringá e região podem participar, incluindo pessoas estrangeiras. Os interessados devem procurar o Cras da cidade em que residem para inscrição. Em Maringá, 12 Cras realizam a inscrição de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h (confira a lista abaixo).</p><p>Para o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin, o casamento comunitário é um momento especial e de realização de sonhos. “É um momento especial para casais que sonham em oficializar a união, mas que não têm condições de arcar com os custos de um casamento no cartório”, afirma.</p><p><strong>Documentação</strong> - Para realizar a inscrição, os casais precisam apresentar documento de identidade, CPF, certidão de nascimento (atualizada de 90 dias), comprovante de residência e comprovante de renda (um salário mínimo e meio por pessoa ou três salários mínimos por casal).</p><p>Noivos divorciados deverão apresentar, ainda, a certidão de casamento com averbação de divórcio (atualizada de 90 dias) e formal de partilha de bens do processo de divórcio ou certidão negativa de bens. Para noivos viúvos, é necessária a apresentação da certidão de casamento com anotação de óbito (atualizada de 90 dias). Noivos menores de 18 anos deverão comparecer ao local de inscrição com os pais ou responsáveis legais, com carteira de identidade e CPF.</p><p>Pessoas estrangeiras também poderão participar do casamento comunitário. Para a inscrição de estrangeiros, é necessário apresentar passaporte com visto válido, certidão de nascimento, declaração de solteiro e de residência expedida por órgão oficial. Todos os documentos devem estar traduzidos por tradutor oficial e registrados em cartório.</p><p>Os casais habilitados deverão comparecer ao local da cerimônia com duas horas de antecedência, podendo usar roupas de festa.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura está com inscrições abertas para conferência sobre planejamento urbano]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-esta-com-inscricoes-abertas-para-conferencia-sobre-planejamento-urbano/40846</link>
      <description><![CDATA[Promovida pelo Ipplam, conferência discutirá ampliação do perímetro urbano, alterações no zoneamento e diretrizes viárias]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-esta-com-inscricoes-abertas-para-conferencia-sobre-planejamento-urbano/40846</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/0bd33675-aa54-4fc6-8901-bb6ab185f378.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Maringá (Ipplam), realiza em 25 de agosto, das 18h30 às 22h, na Câmara de Vereadores, conferência pública sobre planejamento urbano. Durante o evento, a comunidade poderá discutir e votar sobre temas importantes, como a ampliação do perímetro urbano, alterações no macrozoneamento e zoneamento do município e supressão de diretrizes viárias.</p><p>As inscrições para participar da conferência estão abertas e podem ser feitas pelo site da Prefeitura de Maringá (<a href="http://www3.maringa.pr.gov.br/conferencia/?cod=conferencia-planejamento-desenvolvimento-urbano" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui para acessar</a>) até o dia 17 de agosto ou presencialmente na sede do Ipplam, no terceiro andar do Paço Municipal, até 14 de agosto. O horário de atendimento do Ipplam é de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h (com intervalo das 11h30 às 13h).</p><p>Para a diretora-presidente do Ipplam, Tania Verri, a conferência é uma oportunidade essencial para que a comunidade participe ativamente da construção do futuro urbano do município. “Queremos ouvir os moradores, profissionais e entidades que vivem a cidade no dia a dia. Essa participação qualifica as decisões técnicas e torna o processo de planejamento mais transparente e democrático”, destaca.</p><p>A conferência debaterá propostas que envolvem áreas específicas da cidade, como os lotes localizados na Gleba Ribeirão Pinguim. No total, foram abertas 200 vagas, sendo 80 para participantes representativos da sociedade civil organizada e 80 para o poder público, ambos com direito a voz e voto. Também foram abertas 40 vagas para observadores.</p><p>A conferência pública integra as ações de escuta e consulta previstas na legislação municipal e visa fortalecer a participação social no desenvolvimento urbano de Maringá. “A presença da comunidade é essencial para que as mudanças urbanísticas atendam as necessidades reais da população”, conclui a diretora-presidente do Ipplam.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura intensifica serviços de manutenção no Cemitério Municipal e prepara o local para receber visitantes no Dia dos Pais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-intensifica-servicos-de-manutencao-no-cemiterio-municipal-e-prepara-o-local-para-receber/40845</link>
      <description><![CDATA[As equipes intensificaram os serviços de roçada, recolhimento de resíduos, poda de árvores e outras melhorias]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-intensifica-servicos-de-manutencao-no-cemiterio-municipal-e-prepara-o-local-para-receber/40845</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7d443c8c-de18-45cd-be3c-bef968ad5fd7.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Limpeza Urbana e Infraestrutura, segue nesta semana com um mutirão de serviços de manutenção no Cemitério Municipal para preparar o local para receber visitantes no Dia das Pais, que será no domingo, 10 de agosto. As equipes intensificaram os serviços de roçada, poda de árvores, recolhimento de resíduos e outras melhorias.</p><p>Os servidores realizam serviços diários de manutenção e limpeza no Cemitério Municipal. Em datas como o Dia dos Pais, em que o local recebe um grande número de pessoas, os trabalhos são intensificados. "Os trabalhos de manutenção no Cemitério são intensificados neste período com o objetivo de proporcionar um ambiente acolhedor para que as famílias possam prestar suas homenagens”, destaca o secretário de Limpeza Urbana, Infraestrutura e Defesa Civil, Vagner Mussio.</p><p>O município reforça a importância da colaboração da população para manter o espaço limpo durante o período de visitas. O Cemitério Municipal conta com lixeiras para o descarte correto de resíduos e a orientação é para que a população não utilize vasos sem furos, que possam acumular água.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>