<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:33:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura reestrutura Defesa Civil de Maringá com entrega de sede e novos veículos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-reestrutura-defesa-civil-de-maringa-com-entrega-de-sede-e-novos-veiculos/40791</link>
      <description><![CDATA[Antes da reestruturação, órgão tinha apenas duas viaturas, o que limitava a capacidade de atendimento]]></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-reestrutura-defesa-civil-de-maringa-com-entrega-de-sede-e-novos-veiculos/40791</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c2821f3a-a637-4dcd-9867-9ba745188c5d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá reestruturou a Defesa Civil e fortaleceu a capacidade de atendimento do órgão em situações de emergência. Nesta quarta-feira, 30, a pasta ganhou reforço importante, com três novos veículos e uma nova sede em área de 114,2 metros. Foram entregues uma caminhonete Mitsubishi Triton L200 e um carro modelo Onix, por meio de emenda parlamentar do deputado federal Sargento Fahur no valor de R$ 337.896, e um caminhão pipa via emenda do deputado federal Diego Garcia, no valor de R$ 500 mil.</p><p>Além dos novos veículos, a Defesa Civil recebeu uma van e outra caminhonete do município que foram adaptadas para atendimento ainda mais ágil da população. Antes da reestruturação, o órgão tinha apenas duas viaturas, o que limitava a capacidade de atendimento em situações de emergência. Neste ano, a Defesa Civil executou mais de 500 serviços, como apoio aos serviços de arborização, atendimento de solicitações registradas na Ouvidoria Municipal, mapeamento de locais com descarte irregular, entre outras situações.</p><p>“Os veículos e o novo ambiente de trabalho trazem melhores condições de atuação para a Defesa Civil de Maringá. O órgão não trabalha apenas nos desastres, mas na prevenção. Com os novos equipamentos e este espaço, nossa equipe vai atender com ainda mais agilidade e eficiência a população”, afirmou a vice-prefeita Sandra Jacovós. As chaves dos veículos foram entregues, de forma simbólica, aos motoristas Alef dos Santos Silva Francesquini, José Francisco da Cruz, Marcos Ferreira Cruz, Reginaldo Ferreira dos Santos e Murilo Perina Ramos.</p><p>O secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio, ressaltou a importância dos investimentos e da nova sede para agilizar o atendimento. “O atendimento, que antes demorava porque a Defesa Civil estava vinculada a outra secretaria, passa a ser imediato. Aqui, ao lado das secretarias de Infraestrutura e Limpeza Urbana, temos toda a equipe de cerca de mil servidores, maquinários, engenheiros e demais profissionais técnicos para um atendimento ágil e eficiente para os maringaenses”, disse.</p><p>“É uma honra estar novamente em um evento da Prefeitura de Maringá entregando recursos. É a prefeitura trazendo recursos e investimento para a comunidade”, disse o deputado federal Sargento Fahur. O representante do deputado federal Diego Garcia, Marcos Coia, destacou a importância da emenda destinada e do trabalho dos parlamentares para a liberação de recursos para as cidades.</p><p>O deputado federal Ricardo Barros agradeceu o trabalho dos servidores e voluntários da Defesa Civil, principalmente durante as situações de emergência. “É muito bom que a sede fica aqui próxima das secretarias de Limpeza Urbana e Infraestrutura, facilitando o atendimento da comunidade”, afirmou. O deputado estadual Delegado Jacovós destacou as diversas obras e serviços realizados pelas secretarias de Limpeza Urbana e Infraestrutura para a cidade. “Já temos emenda assinada e liberada, no valor de R$ 800 mil, para um caminhão para a coleta de lixo”, disse.</p><p>Para o vereador Guilherme Machado, o “crescimento da Defesa Civil representa o crescimento da segurança para a comunidade”. O comandante do 5º Batalhão do Corpo de Bombeiros, tenente-coronel Falkiner, ressaltou a importância do trabalho desenvolvido pelo órgão. “Com o desenvolvimento da Defesa Civil, nós conseguimos focar em outras ocorrências. Agradeço a parceria e seriedade da Defesa Civil de Maringá, que é um exemplo para a cidade.”</p><p><strong>Presenças - </strong>Também participaram do evento, secretários municipais; os vereadores Angelo Salgueiro, Diogo Altamir, Gisele Bianchini e William Gentil; o delegado-chefe da 9º Subdivisão da Polícia Civil, Adão Loureiro Rodrigues; o comandante do 4º Batalhão da Polícia Militar, Major Nogueira; o subcomandante do 4º Comando Regional de Bombeiro Militar, Adriano Alves de Souza; o Chefe do 3° e 5° Núcleo de atuação Regional da Defesa Civil Estadual, tenente Tiago Justino da Silva; o auxiliar do 5º Núcleo de Atuação Regional da Defesa Civil Estadual, sargento Alexandro de Souza Gonçalves; o presidente interino do Conselho Comunitário de Segurança de Maringá (Conseg), José Triana; o presidente da Ordem dos Pastores Evangélicos de Maringá (Opem), pastor Leônidas; além de outras autoridades locais e representantes da sociedade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura disponibiliza sala multissensorial para pessoas com TEA na Festa Nipo-Brasileira]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-disponibiliza-sala-multissensorial-para-pessoas-com-tea-na-festa-nipo-brasileira/40790</link>
      <description><![CDATA[Estande do ‘Espectro em Movimento’ oferece um ambiente adaptado, calmo e acolhedor]]></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-disponibiliza-sala-multissensorial-para-pessoas-com-tea-na-festa-nipo-brasileira/40790</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/700d07c5-07c5-40eb-9a57-603f76e78651.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Durante a tradicional Festa Nipo-Brasileira, de 2 a 10 de agosto, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria da Pessoa com Deficiência (Seped), em parceria com a Sicredi Dexis, disponibilizará uma sala multissensorial para acolher pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) e demais grupos neurodivergentes com hipersensibilidade auditiva. O estande do ‘Espectro em Movimento’ será instalado em frente à lanchonete da Acema e funcionará durante todos os dias e horários do evento.</p><p>No estande, também será possível participar do Mapeamento da Pessoa com Deficiência de Maringá, solicitar a emissão da Carteira de Identificação da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (CIPTEA) e tirar dúvidas sobre os serviços ofertados pelo município.</p><p>“A sala multissensorial é uma iniciativa que reforça nosso compromisso com a acessibilidade e inclusão em todos os espaços da cidade. Queremos garantir que todas as pessoas, independentemente de suas condições, possam participar de eventos culturais com conforto e segurança”, destaca o secretário da Pessoa com Deficiência, Marcos Aurélio da Silva.</p><p><strong>Confira as orientações para utilização do estande Espectro em Movimento:</strong></p><p><br></p><ul><li>Trata-se um espaço para regulação sensorial e não de recreação;</li><li>O acesso é permitido somente para a pessoa com deficiência e um acompanhante;</li><li>Menores de 18 anos só podem permanecer no local se estiverem acompanhados por um responsável maior de idade;</li><li>Não é permitido o consumo de alimentos ou bebidas dentro do espaço;</li><li>O profissional do espaço não deverá assumir a responsabilidade direta por pessoas com deficiência (PCDs) desacompanhadas;</li><li>Três pessoas podem ser acolhidas simultaneamente no local, cada uma com um acompanhante.</li></ul><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza vacinação gratuita de cães e gatos no distrito de Iguatemi neste sábado, 2]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-vacinacao-gratuita-de-caes-e-gatos-no-distrito-de-iguatemi-neste-sabado-2/40789</link>
      <description><![CDATA[Projeto ‘Imuniza Pet’ vai vacinar 100 animais de famílias em situação de vulnerabilidade social cadastradas no CadÚnico]]></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-vacinacao-gratuita-de-caes-e-gatos-no-distrito-de-iguatemi-neste-sabado-2/40789</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b0b2cedd-2d0c-4cd8-bc58-499424c3742b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, realiza neste sábado, 2, o projeto ‘Imuniza Pet’ no distrito de Iguatemi, com vacinação gratuita de cães e gatos e orientação veterinária. Serão vacinados 100 animais de famílias em situação de vulnerabilidade social cadastradas no CadÚnico. A vacinação ocorrerá na Escola Municipal Paulo Freire, das 9h às 12h.</p><p>Serão aplicadas as vacinas antirrábicas, que previnem a doença viral da raiva, e vacinas polivalentes, para prevenção de doenças infecciosas como cinomose e parvovirose. Para vacinação dos pets, os tutores devem realizar a inscrição previamente no Centro de Referência de Assistência Social (Cras) Iguatemi (Rua João Masiero, 603), a partir desta quinta-feira, 31, das 8h às 17h. As vagas são limitadas.</p><p>“A vacinação é um ato de responsabilidade e de cuidado com a saúde do seu pet. Na edição do ‘Imuniza Pet’ deste sábado, no distrito de Iguatemi, vacinaremos mais 100 animais de estimação”, explica o secretário de Proteção e Bem-Estar Animal, Everson Carvalho.</p><p>Antes da vacinação, os pets passarão por avaliação dos veterinários. Os animais vacinados também serão registrados no aplicativo Petis e os tutores receberão uma carteirinha com o histórico de vacinação do pet.</p><p><strong>Serviço:</strong></p><p>O que: Imuniza Pet, com vacinação gratuita de animais de famílias em vulnerabilidade social</p><p>Quando: Sábado, 2, das 9h às 12h</p><p>Onde: Escola Municipal Paulo Freire, rua Amélio Barbosa, 1334, no distrito de Iguatemi.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural tem espetáculos de teatro, dança, música e Baile da Longevidade; confira a programação completa]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-tem-espetaculos-de-teatro-danca-musica-e-baile-da-longevidade-confira-a-programacao/40788</link>
      <description><![CDATA[Programação inclui atrações culturais gratuitas para todas as idades]]></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-tem-espetaculos-de-teatro-danca-musica-e-baile-da-longevidade-confira-a-programacao/40788</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/6ac1d491-5d3e-4562-bf7e-167ed50007d2.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A programação cultural desta semana inclui espetáculos do projeto ‘<em>Convite às Artes’</em> e atrações do ‘<em>Aniceto Matti’</em>, além do Baile da Longevidade. Promovidas pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, as atrações culturais são gratuitas e ocorrem em diversos espaços culturais da cidade <strong>(veja abaixo a programação completa).</strong></p><p>Nesta quarta-feira, 30, haverá o espetáculo de dança ‘Gitaneria’ do Ballet Regina Mundi e também o último dia de exposição ‘Censo do Céu’ da Pesch Artes no Calil Haddad. A leitura dramática ‘Antígona, de Sóflocles’ da Marta, Marta Teatro, ocorre nesta quarta, 30, e na sexta-feira, 1º de agosto. Nesta quinta-feira, 31, o músico Wellington Alves apresenta “Corda e madeira: uma paisagem brasileira’.</p><p>O Baile da Longevidade ocorrerá nesta sexta-feira, 1º de agosto, a partir das 14h, no Salão Comunitário do Jardim Alvorada, com música ao vivo do sanfoneiro Tercílio Men. Às 20h, tem teatro com o espetáculo ‘Na Pele’, com Clayton Queiroz e Lua Lamberti, no Teatro Barracão. Sábado, 2, terá sessão de cinema para relembrar Charles Chaplin com o clássico ‘Em Busca do Ouro’.</p><p>Nas artes visuais, ‘Fugidez’, do artista César Augusto, está em exposição no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC), de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30. Já a exposição ‘No Ar: 50 anos de TV em Maringá’ pode ser visitada até 30 de agosto, no Teatro Calil Haddad.</p><p><strong>Confira a agenda cultural completa:</strong></p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Teatro Atemporal: Ciclo de Leituras Dramáticas de Clássicos da Grécia Antiga “Antígona, de Sófocles”, por Marta, Marta Teatro</strong></p><p>Quando: Quarta, 30 de julho, e sexta, 1º agosto, das 19h às 22h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Dança – ‘Gitaneria’, com Ballet Regina Mundi</strong></p><p>Quando: Quarta, 30, às 20h</p><p>Onde: Teatro Reviver Magó</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Música - Apresentação ‘Corda e madeira: uma paisagem brasileira’, com Wellington Alves</strong></p><p>Quando: Quinta, 31, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Baile da Longevidade com o sanfoneiro Tercílio Men</strong></p><p>Quando:&nbsp;Sexta, 1º de agosto, às 14h</p><p>Onde:&nbsp;Salão Comunitário do Jardim Alvorada</p><p>Classificação Indicativa:&nbsp;Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Na Pele’, com Clayton Queiroz e Lua Lamberti</strong></p><p>Quando: Sexta, 1º de agosto, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema, “Em Busca do Ouro” de Charles Chaplin</strong></p><p>Quando: Sábado, 2 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Auditório do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 12 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite às Artes Visuais – ‘Censo do Céu’ da Pesch Artes</strong></p><p>Quando: Até 30 de julho, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Artes Visuais – ‘Fugidez’, por César Augusto</strong></p><p>Quando: Até 11 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Exposição “No Ar: 50 anos de TV em Maringá”</strong></p><p>Quando: Até 30 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na Sala de Exposições Históricas do Museu Municipal Helenton Borba Côrtes</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40787</link>
      <description><![CDATA[Lançamento do projeto ‘Plantas Medicinais’ ocorre nesta sexta-feira, 1º]]></description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40787</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/532d26d1-820b-409f-81ca-867795fafe1b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, em parceria com a Itaipu Binacional, realiza nesta sexta-feira, 1º de agosto, o lançamento do projeto ‘Plantas Medicinais: Territorialização da Política Nacional’. A ação representa a retomada do projeto ‘Hora do Chá', lançado em 2009 dentro do programa Maringá Saudável para orientar a população sobre o uso de plantas medicinais.</p><p>A iniciativa reforça os benefícios do cultivo de plantas medicinais, da prescrição dessas plantas no Sistema Único de Saúde (SUS), do incentivo ao uso de plantas medicinais como prática complementar a tratamentos convencionais e da validação científica de substâncias com propriedades terapêuticas encontradas em diversas plantas. Além disso, reforça o papel da horta terapêutica, do Centro de Atenção Psicossocial (Caps) II Canção, como importante ação de promoção à saúde.</p><p><strong>QUANDO</strong>: Sexta-feira, 1º de agosto, às 14h30</p><p><strong>ONDE</strong>: Teatro Calil Haddad – Av. Dr. Luiz Teixeira Mendes, 2500</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>