<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:33:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá apresenta Plano Municipal de Saúde 2026–2029]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-apresenta-plano-municipal-de-saude-2026-2029/40861</link>
      <description><![CDATA[Documento foi apresentado em reunião do Conselho Municipal de Saúde nesta terça-feira, 12]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-apresenta-plano-municipal-de-saude-2026-2029/40861</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4e50de01-4e42-4d03-9baa-d22558d476ed.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, e em parceria com o Conselho Municipal de Saúde, apresentou nesta terça-feira, às 18h, o Plano Municipal de Saúde 2026–2029. Com 100 metas e indicadores, o documento norteará ações e investimentos do município na área da saúde pelos próximos quatro anos.</p><p>O plano foi elaborado com base nas propostas aprovadas durante a 15ª Conferência Municipal de Saúde, que teve ampla participação popular. Na Conferência, foram debatidas as principais proposições abordadas durante as conferências locais realizadas nos Conselhos das 35 Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e dos hospitais contratualizados do Sistema Único de Saúde (SUS).</p><p>O Plano Municipal de Saúde estabelece diretrizes, objetivos e metas que visam qualificar a gestão, ampliar o acesso aos atendimentos, fortalecer a rede municipal de saúde e aprimorar a qualidade dos serviços prestados à população. Entre as prioridades dessa edição estão: a melhoria da estrutura física das unidades de saúde, o fortalecimento da Atenção Primária, a ampliação de programas de prevenção e promoção da saúde, a qualificação da assistência especializada, a ampliação das ações de vigilância epidemiológica, Zoonoses e sanitária, e o incentivo à participação da população por meio dos Conselhos Locais.</p><p>“O Plano Municipal de Saúde é um compromisso da gestão com a população de Maringá e foi construído de forma coletiva. Promovemos juntos a recomposição dos conselhos de todas as UBSs e todos os hospitais. Portanto, este documento representa as principais demandas dos usuários do SUS, dos prestadores de serviços, dos profissionais de saúde e dos gestores, e irá orientar nossas ações para oferecer um atendimento mais humanizado e de qualidade para todos”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>O presidente do Conselho Municipal de Saúde, Aparecido da Silva Costa, reforçou a importância da retomada da atuação dos Conselhos Locais para a elaboração do Plano. “As reuniões locais são muito importantes para o Conselho Municipal de Saúde acompanhar de perto as demandas e os processos de cada região do município”, afirmou.&nbsp;</p><p>O acompanhamento das metas será documentado por meio de relatórios quadrimestrais e anuais, apresentados ao Conselho Municipal de Saúde e à comunidade, garantindo a transparência na execução e a possibilidade de ajustes ao longo do período.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura fortalece Conselhos Locais de Saúde e incentiva participação popular]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-fortalece-conselhos-locais-de-saude-e-incentiva-participacao-popular/40860</link>
      <description><![CDATA[Evento realizado na segunda, 11, na UBS Maringá Velho, reforçou a importância de aproximar a gestão municipal da comunidade para ampliar o diálogo sobre a saúde do município]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-fortalece-conselhos-locais-de-saude-e-incentiva-participacao-popular/40860</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7028e6a7-ab49-4a9d-b9e1-074d05ca2282.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, em parceria com o Conselho Municipal de Saúde, realizou na segunda-feira, 11, na UBS Maringá Velho, um evento voltado ao fortalecimento dos Conselhos Locais de Saúde. Durante o encontro, foram entregues banners para as 35 UBSs do município com a finalidade de divulgar as reuniões e estimular a participação da comunidade. Os materiais serão alocados em espaços de destaque nas unidades, informando sobre datas, horários e locais dos encontros, facilitando o acesso às informações.</p><p>A iniciativa busca ampliar o engajamento da população nas decisões que impactam a qualidade e a eficiência dos serviços de saúde. “É nos Conselhos Locais que os cidadãos podem propor mudanças, debater propostas e acompanhar de perto as ações da rede municipal. Estamos fortalecendo os Conselhos Locais de Saúde porque acreditamos que a gestão participativa é fundamental para atender as necessidades da população. Queremos nos aproximar das pessoas e que elas se sintam parte do processo, opinem e ajudem a construir uma saúde cada vez melhor para Maringá”, afirmou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>O presidente do Conselho Municipal de Saúde, Aparecido da Silva Castro, ressaltou a importância de os conselheiros municipais participarem das reuniões locais. “Todos os Conselhos Locais voltaram a atuar. Vamos acompanhar as discussões de perto e incentivar a continuidade do trabalho. Isso é controle social”, disse.</p><p>O fortalecimento dos Conselhos Locais amplia o diálogo entre poder público e comunidade, garantindo que as decisões sejam tomadas de forma democrática e alinhadas às demandas da população.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40859</link>
      <description><![CDATA[Assinatura para recebimento de recursos para modernização do Parque Tecnológico do Hospital Municipal ocorre nesta quinta-feira, 14]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40859</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/9128b3f6-d956-4ae0-bb4b-af6dd9115694.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> Nesta quinta-feira, 14, ocorrerá a assinatura da autorização do repasse de recursos do governo estadual para a modernização do Parque Tecnológico do Hospital Municipal de Maringá. O investimento será destinado à aquisição de equipamentos e móveis hospitalares essenciais para garantir a segurança e a eficácia de procedimentos médicos. A melhoria da estrutura física atende protocolos clínicos e diretrizes assistenciais estabelecidos pelo Ministério da Saúde e visa fortalecer a rede municipal de saúde.</p><p>O evento contará com a presença do secretário estadual de Saúde, Beto Preto, e do prefeito Silvio Barros.</p><p><strong>QUANDO:</strong> Nesta quinta-feira, 14, às 13h30</p><p><strong>ONDE:</strong> Estacionamento do Hospital Municipal de Maringá - Avenida Arquiteto Nildo Ribeiro da Rocha, 865.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Estacionamento aos fundos da Catedral será liberado até sexta, 15]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/estacionamento-aos-fundos-da-catedral-sera-liberado-ate-sexta-15/40858</link>
      <description><![CDATA[Empresa segue com obras em outras frentes de trabalho no Eixo Monumental]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/estacionamento-aos-fundos-da-catedral-sera-liberado-ate-sexta-15/40858</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7d1fb4a3-bdfb-418d-b01a-ed777df52b13.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Obras Públicas, informa que o estacionamento aos fundos da Catedral será liberado até sexta-feira, 15. A empresa responsável pelas obras do Eixo Monumental finaliza as intervenções no local e informou que o espaço será liberado, conforme solicitação do município, para as celebrações da padroeira de Maringá, Nossa Senhora da Glória, nesta sexta.</p><p>O secretário de Obras Públicas, Artur Tunes, destaca que as obras seguem em andamento na Praça da Catedral e em outras frentes de trabalho no Eixo Monumental, como no Centro de Convivência Renato Celidônio e entorno da Vila Olímpica. Ao lado estacionamento, por exemplo, as equipes ainda realizarão o paisagismo. </p><p>“Não é porque liberamos as obras para utilização da população que os locais não estão sujeitos a melhorias e correções. Portanto, enquanto não tivermos a entrega oficial, trechos em utilização podem passar por manutenção e eventuais correções”,&nbsp;destacou.</p><p>O estacionamento aos fundos da Catedral de Maringá tem 71 vagas. As obras do Eixo Monumental, que incluem a Praça da Catedral, a Praça da Prefeitura e o entorno da Vila Olímpica, estão em 72% de execução.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Confira o funcionamento dos serviços municipais no feriado de Nossa Senhora da Glória nesta sexta, 15]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/confira-o-funcionamento-dos-servicos-municipais-no-feriado-de-nossa-senhora-da-gloria-nesta-sexta-15/40857</link>
      <description><![CDATA[Serviços essenciais funcionarão normalmente durante o feriado]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/confira-o-funcionamento-dos-servicos-municipais-no-feriado-de-nossa-senhora-da-gloria-nesta-sexta-15/40857</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/96f79d81-9c98-4714-a0c3-38f2866cfc6e.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O feriado de Nossa Senhora da Glória, padroeira de Maringá, nesta sexta-feira, 15, vai alterar o funcionamento dos serviços municipais. Conforme decreto municipal nº 400/2025, não haverá expediente no Paço Municipal na sexta, 15, e os atendimentos serão retomados na segunda-feira, 18. Os serviços essenciais funcionam normalmente durante os feriados.</p><p><strong>Confira o funcionamento dos serviços municipais:</strong></p><p><strong>Paço Municipal -</strong> O Paço Municipal estará fechado na sexta-feira, 15. O atendimento retorna segunda-feira, 18, às 8h. A mesma regra vale para as secretarias que ficam fora do Paço: Saúde; Limpeza Urbana; Infraestrutura; Proteção e Bem-Estar Animal; Educação; Cultura; Esporte e Lazer; Políticas Públicas para Mulheres; Juventude, Cidadania e Migrantes; Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa; Pessoa com Deficiência; Instituto Ambiental de Maringá e Mobilidade Urbana, além de Procon e Agência do Trabalhador.</p><p><strong>Educação - </strong>Os Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais não funcionarão na sexta, 15. As aulas serão retomadas na segunda-feira, 18.</p><p><strong>Saúde - </strong>As Unidades do Pronto Atendimento (UPAs) e o Hospital Municipal funcionam normalmente. O Samu permanece com o atendimento de emergência 24 horas (telefone 192). As Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e a Secretaria de Saúde acompanham o funcionamento do Paço Municipal e estarão fechadas na sexta, retomando o atendimento na segunda-feira, 18.</p><p><strong>Proteção à Criança e Assistência Social - </strong>Os Conselhos Tutelares Unidade Oeste (99104-1296), Unidade Leste (99102-5875) e Unidade Centro-Sul (99119-0071) estarão de plantão. O serviço de atendimento às pessoas em situação de rua funcionará normalmente pelo telefone (44) 99103-5661.</p><p><strong>Limpeza Urbana e Infraestrutura - </strong>Servidores da manutenção, iluminação pública e arborização estarão de plantão para atendimentos de emergência. As coletas convencional e seletiva funcionarão normalmente na sexta-feira, 15.</p><p><strong>Restaurante Popular - </strong>Os restaurantes populares de Maringá estarão fechados na sexta, 15. O atendimento retorna na segunda, 18.</p><p><strong>Feiras -</strong> As feiras funcionam normalmente no feriado.</p><p><strong>Bibliotecas -</strong> As bibliotecas municipais de Maringá seguem o funcionamento do Paço Municipal.</p><p><strong>Parques -&nbsp;</strong>O Parque do Japão, incluindo o restaurante, o Parque do Ingá e o Parque Alfredo Nyffeler (Buracão) seguem na sexta-feira, 15.</p><p><strong>EstaR - </strong>O Estacionamento Rotativo (EstaR) não funcionará na sexta, 15, e no sábado, 16.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>