<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 23:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza novas melhorias na marginal do Contorno Norte]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-novas-melhorias-na-marginal-do-contorno-norte/40882</link>
      <description><![CDATA[Serviço é realizado em trecho da via na região do Conjunto Residencial Ney Braga, no cruzamento da via com a Avenida Alziro Zarur]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-novas-melhorias-na-marginal-do-contorno-norte/40882</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/774e0b23-5221-4351-a820-d5f6d31645a4.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Infraestrutura, avança com serviços de recuperação asfáltica em diversas vias da cidade. Um dos locais que recebe manutenções constantes é a Rua Almerinda Silveira Coelho, marginal do Contorno Norte. Nesta semana, as equipes trabalham com a manutenção de um trecho da via e no cruzamento com a Avenida Alziro Zarur, na região do Conjunto Residencial Ney Braga.</p><p>No local, os servidores realizaram a fresagem, com a retirada da parte danificada, e aplicaram nova camada de massa asfáltica. “Estamos com serviços constantes de reparo e manutenção na marginal do Contorno Norte e na Avenida Prefeito Sincler Smabatti (Contorno Sul). É um trabalho permanente e que garante mais segurança aos motoristas”, afirmou o secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio.</p><p>Com empresa terceirizada, o município segue com recapeamento no trecho da Avenida Laguna no entorno do Parque do Ingá, entre as avenidas Anchieta e Juscelino Kubitschek, e pela Avenida Anchieta, entre o cruzamento com a Avenida Laguna e a Rua Néo Alves Martins até a Avenida XV de Novembro. Desde o início do ano, foram aplicadas mais de 12 mil toneladas de massa asfáltica em diversas ruas e avenidas da cidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes passa a ser posto de identificação para emissão da Carteira de Identidade Nacional]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-juventude-cidadania-e-migrantes-passa-a-ser-posto-de-identificacao-para-emissao-da/40881</link>
      <description><![CDATA[Nova unidade, com servidores da Sejuc treinados pela Polícia Civil, atenderá até 80 pessoas por dia]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-juventude-cidadania-e-migrantes-passa-a-ser-posto-de-identificacao-para-emissao-da/40881</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/df11aec6-9823-4811-91d1-4c13deac5ebc.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A partir desta segunda-feira, 18, Maringá conta com uma nova unidade de identificação para emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN). Instalado na sede da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), na Rua Luiz Gama, 89, o novo posto de identificação na cidade é uma parceria da Prefeitura de Maringá com o Instituto de Identificação do Paraná da Polícia Civil. A cerimônia de inauguração da unidade ocorreu na manhã desta segunda e os atendimentos já começaram.</p><p>O posto terá capacidade para realizar até 80 emissões diárias para moradores de Maringá e região. O atendimento será realizado por quatro servidores municipais que foram treinados por papiloscopistas da Polícia Civil e são supervisionados por profissionais do Instituto de Identificação do Paraná.  Lançada em 2022, a Carteira de Identidade Nacional (CIN) usa o CPF como número único e substituirá o RG, que segue válido até 2032, conforme decreto federal.</p><p>Para instalação do novo posto na sede da Sejuc, a Prefeitura de Maringá investiu R$ 80 mil em equipamentos, como computadores, impressoras, scanners de documentos e biométricos, além de mobiliário.</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou que a nova unidade vai agilizar o atendimento e ajudar a reduzir a demanda reprimida para emissão do novo documento. Ele lembrou que a Sejuc atende pessoas que muitas vezes ainda não têm documentos, como jovens e imigrantes. “Vamos ampliar o acesso à cidadania. Queremos prestar esse serviço à população com todo carinho, entusiasmo e determinação”, disse. Durante a cerimônia, o prefeito, a vice-prefeita Sandra Jacovós e a primeira-dama, Bernadete Barros, realizaram a emissão da nova carteira de identidade.</p><p>A secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini, também ressaltou a importância da iniciativa para a cidade. “Antes, havia apenas um local para a confecção do novo documento, que era na Delegacia de Polícia, na 9ª Subdivisão Policial. O local atende, em média, 160 pessoas por dia. No entanto, a demanda já supera 2 mil pessoas buscando agendamento pelo site. Dessa forma, vamos contribuir para ampliar o atendimento e reduzir o tempo de espera pelo documento.”</p><p>A coordenadora regional de Identificação da Polícia Civil, a papiloscopista Samantha Mota, destacou que a criação do posto atende uma demanda antiga da população e só foi possível graças à parceria com a Prefeitura. “Isso demonstra o comprometimento da administração com a população. A carteira de identidade não é apenas um papel com dados, mas sim a porta de entrada para outros documentos, oportunidade de emprego e acesso aos serviços públicos”, disse. De acordo com ela, em 2025, já foram solicitados 26 mil documentos de identidade em Maringá.</p><p>“Com decisão e vontade política, até 2032 todos os maringaenses terão carteira de identidade atualizada”,  afirmou a presidente da Câmara de Vereadores, vereadora Majô, que destacou o trabalho realizado pelo município em prol da cidadania. A servidora da Sejuc, Ana Paula Silva Azevedo, que atuará no posto de identificação, explicou que a equipe realizou formação de uma semana no Instituto de Identificação do Paraná. “Neste primeiro mês, uma equipe da Polícia Civil ficará aqui para nos auxiliar no trabalho que será realizado”, disse.</p><p><strong>Como realizar a emissão do documento? -</strong> O agendamento para emissão do documento na sede da Sejuc deverá ser feito exclusivamente pelo site da Polícia Civil do Paraná (clique aqui para acessar), selecionando o Posto 483 – Cidadania, com atendimento das 8h às 12h e das 13h às 17h. </p><p>A emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN) leva de cinco a 20 dias para ficar pronta. A pessoa é notificada via SMS para buscar o documento na sede da Sejuc.</p><p>Nesta segunda, 18, e terça-feira ,19, o atendimento para emissão do novo documento de identidade será realizado sem agendamento, das 8h às 12h e das 13h às 16h30. Os interessados devem levar comprovante de residência, certidão de nascimento ou casamento e RG ou CPF. A emissão da primeira via da Carteira de Identidade Nacional (CIN) é gratuita e leva de cinco a 20 dias. A pessoa é notificada via SMS para buscar o documento na sede da Sejuc.</p><p><strong>Presenças -</strong> Também participaram da cerimônia de inauguração do novo posto de identificação, a vice-prefeita Sandra Jacovós; a primeira-dama e presidente do Pra Somar, Bernadete Barros; os vereadores Akemi Nishimori, Ângelo Salgueiro, Pastor Sandro Martins e William Gentil; o vice-presidente do Conselho Comunitário de Segurança (Conseg), José Triana; o diretor da Jovem Advocacia da OAB, Rafael Lima Yamao; o tenente-coronel do 4º Comando dos Bombeiros Militares, Adriano Alves; o diretor do Colégio Objetivo, Wilson Matos Filho; o presidente da Ordem dos Pastores Evangélicos de Maringá (Opem), pastor Leônidas Carvalho; além de secretários municipais e outras autoridades locais.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 15º Encontro de Produtores de Hortas Comunitárias de Maringá no domingo, 24; evento homenageia unidades que completam 18 anos em 2025]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-15-encontro-de-produtores-de-hortas-comunitarias-de-maringa-no-domingo-24-evento/40880</link>
      <description><![CDATA[Encontro terá troca de experiências, interação entre os canteiristas e difusão de boas técnicas de manejo]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-15-encontro-de-produtores-de-hortas-comunitarias-de-maringa-no-domingo-24-evento/40880</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2c943be0-a1ba-426d-854b-5514495d176d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), realiza o 15º Encontro de Produtores de Hortas Comunitárias de Maringá no domingo, dia 24 de agosto, das 8h às 12h, no Parque de Exposições. O evento é direcionado para os produtores que participam do projeto municipal das Hortas Comunitárias. Na ocasião, também serão celebrados os 18 anos do projeto, com homenagens às hortas pioneiras.</p><p>A programação incluirá palestras técnicas sobre manejo agroecológico de verduras, reciclagem e controle de pragas e doenças em plantas, que serão ministradas por especialistas e engenheiros agrônomos de diferentes instituições, como a Prefeitura de Maringá, o Centro de Referência em Agricultura Urbana e Periurbana da Universidade Estadual de Maringá (CerAUP/UEM) e o Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR-Paraná).</p><p>O encontro promoverá troca de conhecimento e interação entre os produtores, além da difusão de boas técnicas de manejo em agricultura urbana e periurbana. “A ação reforça nosso compromisso com as Hortas Comunitárias. É mais uma forma de levar conhecimento técnico qualificado aos participantes desse projeto e de auxiliar as famílias a aumentar suas produções e ganhos”, destaca o secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo.</p><p><strong>Reconhecimento</strong> - O projeto das Hortas Comunitárias foi inaugurado em 2007 e completa, neste ano, 18 anos. Para comemorar a data, as quatro hortas que fazem parte do projeto desde o início serão homenageadas.</p><p><strong>Projeto</strong> - Maringá tem 42 Hortas Comunitárias atualmente, beneficiando 1.274 famílias com a oportunidade de produção para consumo próprio e comercialização. Ao todo, são 2.395 canteiros e uma produção mensal de mais de 140 toneladas.</p><p>Nos próximos anos, a Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) prevê a implantação de mais oito novas Hortas Comunitárias e outras quatro Hortas Comerciais no modelo de cooperativa. Além do espaço para o cultivo de hortaliças, a Setrab oferece assistência técnica e insumos de acordo com a necessidade de cada unidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[NOTA DE PESAR]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40879</link>
      <description><![CDATA[Município lamenta o falecimento do servidor Ademir Vieira dos Santos, de 52 anos]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40879</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3ac2fa43-b23f-4ad9-b19b-6160f18b0504.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do prefeito Silvio Barros, lamenta o falecimento do servidor Ademir Vieira dos Santos, de 52 anos, ocorrido neste domingo, 17. Ele atuava como agente de combate às endemias na Secretaria de Saúde e trabalhava na Unidade Básica de Saúde (UBS) Guiapó-Requião há 10 anos.</p><p>Com trabalho fundamental em prol da saúde da comunidade, Ademir dos Santos realizava vistorias domiciliares e orientava a população sobre medidas preventivas de combate à dengue. Ele deixa um legado de profissionalismo e dedicação na prevenção e promoção da saúde.</p><p>A Prefeitura de Maringá se solidariza com familiares, amigos e colegas de trabalho neste momento de luto.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[No fim de semana, ações da Prefeitura de Maringá promovem bem-estar, saúde e cidadania]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-fim-de-semana-acoes-da-prefeitura-de-maringa-promovem-bem-estar-saude-e-cidadania/40878</link>
      <description><![CDATA[No domingo, 17, moradores da Vila Santa Izabel aproveitaram serviços do ‘Maringá + Cidadania’; mais de 3 mil pessoas participaram da ‘Caminhada na Natureza’]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-fim-de-semana-acoes-da-prefeitura-de-maringa-promovem-bem-estar-saude-e-cidadania/40878</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b8563db9-137d-46f2-96b8-03e8e4775a7c.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Neste domingo, 17, a Prefeitura de Maringá, por meio de diversas secretarias e com apoio de órgãos estaduais e instituições da cidade, promoveu ações com foco no bem-estar, saúde e qualidade de vida da comunidade. Na Vila Santa Izabel, os moradores aproveitaram os diversos serviços e atividades do ‘Maringá + Cidadania’, promovido pela Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes com apoio de diversos parceiros. Na região rural, a “Caminhada na Natureza - Circuito Águas do Pirapó” reuniu mais de 3 mil pessoas, que contemplaram paisagens e outros atrativos da natureza.</p><p>A ‘Caminhada na Natureza’ foi realizada pelo Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR-Paraná), com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) e Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet). A atividade teve início às 7h, na Biotec - Fazenda da Unicesumar, com trajeto de 11 quilômetros, passando pelos Arautos do Evangelho, Estação de Captação de Água da Sanepar e por propriedades rurais. Além de impulsionar o turismo e a economia local, a iniciativa promoveu a solidariedade com a arrecadação leite ou alimentos não perecíveis para o Pra Somar (Programa de Apoio Social e Mobilização Voluntária de Maringá).</p><p>O prefeito Silvio Barros acompanhou o início da caminhada e destacou a importância da iniciativa e a participação de diversos parceiros que possibilitaram a realização da atividade. “Sem o IDR e os parceiros, não teríamos essa belíssima caminhada. Aproveitem bem, vamos curtir a natureza e fazer com que esse momento de interação com a natureza seja cada vez mais presente na nossa vida”, afirmou.</p><p>A secretária de Aceleração Econômica e Turismo, Isolene Niedermeyer, ressaltou o número de inscrições, que superou todas as expectativas. “É um privilégio para a Secretaria de Turismo saber que Maringá é campeã de inscrições, o que mostra que podemos investir cada vez mais no turismo, principalmente no turismo de natureza”, disse. Também participaram da caminhada representantes da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar e do IDR-PR.</p><p><strong>Prefeitura leva serviços para comunidade da Vila Santa Izabel -</strong>&nbsp;O ‘Maringá + Cidadania’ ocorreu durante toda a manhã de domingo, 17, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal, com oferta de diversos serviços, como a entrega de absorventes, mapeamento e emissão da Carteira do Autismo, divulgação da plataforma Conecta Seduc, aulão de ritmos e recreação com brinquedos infláveis. Houve ainda ações de educação no trânsito com simuladores e van educativa e a ‘troca mágica’, onde a comunidade realizou a troca de livros e brinquedos, entre outras ações.</p><p>“É um evento de cidadania e, a cada mês, estamos em um bairro diferente da cidade para aproximar os serviços municipais da população e facilitar a vida das pessoas. Agradeço a todas as pessoas, secretarias municipais, universidades e demais parceiros que nos ajudam na realização desta grande festa de cidadania para a comunidade”, disse a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p>A Universidade Estadual de Maringá (UEM) é uma das instituições de ensino participantes do ‘Maringá + Cidadania’. Nesta edição, a equipe do Laboratório de Ensino e Pesquisa e Análises Clínicas (Lepac) levou atividades práticas de biomedicina e farmácia, com exames de glicemia, aferição de pressão arterial, entre outros serviços. “O objetivo é que a comunidade entenda como funciona o diagnóstico de alguns exames. A extensão universitária é uma prática fundamental para levarmos a universidade e mais conhecimento sobre saúde e educação para a comunidade”,&nbsp;afirmou a professora da UEM e coordenadora do Lepac, Regiane Bertin de Lima.</p><p>A zeladora Marinalva Aparecida Damasceno é moradora da Vila Santa Izabel e aproveitou o Maringá + Cidadania e os serviços ofertados pelo Lepac. “Hoje consegui fazer o teste de glicemia e aferir a pressão arterial, serviços que teria que ir na farmácia, mas que hoje estão no meu bairro”, disse. Ela também levou os netos, que aprenderam procedimentos de primeiros socorros para casos de engasgo. “São situações que eles não sabiam como lidar e, quanto mais eles aprenderem, será melhor”, afirmou.</p><p>A edição do ‘Maringá + Cidadania’ também contou com o projeto ‘Diversão em Movimento’, realizado pela Secretaria da Criança e do Adolescente (Secriança), em que as crianças levaram um livro ou brinquedo em bom estado e trocaram por outro. “O objetivo é desenvolver esse senso de partilha e cuidado das crianças com os livros e brinquedos. Além da troca, o projeto também representa um incentivo para a leitura”, disse a secretária da Criança e do Adolescente, Carmen Inocente.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>