<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:45:13 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Com foco na integração, Prefeitura se reúne com entidades da sociedade civil para discutir ações para o Natal]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-integracao-prefeitura-se-reune-com-entidades-da-sociedade-civil-para-discutir-acoes-para/40767</link>
      <description><![CDATA[Proposta é transformar diversos pontos da cidade em espaços de convivência e contemplação]]></description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-integracao-prefeitura-se-reune-com-entidades-da-sociedade-civil-para-discutir-acoes-para/40767</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/e82de954-6ca1-4287-8eb4-5f52bfebf837.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Para dar andamento ao planejamento e à execução das ações natalinas deste ano, o prefeito Silvio Barros, representantes de secretarias municipais e de entidades da sociedade civil se reuniram nesta quinta-feira, 24, para discutir detalhes da programação. O evento natalino envolverá a população, o comércio e outros setores da cidade, com o objetivo de fomentar a cultura, o turismo, o comércio e a geração de renda no período.</p><p>Entre os parceiros, marcaram presença representantes da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), Sindicato dos Lojistas do Comércio e do Comércio Varejista e Atacadista de Maringá e Região (Sivamar), Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem), Pra Somar, Conselho de Turismo e Visite Maringá.</p><p>A proposta é que as ações do Natal sejam realizadas pela Prefeitura, em parceria com entidades e empresas. O planejamento inclui a criação de um eixo natalino na região central, com início na Avenida Getúlio Vargas, estendendo-se por quadras do entorno, até a Praça Todos os Santos, na Avenida Cerro Azul. Os distritos de Floriano e Iguatemi e o Parque do Japão também serão contemplados.</p><p>Serão realizados novos encontros para deliberar, dentre outras atividades, sobre a definição do mote da identidade ao Natal deste ano, além da temática visual decorativa da cidade. “Queremos que o Natal de Maringá seja construído de forma colaborativa, envolvendo diferentes setores da sociedade para consolidar uma programação que represente e acolha a cidade e seus moradores e que aqueça a nossa economia”, disse o prefeito Silvio Barros.</p><p>A proposta é transformar diversos pontos da cidade em espaços de convivência e contemplação, com atrações acessíveis a diferentes perfis de público, entre moradores e turistas.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Fernando Brambilla deixa o cargo de secretário de Educação de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/fernando-brambilla-deixa-o-cargo-de-secretario-de-educacao-de-maringa/40766</link>
      <description><![CDATA[O prefeito Silvio Barros reconhece todo esforço do ex-prefeito de Santa Fé, Fernando Brambilla, que se mostrou totalmente parceiro da gestão municipal na tentativa de solucionar os problemas e desafios da Educação]]></description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/fernando-brambilla-deixa-o-cargo-de-secretario-de-educacao-de-maringa/40766</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/0bb5acb1-f88f-436c-8aad-e9917ea7bdc7.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá informa que Fernando Brambilla deixa o cargo de secretário de Educação. O prefeito Silvio Barros reconhece todo esforço do ex-prefeito de Santa Fé, Fernando Brambilla, que se mostrou totalmente parceiro da gestão municipal na tentativa de solucionar os problemas e desafios da Educação.</p><p>“Reconhecemos o esforço e a dedicação do Fernando, que efetivamente procurou coordenar o trabalho em um ano difícil, de avaliação do Ideb, e que contou com inúmeros problemas ligados à demanda de ações voltadas a pessoas do espectro autista, atrasos na entrega de uniformes, materiais e outros requisitos licitados na administração anterior”, destaca o prefeito.&nbsp;</p><p>A secretária de Educação de Sarandi, Adriana Palmieri, maringaense, com nove anos de experiência como gestora da Educação em três cidades diferentes e atual presidente da União dos Dirigentes Municipais de Educação do Paraná (Undime-PR), foi convidada para assumir a função a partir de 1º de agosto.&nbsp;</p><p>Brambilla agradeceu a confiança que foi depositada pelo prefeito Silvio Barros e destacou ter feito o melhor possível para contribuir com a administração.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá entrega quatro novas ambulâncias e amplia frota da Saúde]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-entrega-quatro-novas-ambulancias-e-amplia-frota-da-saude/40764</link>
      <description><![CDATA[Veículos serão utilizados no transporte de pacientes entre unidades de saúde da cidade e também em Tratamento Fora de Domicílio (TFD)]]></description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-entrega-quatro-novas-ambulancias-e-amplia-frota-da-saude/40764</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7ec39c3f-9315-4ca9-b953-0c6237c4c132.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, realizou nesta quinta-feira, 24, a entrega de quatro novas ambulâncias que reforçarão a frota da rede municipal de saúde. Os veículos serão utilizados no transporte de pacientes entre unidades de saúde da cidade e também em Tratamento Fora de Domicílio (TFD), garantindo mais agilidade, conforto e segurança à população. Os veículos começam a operar na segunda-feira, 28.</p><p>O investimento total foi de R$ 1,47 milhão, viabilizado pelo deputado federal Ricardo Barros em 2017, quando ocupava o cargo de ministro da Saúde. Inicialmente, o recurso previa a compra de cinco ambulâncias do tipo Unidade de Suporte Básico (USB), destinadas às ocorrências de urgência, mas sem risco iminente de morte. Para contemplar o município oito anos depois, os veículos foram substituídos por quatro unidades de UTI móvel, modelo Renault Master. As UTIs móveis são equipadas para prestar atendimento pré-hospitalar a pacientes em estado grave, com monitores cardíacos, respiradores, administração de medicamentos intravenosos e incubadoras, para garantir a estabilidade de recém-nascidos durante o transporte.</p><p>Durante a cerimônia, foi realizada a entrega simbólica das chaves aos motoristas da Secretaria de Saúde. “Nosso objetivo é aprimorar o atendimento à população e essas novas ambulâncias certamente trarão mais qualidade e segurança no transporte dos pacientes. Não só aumentam a capacidade de deslocamento entre municípios, como também contribuem para o fluxo nas UPAs, agilizando o encaminhamento de pacientes para hospitais credenciados”, afirmou o prefeito Silvio Barros.</p><p>O deputado federal Ricardo Barros destacou a importância da iniciativa. “Hoje estamos comemorando a vitória de um dos maiores desafios do poder público, que é transformar o recurso em benefício entregue à população. Esse recurso foi viabilizado ainda na época em que fui ministro da Saúde, em 2017, e agora conseguimos efetivar essa entrega”, destacou.</p><p>Para o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, a aquisição é essencial para a frota da Saúde. “O recurso destinado pelo então ministro Ricardo Barros, em dezembro de 2017, contemplava cinco ambulâncias de suporte básico. Só recebemos essas quatro ambulâncias agora porque conseguimos participar de um Consórcio Intermunicipal de Saúde, que disponibilizou modelos de suporte avançado, oferecendo ainda mais segurança aos nossos pacientes. Além disso, com a ampliação da frota, poderemos encaminhar veículos para manutenção preventiva, sem comprometer o atendimento”, disse.</p><p>O vereador Uilian da Farmácia destacou a atuação da administração municipal em prol dos distritos do município. “Que bom poder contar com deputados estaduais e federais que olham com carinho para nossa cidade e também para os distritos. Isso é muito importante. O prefeito Silvio Barros falou que mudaria essa realidade e está mudando”, reafirmou.</p><p><strong>Presenças</strong> - A cerimônia de entrega também contou com a presença da vice-prefeita Sandra Jacovós; da diretora da 15ª Regional de Saúde, Elizabeth Kobayashi; do presidente do Conselho Municipal de Saúde, Aparecido da Silva Castro; do presidente da Sociedade Médica de Maringá, Eduardo Amado; do diretor do CRM, Adans Trautwein; do superintendente da Santa Casa, José Pereira; do diretor clínico do Hospital do Câncer, Luiz Guirello; do presidente da Unimed Maringá, Lai Pon Meng; do diretor técnico do Hospital Bom Samaritano, Rafael de Carvalho Soares Brum; e do presidente do Hospital Santa Rita, Mauro Sérgio Ribeiro, além dos vereadores Diogo Altamir, Bravin Jr., William Gentil, Ângelo Salgueiro, Giseli Bianchini, Pastor Sandro, Ítalo Maroneze, Guilherme Machado e Diogo Altamir da Lotérica.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá celebra ‘Dia do Rock’ pela primeira vez; evento ocorre neste domingo, 27]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-celebra-dia-do-rock-pela-primeira-vez-evento-ocorre-neste-domingo-27/40763</link>
      <description><![CDATA[Promovido pela Secretaria de Cultura, evento gratuito acontece das 16h às 22h, na Travessa Jorge Amado]]></description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-celebra-dia-do-rock-pela-primeira-vez-evento-ocorre-neste-domingo-27/40763</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/d996547d-4b90-46ca-b56e-57b148de0ada.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, realiza neste domingo, 27, o ‘Dia do Rock’, com apresentações gratuitas. O evento ocorre a partir das 16h, na Travessa Jorge Amado, e reúne bandas locais e regionais, com repertório que vai do rock autoral ao nacional e internacional.</p><p>O Dia Municipal do Rock, comemorado em 27 de julho, foi instituído pela Lei Municipal nº 10.628/2018. Neste ano, a Secretaria de Cultura realiza, pela primeira vez, uma programação especial para marcar a data e celebrar o gênero musical em Maringá.</p><p>“Queremos que Maringá seja reconhecida como a Cidade Palco do Brasil, oferecendo espaço aos artistas locais e aproximando a população da cultura, em todas as suas linguagens e estilos. O ‘Dia do Rock’ é mais uma oportunidade de fortalecer essa conexão”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>A programação de shows inicia às 16h, com a apresentação dos alunos da Escola de Música Fábio Alencar, seguida por Motores Ácidos às 18h, Black Jack às 19h30 e, encerrando o evento, ocorrerá a apresentação da Banda Babilônia 80, às 21h.</p><p>O Dia do Rock é uma realização da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, e reforça o compromisso de promover eventos culturais abertos e acessíveis à comunidade, que valorizam a música local.</p><p><strong>Serviço:</strong></p><p><strong>O que:</strong> Dia do Rock</p><p><strong>Quando:</strong> Domingo, 27, das 16h às 22h</p><p><strong>Onde:</strong> Travessa Jorge Amado, próximo ao Mercadão Municipal</p><p><strong>16h</strong>&nbsp;- Escola de Música Fábio Alencar</p><p><strong>18h</strong>&nbsp;- Motores Ácidos</p><p><strong>19h30</strong>&nbsp;- Black Jack</p><p><strong>21h</strong>&nbsp;–&nbsp;Babilônia 80</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura leva palestras para mais de 7 mil mulheres e distribui 50 mil absorventes]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-leva-palestras-para-mais-de-7-mil-mulheres-e-distribui-50-mil-absorventes/40762</link>
      <description><![CDATA[Combater as diversas formas de violência doméstica é fundamental para desmantelar as estruturas que as sustentam]]></description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-leva-palestras-para-mais-de-7-mil-mulheres-e-distribui-50-mil-absorventes/40762</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/832cd790-5002-4f29-a4da-7bb8171e19fe.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher) atua na promoção da equidade de gênero, no combate à violência e na ampliação de oportunidades para as mulheres maringaenses. Nos seis primeiros meses de 2025, mais de 53 mil absorventes foram entregues de forma gratuita para mulheres em vulnerabilidade social por meio do Programa Dignidade e Proteção. O número é superior ao registrado em todo o ano passado, quando foram entregues 40 mil absorventes.</p><p>No primeiro semestre, também foram realizados 32 cursos, 47 palestras para mais de 7 mil mulheres no projeto ‘Semulher Itinerante’, três feirões de empregabilidade com 2.200 vagas e diversas outras ações e políticas públicas para proteção e empoderamento feminino. Para a secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon, as políticas públicas integrais para o público feminino, que vão desde a garantia de inserção no mercado de trabalho às ações de proteção, são fundamentais para o combate da violência. “É preciso combater as diversas formas de violência doméstica para desmantelar as estruturas que as sustentam”, destaca.</p><p>As palestras do Semulher Itinerante foram realizadas em Unidades Básicas de Saúde (UBS), Centros de Referência de Assistência Social (CRAS), empresas e salões comunitários de diferentes bairros de Maringá para promover a conscientização de mulheres sobre violência e informar sobre os canais de denúncia e a rede de atendimento. Além disso, a Semulher ofertou 32 cursos gratuitos, que oportunizaram capacitação para 510 mulheres, por meio do programa Qualifica Mulher, formações educacionais do Educa Mulher e oficinas de artesanato do Feito por Elas.</p><p>O objetivo das ações é promover a autonomia financeira das mulheres, com cursos nas áreas de estética, informática, administração, culinária e saúde. Entre as formações ofertadas estão a de Cuidadora de Idosos, Organização de Eventos, Esmaltação em Gel, Maquiagem, Artesanato em Feltro, Salgados para Festas, Churrasqueira, Informática, entre outras. Destaque também para os três Feirões de Empregabilidade voltados para mulheres, que ofertaram mais de 2 mil vagas em diversas áreas, em parceria com a Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar.</p><p>Para fortalecer o acesso à higiene menstrual, a Semulher distribuiu mais de 53 mil absorventes no primeiro semestre de 2025 por meio do programa ‘Dignidade e Proteção’. As entregas foram realizadas durante as ações do Semulher Itinerante, que percorre UBSs e CRAS em diversos bairros de Maringá. Uma extensão do programa também conta com a parceria da Secretaria de Educação. O programa ‘Dignidade e Proteção nas Escolas’ distribuiu 7.824 absorventes para adolescentes em idade escolar. Os itens de higiene também podem ser retirados de forma gratuita na sede da Semulher, mediante apresentação do Cadastro Único.</p><p>A Semulher também desenvolveu projetos como o ‘Mulheres e Livros’, ‘Mulheres em Cena’ e o podcast ‘Mulheres em Pauta’, que promovem o protagonismo feminino por meio da literatura, do cinema e de histórias inspiradoras de superação e resistência. “Centenas de mulheres já participaram dessas atividades. A visibilidade da violência doméstica por meio de mecanismos educativos é fundamental para alertar a sociedade sobre sinais, consequências e formas de intervenção, contribuindo para a prevenção”, alerta Olga Agulhon.</p><p>Outra iniciativa importante, o VI Concurso Literário ‘Maria Mariá’, reuniu 671 trabalhos de todo Brasil e de outros países, como Sérvia, Estados Unidos e Inglaterra. Com o tema “Violência Contra as Mulheres”, a iniciativa ainda foi trabalhada nas escolas de abrangência do Núcleo Regional de Educação de Maringá (NRE), atingindo cerca de 30 mil alunos. A Semulher vai reunir todos os textos vencedores (poemas, trovas, sonetos e crônicas) das seis edições do concurso em um livro, após a seleção dos vencedores desta edição.</p><p>“Dar voz às mulheres é romper o silêncio imposto pela violência. Por isso, seguimos ampliando espaços para que cada mulher possa escrever sua própria trajetória de liberdade e dignidade”, afirma a secretária Olga Agulhon.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>