<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições do curso para candidatos à direção das unidades escolares estão abertas até segunda, 18]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-curso-para-candidatos-a-direcao-das-unidades-escolares-estao-abertas-ate-segunda-18/40872</link>
      <description><![CDATA[Participação na formação é um dos critérios obrigatórios para habilitação no processo de eleição]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-curso-para-candidatos-a-direcao-das-unidades-escolares-estao-abertas-ate-segunda-18/40872</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2cef9ca0-2f3b-407e-94b3-2fd4029270df.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Secretaria de Educação, por meio da Comissão Eleitoral Geral, informa que estão abertas até segunda-feira, 18, as inscrições da formação ‘Liderar para Transformar’, destinada a todos os servidores interessados em se candidatar à função de diretor escolar nas unidades escolares da rede municipal. A participação no curso é um dos critérios obrigatórios para habilitação no processo de eleições, conforme as leis municipais nº 1400/2023 e nº 1498/2025.</p><p>Os interessados devem realizar a inscrição até 10h de segunda, 18, por meio de formulário online (<a href="https://forms.gle/BY8gtm59ZA873Kqk6" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui para acessar</strong></a>). O cronograma com as datas do processo de consulta à comunidade escolar e outras etapas do processo eleitoral ainda será elaborado pela Comissão Eleitoral. “A consulta pública é um momento importante para toda a comunidade escolar, em que todos os servidores e famílias participam e decidem a gestão democrática da unidade”, destaca a secretária de Educação, Adriana Palmieri.</p><p>Conforme a lei municipal, poderão se candidatar ao cargo de diretor servidores efetivos que atuam como professor, orientador educacional, supervisor escolar ou educador infantil e que estejam lotados na unidade há pelo menos seis meses, contados da data da inscrição. Serão considerados aptos os candidatos aprovados na avaliação psicológica de personalidade e funções cognitivas, que obtiverem frequência mínima de 90% no curso preparatório e, ainda, atingirem a pontuação mínima de 70% na prova escrita. O cronograma com as datas das etapas ainda será divulgado pela Comissão Eleitoral.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá inaugura novo posto de identificação para emissão de documento pessoal nesta segunda-feira, 18]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-inaugura-novo-posto-de-identificacao-para-emissao-de-documento-pessoal-nesta-segunda-feira/40871</link>
      <description><![CDATA[Nova unidade ficará na sede da Sejuc e vai atender a população para a emissão do novo documento de identificação]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-inaugura-novo-posto-de-identificacao-para-emissao-de-documento-pessoal-nesta-segunda-feira/40871</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/921f56c2-ecf4-475e-af6b-3a2b2e551342.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), em parceria com o Instituto de Identificação do Paraná da Polícia Civil, inaugura nesta segunda-feira, 18, às 9h30, um novo posto de identificação para emissão de documento pessoal. A nova unidade (Posto 483) ficará na sede da Sejuc e vai atender a população para a emissão do novo documento de identidade, que será obrigatório em todo o País.</p><p>A nova unidade vai ajudar a reduzir a demanda reprimida para emissão do novo documento para moradores de Maringá e região. Atualmente, o único posto de identificação funciona na delegacia, com capacidade média de 160 atendimentos por dia.</p><p>Com o novo posto de identificação, a expectativa é realizar, inicialmente, 80 atendimentos por dia, com possibilidade de ampliação. “Esse é um passo importante para garantir mais agilidade e acesso aos serviços de identificação civil. Estamos atendendo uma demanda da nossa população”, destaca a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p>Para emitir o documento, é necessário apresentar comprovante de residência e certidão de nascimento ou casamento.</p><p><strong>SERVIÇO:</strong></p><p><strong>Local:</strong> Sede da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), na Rua Luiz Gama, 89</p><p><strong>Funcionamento:</strong> Segunda a sexta-feira, das 9h às 17h</p><p><strong>Agendamento:</strong> Site da Polícia Civil do Paraná – selecionar “Posto 483 – Cidadania”</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural do fim de semana tem música, teatro, artes visuais e cinema; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-do-fim-de-semana-tem-musica-teatro-artes-visuais-e-cinema-veja-a-programacao/40870</link>
      <description><![CDATA[Programação inclui espetáculos gratuitos do projeto ‘Convite às Artes’ e Aniceto Matti]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-do-fim-de-semana-tem-musica-teatro-artes-visuais-e-cinema-veja-a-programacao/40870</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a20b9dff-1f17-4d35-b9f4-597d8c9fe968.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove nesta semana uma programação gratuita e variada, com apresentações de música, teatro, artes visuais e cinema. As atividades integram os projetos ‘Convite às Artes’ e ‘Aniceto Matti’ <strong>(confira abaixo a programação completa).</strong></p><p>O projeto ‘Convite às Artes’ desta semana traz as seguintes atrações: nesta quinta-feira, 14, o trio Dona Diva apresenta ‘Divinas Vozes’, na sexta-feira, 15, Guilherme Stella encena ‘Dilemas de um Vaso Sanitário’, e no sábado, 16, ocorre a exibição do filme ‘Veludo Azul’ no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC).</p><p>No sábado, 16, e domingo, 17, o projeto Aniceto Matti apresenta a peça Emaranhar, com dramaturgia de Lua Lamberti e atuação de Eduardo Rafael, Leonardo Fabiano e Maria Olenski, no Teatro Barracão.</p><p>Nas artes visuais, a artista Melissa Giowanella expõe ‘Mater’, pelo ‘Convite às Artes’ até 10 de setembro. Também está em exposição ‘No Ar: 50 anos de TV em Maringá’ até 30 de agosto. As duas exposições acontecem no Teatro Calil Haddad e podem ser visitadas de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h.</p><p><strong>Confira a agenda cultural do fim de semana:</strong></p><p><strong>Convite à Música - Apresentação ‘Divinas Vozes’, com Dona Diva Trio</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, 14, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Dilemas de um vaso sanitário’, com Guilherme Stella</strong></p><p>Quando: Sexta-feira, 15 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema, “Veludo Azul”</strong></p><p>Quando: Sábado, 16 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Auditório do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 18 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Teatro - ‘Emaranhar’, por Núcleo Rastro Corpóreo</strong></p><p>Quando: Sábado, 16 de agosto, às 20h e domingo, 18 de agosto, das 17h e às 20h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 12 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Mater’, da artista Melissa Giowanella</strong></p><p>Quando: Até 10 de setembro, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad</p><p>Classificação Indicativa: 14 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Exposição “No Ar: 50 anos de TV em Maringá”</strong></p><p>Quando: Até 30 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na Sala de Exposições Históricas do Museu Municipal Helenton Borba Côrtes</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá + Cidadania terá troca de livros e brinquedos e  serviços gratuitos para a comunidade na Vila Santa Izabel neste domingo, 17]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-cidadania-tera-troca-de-livros-e-brinquedos-e-servicos-gratuitos-para-a-comunidade-na-vila/40869</link>
      <description><![CDATA[Ação será das 9h às 12h, com diversos serviços e ações disponíveis para a comunidade]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-cidadania-tera-troca-de-livros-e-brinquedos-e-servicos-gratuitos-para-a-comunidade-na-vila/40869</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/23b6038e-2a4b-4c29-a5cd-39cb86a8fd81.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), promove neste domingo, 17, mais uma edição do ‘Maringá + Cidania’, com o objetivo de aproximar serviços municipais da comunidade. O evento será realizado na Vila Santa Izabel, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal, das 9h às 12h.</p><p>“O <em>Maringá + Cidadania</em> é uma oportunidade de levarmos serviços, orientações e atividades recreativas aos bairros. Nosso objetivo é facilitar o acesso e fortalecer o vínculo com a comunidade”, destaca a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p>Esta edição do ‘<em>Maringá + Cidadania’</em> contará com o projeto ‘<em>Diversão em Movimento’</em>, realizado pela Secretaria da Criança e do Adolescente (Secriança), em que as crianças podem levar um livro ou brinquedo em bom estado e trocar por outro. “A troca mágica é uma forma divertida de incentivar a leitura, o cuidado com os brinquedos e a partilha entre as crianças. Além disso, ao reaproveitarmos os brinquedos, evitamos a necessidade de produzir novos, contribuindo para a preservação do meio ambiente e reduzindo o impacto ambiental”, destaca a secretária da Criança e do Adolescente, Carmen Inocente.</p><p>O ‘<em>Maringá + Cidadania’</em> levará diversos serviços gratuitos à comunidade na Vila Santa Izabel, incluindo entrega de absorventes, emissão da carteirinha do autismo (CIPTEA), orientações sobre a plataforma ‘Conecta Seduc’, orientações sobre o Cadastro Único, aulão de dança, brinquedos infláveis para as crianças e ações de educação no trânsito, com simuladores de capotamento e de embriaguez em realidade aumentada, entre outras ações.</p><p>A Agência do Trabalhador vai realizar orientações sobre seguro-desemprego, Carteira de Trabalho digital e vagas de emprego disponíveis. Já a Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal realizará uma feira de adoção de animais com cerca de 10 pets resgatados. A comunidade também receberá orientações sobre castração, prevenção de doenças e cuidados com pets.</p><p>O Maringá + Cidadania contará, ainda, com diversas outras ações de secretarias municipais e instituições de ensino da cidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40868</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura realiza feirinha de adoção de animais neste sábado, 16, e domingo, 17]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40868</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f080f3e5-ac53-4ace-8e6c-1dd780fbd16b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, promove duas feirinhas de adoção de animais neste fim de semana. No sábado, 16, a ação será no Shopping Catuaí, e no domingo, 17, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal, na Vila Santa Izabel. Cerca de 20 pets, entre cães e gatos, estarão disponíveis para adoção. Os animais foram resgatados pelo município em situações de maus-tratos ou abandono.</p><p><strong>QUANDO:</strong></p><ul><li>Sábado, 16, das 14h às 17h, no ‘Espaço Pet’ do Shopping Catuaí (Avenida Colombo, 9161)</li><li>Domingo, 17, das 9h às 12h, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal (Rua Jalbas Rodrigues Alves, 188, Vila Santa Izabel)</li></ul><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>