<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 15º Encontro de Produtores de Hortas Comunitárias de Maringá no domingo, 24; evento homenageia unidades que completam 18 anos em 2025]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-15-encontro-de-produtores-de-hortas-comunitarias-de-maringa-no-domingo-24-evento/40880</link>
      <description><![CDATA[Encontro terá troca de experiências, interação entre os canteiristas e difusão de boas técnicas de manejo]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-15-encontro-de-produtores-de-hortas-comunitarias-de-maringa-no-domingo-24-evento/40880</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2c943be0-a1ba-426d-854b-5514495d176d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), realiza o 15º Encontro de Produtores de Hortas Comunitárias de Maringá no domingo, dia 24 de agosto, das 8h às 12h, no Parque de Exposições. O evento é direcionado para os produtores que participam do projeto municipal das Hortas Comunitárias. Na ocasião, também serão celebrados os 18 anos do projeto, com homenagens às hortas pioneiras.</p><p>A programação incluirá palestras técnicas sobre manejo agroecológico de verduras, reciclagem e controle de pragas e doenças em plantas, que serão ministradas por especialistas e engenheiros agrônomos de diferentes instituições, como a Prefeitura de Maringá, o Centro de Referência em Agricultura Urbana e Periurbana da Universidade Estadual de Maringá (CerAUP/UEM) e o Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR-Paraná).</p><p>O encontro promoverá troca de conhecimento e interação entre os produtores, além da difusão de boas técnicas de manejo em agricultura urbana e periurbana. “A ação reforça nosso compromisso com as Hortas Comunitárias. É mais uma forma de levar conhecimento técnico qualificado aos participantes desse projeto e de auxiliar as famílias a aumentar suas produções e ganhos”, destaca o secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo.</p><p><strong>Reconhecimento</strong> - O projeto das Hortas Comunitárias foi inaugurado em 2007 e completa, neste ano, 18 anos. Para comemorar a data, as quatro hortas que fazem parte do projeto desde o início serão homenageadas.</p><p><strong>Projeto</strong> - Maringá tem 42 Hortas Comunitárias atualmente, beneficiando 1.274 famílias com a oportunidade de produção para consumo próprio e comercialização. Ao todo, são 2.395 canteiros e uma produção mensal de mais de 140 toneladas.</p><p>Nos próximos anos, a Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) prevê a implantação de mais oito novas Hortas Comunitárias e outras quatro Hortas Comerciais no modelo de cooperativa. Além do espaço para o cultivo de hortaliças, a Setrab oferece assistência técnica e insumos de acordo com a necessidade de cada unidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[NOTA DE PESAR]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40879</link>
      <description><![CDATA[Município lamenta o falecimento do servidor Ademir Vieira dos Santos, de 52 anos]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nota-de-pesar/40879</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3ac2fa43-b23f-4ad9-b19b-6160f18b0504.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do prefeito Silvio Barros, lamenta o falecimento do servidor Ademir Vieira dos Santos, de 52 anos, ocorrido neste domingo, 17. Ele atuava como agente de combate às endemias na Secretaria de Saúde e trabalhava na Unidade Básica de Saúde (UBS) Guiapó-Requião há 10 anos.</p><p>Com trabalho fundamental em prol da saúde da comunidade, Ademir dos Santos realizava vistorias domiciliares e orientava a população sobre medidas preventivas de combate à dengue. Ele deixa um legado de profissionalismo e dedicação na prevenção e promoção da saúde.</p><p>A Prefeitura de Maringá se solidariza com familiares, amigos e colegas de trabalho neste momento de luto.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[No fim de semana, ações da Prefeitura de Maringá promovem bem-estar, saúde e cidadania]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-fim-de-semana-acoes-da-prefeitura-de-maringa-promovem-bem-estar-saude-e-cidadania/40878</link>
      <description><![CDATA[No domingo, 17, moradores da Vila Santa Izabel aproveitaram serviços do ‘Maringá + Cidadania’; mais de 3 mil pessoas participaram da ‘Caminhada na Natureza’]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-fim-de-semana-acoes-da-prefeitura-de-maringa-promovem-bem-estar-saude-e-cidadania/40878</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b8563db9-137d-46f2-96b8-03e8e4775a7c.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Neste domingo, 17, a Prefeitura de Maringá, por meio de diversas secretarias e com apoio de órgãos estaduais e instituições da cidade, promoveu ações com foco no bem-estar, saúde e qualidade de vida da comunidade. Na Vila Santa Izabel, os moradores aproveitaram os diversos serviços e atividades do ‘Maringá + Cidadania’, promovido pela Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes com apoio de diversos parceiros. Na região rural, a “Caminhada na Natureza - Circuito Águas do Pirapó” reuniu mais de 3 mil pessoas, que contemplaram paisagens e outros atrativos da natureza.</p><p>A ‘Caminhada na Natureza’ foi realizada pelo Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR-Paraná), com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) e Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet). A atividade teve início às 7h, na Biotec - Fazenda da Unicesumar, com trajeto de 11 quilômetros, passando pelos Arautos do Evangelho, Estação de Captação de Água da Sanepar e por propriedades rurais. Além de impulsionar o turismo e a economia local, a iniciativa promoveu a solidariedade com a arrecadação leite ou alimentos não perecíveis para o Pra Somar (Programa de Apoio Social e Mobilização Voluntária de Maringá).</p><p>O prefeito Silvio Barros acompanhou o início da caminhada e destacou a importância da iniciativa e a participação de diversos parceiros que possibilitaram a realização da atividade. “Sem o IDR e os parceiros, não teríamos essa belíssima caminhada. Aproveitem bem, vamos curtir a natureza e fazer com que esse momento de interação com a natureza seja cada vez mais presente na nossa vida”, afirmou.</p><p>A secretária de Aceleração Econômica e Turismo, Isolene Niedermeyer, ressaltou o número de inscrições, que superou todas as expectativas. “É um privilégio para a Secretaria de Turismo saber que Maringá é campeã de inscrições, o que mostra que podemos investir cada vez mais no turismo, principalmente no turismo de natureza”, disse. Também participaram da caminhada representantes da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar e do IDR-PR.</p><p><strong>Prefeitura leva serviços para comunidade da Vila Santa Izabel -</strong>&nbsp;O ‘Maringá + Cidadania’ ocorreu durante toda a manhã de domingo, 17, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal, com oferta de diversos serviços, como a entrega de absorventes, mapeamento e emissão da Carteira do Autismo, divulgação da plataforma Conecta Seduc, aulão de ritmos e recreação com brinquedos infláveis. Houve ainda ações de educação no trânsito com simuladores e van educativa e a ‘troca mágica’, onde a comunidade realizou a troca de livros e brinquedos, entre outras ações.</p><p>“É um evento de cidadania e, a cada mês, estamos em um bairro diferente da cidade para aproximar os serviços municipais da população e facilitar a vida das pessoas. Agradeço a todas as pessoas, secretarias municipais, universidades e demais parceiros que nos ajudam na realização desta grande festa de cidadania para a comunidade”, disse a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p>A Universidade Estadual de Maringá (UEM) é uma das instituições de ensino participantes do ‘Maringá + Cidadania’. Nesta edição, a equipe do Laboratório de Ensino e Pesquisa e Análises Clínicas (Lepac) levou atividades práticas de biomedicina e farmácia, com exames de glicemia, aferição de pressão arterial, entre outros serviços. “O objetivo é que a comunidade entenda como funciona o diagnóstico de alguns exames. A extensão universitária é uma prática fundamental para levarmos a universidade e mais conhecimento sobre saúde e educação para a comunidade”,&nbsp;afirmou a professora da UEM e coordenadora do Lepac, Regiane Bertin de Lima.</p><p>A zeladora Marinalva Aparecida Damasceno é moradora da Vila Santa Izabel e aproveitou o Maringá + Cidadania e os serviços ofertados pelo Lepac. “Hoje consegui fazer o teste de glicemia e aferir a pressão arterial, serviços que teria que ir na farmácia, mas que hoje estão no meu bairro”, disse. Ela também levou os netos, que aprenderam procedimentos de primeiros socorros para casos de engasgo. “São situações que eles não sabiam como lidar e, quanto mais eles aprenderem, será melhor”, afirmou.</p><p>A edição do ‘Maringá + Cidadania’ também contou com o projeto ‘Diversão em Movimento’, realizado pela Secretaria da Criança e do Adolescente (Secriança), em que as crianças levaram um livro ou brinquedo em bom estado e trocaram por outro. “O objetivo é desenvolver esse senso de partilha e cuidado das crianças com os livros e brinquedos. Além da troca, o projeto também representa um incentivo para a leitura”, disse a secretária da Criança e do Adolescente, Carmen Inocente.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40877</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura promove ação para reintegração de pessoas em situação de rua na terça-feira, 19]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40877</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/969e767e-c926-49c5-ad4b-15fa985eaa56.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá realiza na terça-feira, 19, mais uma edição do projeto 'Reintegrando’, com a oferta de serviços de acolhimento, reintegração social e cidadania para pessoas em situação de rua. Serão realizados atendimentos psicológicos e de saúde, doação de roupas e itens de higiene, corte de cabelo e barba, além de orientação sobre tratamentos para dependência química e programas de reabilitação. A ação é realizada pela Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), em parceria com outras secretariais municipais, instituições de ensino e comunidades terapêuticas.</p><p><strong>QUANDO:</strong> Terça-feira, 19, das 9h às 12h</p><p><strong>ONDE:</strong> Centro Pop (Rua Ten. Afonso Pinheiro Camargo, 321 - Vila Progresso)</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Guarda Civil Municipal realiza operação para coibir práticas ilícitas e garantir segurança à população]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/guarda-civil-municipal-realiza-operacao-para-coibir-praticas-ilicitas-e-garantir-seguranca-a/40876</link>
      <description><![CDATA[Equipes recuperaram mais de 150 carrinhos de supermercados que haviam sido furtados ou abandonados na cidade]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/guarda-civil-municipal-realiza-operacao-para-coibir-praticas-ilicitas-e-garantir-seguranca-a/40876</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b00669ba-5c87-4848-86bb-16c3d4b41092.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Secretaria de Segurança Pública de Maringá apresentou, nesta quinta-feira, 14, o balanço da ‘Operação Ordem Pública II’, que resultou na recuperação de 154 carrinhos de supermercados que haviam sido furtados ou abandonados na cidade. A ação, conduzida pela Guarda Civil Municipal (GCM) de Maringá, tem caráter permanente e busca coibir práticas ilícitas associadas ao uso desses equipamentos fora dos estabelecimentos comerciais.</p><p>Durante pouco mais de um mês, equipes percorreram diversos bairros e o Centro recolhendo carrinhos abandonados ou que foram subtraídos que podem ser utilizados para transportar objetos obtidos de forma ilícita. Os supermercados haviam registrado boletins de ocorrência por furto e os carrinhos identificados foram devolvidos aos estabelecimentos.</p><p>“Nosso trabalho é voltado para manter a ordem, impedir que esses carrinhos sejam usados em atividades criminosas e, ao mesmo tempo, preservar a limpeza da cidade e a tranquilidade da população. Essa operação é contínua e reforça o compromisso da Secretaria em apoiar ações que vão garantir mais segurança na cidade”, afirmou o secretário de Segurança Pública de Maringá, Delegado Luiz Alves.</p><p>A iniciativa envolve comunicação com a Polícia Civil, que recebe informações relacionadas às ocorrências permitindo ações conjuntas para prevenir outros crimes e manter o espaço público organizado.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>