<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:33:53 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre inscrições de PSS para contratação de professores temporários]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-de-pss-para-contratacao-de-professores-temporarios/40808</link>
      <description><![CDATA[Inscrições começaram nesta segunda, 4, e seguem até 17 de agosto]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-de-pss-para-contratacao-de-professores-temporarios/40808</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3ea9cd7d-791d-43ce-bf9c-c81daa67837b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Educação, publicou edital de Processo Seletivo Simplificado (PSS) para contratação de professores temporários com carga horária de 20 horas para atuação nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais. As inscrições começaram nesta segunda-feira, 4, e seguem até as 23h59 de 17 de agosto pelo site do Instituto Unifil (<a href="https://main.institutounifil.com.br/concurso/169" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>acesse aqui</strong></a>), responsável pela realização do PSS (<a href="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/unifilmigracao/area-publica-unifil/1754081446573.pdf" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui para acessar o edital completo</strong></a>).</p><p>Serão contratados 169 professores de forma imediata, com a possibilidade de novas contratações conforme necessidade. Do total de vagas, 136 são para ampla concorrência, oito para pessoas com deficiência, e 25 para negros. Para participar do PSS é necessário ter, no mínimo, curso superior Licenciatura Plena em Pedagogia ou Curso Normal Superior. A taxa de inscrição é de R$ 23. O salário será de R$ 2.297,05, com oferta de vale alimentação de até R$ 528, com contrapartida de R$ 79,20, e auxílio transporte de até R$ 406,70.</p><p>A secretária de Educação, Adriana Palmieri, destaca que as contratações são fundamentais para reforçar o quadro de professores da rede municipal de ensino. “Por meio do PSS, vamos contratar, de forma ágil, profissionais para atuar nas salas de aulas e garantir o atendimento e a qualidade da educação ofertada para nossas crianças”, diz.</p><p>A seleção dos candidatos inscritos para o Processo Seletivo Simplificado será exclusivamente por meio de prova de títulos de caráter classificatório e eliminatório. Após realizar a inscrição, os candidatos deverão enviar os documentos para avaliação e pontuação final no PSS. O envio dos documentos deverá ser feito entre esta segunda, 4, e 18 de agosto de 2025, para o e-mail pssmaringa2025@unifil.br, com assunto do e-mail ‘TÍTULOS PSS MARINGÁ’. Os documentos e a quantidade de pontos para cada formação do candidato estão previstos no edital.</p><p>O cronograma com a data de publicação do resultado final será publicado em 20 de agosto. O PSS terá validade de um ano, a partir da data de homologação, podendo ser prorrogado por igual período.</p><p><strong>Isenção - </strong>O prazo para solicitar isenção da taxa de inscrição vai até quarta-feira, 6. Podem solicitar a isenção candidatos inscritos no Cadastro Único dos Programas Sociais do Governo Federal; doadores de medula óssea; doadores de sangue; pessoas com deficiência com renda familiar de até dois salários mínimos; e&nbsp;pessoas desempregadas e com renda familiar de até dois salários mínimos.</p><p>Os candidatos que tenham vínculo empregatício ou trabalho autônomo poderão requerer 50% de desconto do valor da taxa de inscrição, desde que a somatória da renda familiar não ultrapasse o limite de dois salários mínimos.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com foco na educação patrimonial, Prefeitura instala placas biográficas em espaços culturais de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-educacao-patrimonial-prefeitura-instala-placas-biograficas-em-espacos-culturais-de/40807</link>
      <description><![CDATA[Placas retratam a história das personalidades que dão nome aos locais e promovem a educação patrimonial ao identificar teatros, bibliotecas e outros espaços culturais da cidade]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-educacao-patrimonial-prefeitura-instala-placas-biograficas-em-espacos-culturais-de/40807</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/20b6ceaf-dd75-44d4-b4d2-c56f8f4f7dcb.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura (Semuc), instalou placas biográficas nos espaços culturais da cidade. A ação visa valorizar a memória dos maringaenses que dão nome a esses locais, além de promover a educação patrimonial e o acesso à informação. A iniciativa integra o ‘Mês do Patrimônio Histórico’, celebrado em agosto.</p><p>As placas instaladas indicam o nome do espaço, a biografia da pessoa homenageada e a função cultural do local, em linguagem acessível.</p><p>Foram instaladas placas biográficas em locais como o Teatro Calil Haddad, incluindo o Auditório Oscar Leandro, o Museu Municipal Helenton Borba Côrtes e o Foyer Elfrida Wunderlich Biscaia, além do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC), Casa de Cultura Alcidio Regini, Teatro Reviver Magó, Teatro Barracão Paulo Montovani e nas bibliotecas municipais: Bento Munhoz da Rocha Neto (Centro), Pioneiro Manoel Pereira Camacho Filho (Operária), Professora Tomires Moreira de Carvalho" (Mandacaru), Pioneiro Nilo Gravena&nbsp;(Alvorada) e Professora&nbsp;Maria Aparecida Cunha Soares (Palmeiras)</p><p>“Cada placa não é apenas uma homenagem. É um convite ao conhecimento. Queremos que os maringaenses saibam quem foram essas personalidades, por que foram homenageadas e qual legado deixaram para a cidade”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano. “Essa é uma ação simples, mas com enorme poder educativo”, complementa.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Mutirão ‘Meu Nome, Meu Direito’ oferece orientação gratuita para retificação de nome e gênero nesta sexta, 8]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/mutirao-meu-nome-meu-direito-oferece-orientacao-gratuita-para-retificacao-de-nome-e-genero-nesta/40806</link>
      <description><![CDATA[O público-alvo são pessoas transexuais e travestis maiores de 18 anos]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/mutirao-meu-nome-meu-direito-oferece-orientacao-gratuita-para-retificacao-de-nome-e-genero-nesta/40806</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/324a7d28-2adb-4748-b3f7-34b25b536a5e.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Defensoria Pública do Estado do Paraná (DPE-PR) realiza nesta sexta-feira, 8, o mutirão ‘Meu Nome, Meu Direito’, com orientações gratuitas em relação à retificação de nome e gênero. A ação, que ocorre com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), será realizada das 13h às 17h, na sede da Defensoria Pública.</p><p>O mutirão tem como objetivo orientar pessoas transexuais e travestis maiores de 18 anos sobre o processo de retificação de nome e gênero. Ação visa instruir sobre os documentos necessários para solicitar o procedimento, como certidão de nascimento, RG e CPF.</p><p>“A ação visa facilitar o acesso dessas pessoas aos seus direitos, contribuindo para a promoção da igualdade na nossa cidade”, destaca a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p><strong>Serviço:</strong></p><p>O que: Mutirão de orientação para retificação de nome e gênero</p><p>Quando: Sexta-feira, 8 de agosto, das 13h às 17h</p><p>Onde: Sede da Defensoria Pública, na Avenida Tiradentes, 1289.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Pilhas, baterias e medicamentos têm locais específicos para descarte em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/pilhas-baterias-e-medicamentos-tem-locais-especificos-para-descarte-em-maringa/40805</link>
      <description><![CDATA[Logística reversa e o simples ato de levar o material até um ponto de descarte faz a diferença para a saúde do planeta]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/pilhas-baterias-e-medicamentos-tem-locais-especificos-para-descarte-em-maringa/40805</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/44969e71-70f4-4887-a973-354d445d0116.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A logística reversa é o processo de gerenciamento que visa retornar produtos, materiais ou embalagens para o ciclo produtivo, buscando a recuperação de materiais, reutilização ou descarte ambientalmente adequado. Conforme a Política Nacional de Resíduos Sólidos, essa operação é obrigatória para itens como eletrônicos, medicamentos vencidos ou em desuso, pilhas, baterias, lâmpadas e outros. Em Maringá, há diversos locais mapeados para recebimento destes itens. Além disso, a Prefeitura recolhe eletrônicos e inservíveis, conforme solicitação pela Ouvidoria Municipal.</p><p>A comunidade pode descartar pilhas, lâmpadas, eletrônicos e medicamentos vencidos em pontos sinalizados e distribuídos em diversos bairros do município. Os itens têm substâncias tóxicas que são prejudiciais à saúde e ao meio ambiente e precisam ser descartados de forma correta. Os materiais não podem ser colocados na coleta seletiva ou convencional.</p><p>Os medicamentos vencidos ou em desuso juntamente com as embalagens, por exemplo, podem ser descartados nas farmácias. Os supermercados, lojas de materiais de construção e outros estabelecimentos recebem lâmpadas. A Reciclus, gestora da Logística Reversa de Lâmpadas no Brasil, reúne todos os pontos mapeados no site (<a href="https://reciclus.org.br/onde-descartar/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=campanha-reciclus-2025&amp;utm_content=746303008043&amp;utm_term=reciclagem%20lampadas&amp;gad_source=1&amp;gad_campaignid=22442806277&amp;gbraid=0AAAAAC4VGIZIxYrnwkFQ5dtFBYQw2fUee&amp;gclid=Cj0KCQjwtMHEBhC-ARIsABua5iQNb9GZORu1UnFgD3WqTcCfB5e1KXe0mSQLU950KqOXvhGfm7N7AX0aAumaEALw_wcB" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui para acessar</a>). As pilhas e baterias também podem ser descartadas em estabelecimentos em que são comercializadas. Os pontos de descarte são mapeados pela Ambipar (<a href="https://sistema.reciclelog.com.br/info/green?search_state=PR&amp;search_city=MARING%C3%81&amp;button=&amp;fbclid=PAQ0xDSwL9gj5leHRuA2FlbQIxMQABp2Rq2qPOumkNlz_BAkcwd5zR57sbXJFEuAvCTUW8PBz1Ck-prG-aDEGwRxHz_aem_ZLVvfGqnUoS3wkbBaU4kRw" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui para conferir</a>).</p><p>“Buscar um local de descarte correto é uma atitude simples, mas fundamental para a saúde do nosso planeta. Os consumidores podem aproveitar o momento de ir ao supermercado ou a farmácia, por exemplo, para a entrega dos itens no ponto de coleta e contribuir com o meio ambiente”, afirmou o diretor-presidente do Instituto Ambiental de Maringá, José Roberto Behrend.</p><p><strong>O que faço com móveis, vidros e eletrônicos?</strong> A comunidade pode solicitar o recolhimento de inservíveis, como sofás e móveis em geral, eletrônicos e vidros por meio da Ouvidoria Municipal, pelo telefone 156, aplicativo Ouvidoria 156 Maringá ou&nbsp; por meio do site da Prefeitura (<a href="https://ouvidoria.maringa.pr.gov.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui</a>). Neste caso, será agendada uma data para que o caminhão busque o item na casa do solicitante.</p><p>A Secretaria de Limpeza Urbana orienta que, em caso da retirada de vidros, é obrigatório que seja uma quantidade considerável, já que o descarte de pequenas quantidades pode ser feito na coleta seletiva. É importante que o vidro seja descartado dentro de garrafas pet ou em embalagens de leite, por exemplo, e que estejam sinalizadas e embaladas para segurança dos servidores da coleta seletiva.</p><p>O descarte correto de resíduos também começa com atitudes simples, como a separação de materiais recicláveis para a coleta seletiva. O secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio, destaca os serviços de recolhimento de inservíveis, como móveis e colchões, realizado de forma gratuita pelo município.</p><p>“A Prefeitura disponibiliza os serviços, os pontos de descarte e os canais para que a comunidade possa solicitar o descarte correto”, destacou Mussio. Ele ressalta a importância da coleta seletiva, realizada em todos os bairros residenciais da área urbana, incluindo os distritos de Floriano e Iguatemi (<a href="https://www.google.com/maps/d/u/0/viewer?mid=1PCg1Uyj5dz_YDp76SsKlg_aY31wUaZCE&amp;ll=-23.42369262356608%2C-51.91690983936595&amp;z=13" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui e confira o mapa com a programação da coleta seletiva</a>).</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura contrata microempreendedor para serviços de marmoraria em Cmei]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-contrata-microempreendedor-para-servicos-de-marmoraria-em-cmei/40804</link>
      <description><![CDATA[Oportunidade foi publicada na plataforma ‘Contrata + Brasil’]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-contrata-microempreendedor-para-servicos-de-marmoraria-em-cmei/40804</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7578e476-38c1-4e6e-a3e6-592baab26a2b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Logística e Compras, publicou a primeira oportunidade de contratação de Microempreendedores Individuais (MEIs) para prestação de serviços ao município. A oportunidade é para prestação de serviço de marmoraria no Centro Municipal de Educação Infantil (Cmei) Dona Guilhermina Cunha Coelho. Os MEIs interessados podem apresentar a proposta na plataforma Contrata + Brasil (<a href="https://contratamaisbrasil.sistema.gov.br/oportunidades/1253" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui para acessar</a>).</p><p>Para manutenção no Cmei Dona Guilhermina Cunha Coelho, o município pretende contratar MEI habilitado para prestação de serviço de marmoraria. Os serviços incluem a manutenção de vedação, remoção e instalação de peças de granito em diversos espaços do Cmei, como cozinha e banheiros. Os MEIs têm prazo de 13 dias para apresentação da proposta na plataforma.</p><p>Neste ano, a Prefeitura de Maringá aderiu à plataforma ‘Contrata + Brasil’, do Governo Federal, que conecta órgãos públicos aos MEIs. A medida, além de facilitar a contratação de serviços, fortalece a economia local. “A partir da adesão e das demandas apresentadas pelas secretarias, publicamos a primeira oportunidade de contratação dos MEIs. Outros serviços serão publicados em breve na plataforma”, afirmou o secretário de Logística e Compras, Luís Guilherme Turchiari.</p><p><strong>Como participar das oportunidades -</strong>  Para prestarem serviços à Prefeitura de Maringá, os MEIs devem estar cadastrados na plataforma ‘Contrata + Brasil’ (clique aqui para acessar). Podem se cadastrar prestadores de diversos serviços relacionados a manutenção, como encanadores, pintores, jardineiros, vidraceiros, calheiros, eletricistas, pedreiros, gesseiros, entre outros. Os microempreendedores podem realizar o cadastro diretamente no site do ‘Contrata + Brasil' ou procurar o Espaço do Empreendedor da Prefeitura de Maringá para credenciamento (<a href="https://flugo.com.br/booking_type?id=5330&amp;place=4709" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui para agendar o atendimento</a>).</p><p>O município publicará, na própria plataforma, as oportunidades de negócio que deseja contratar. Os interessados poderão acessar a plataforma, apresentar a proposta de valor e aguardar a avaliação das propostas pelo município, que informará quem será o contratado.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>