<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 20:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá promove o ‘Mês do Patrimônio Histórico’ com rodas de conversa e visita guiada]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-promove-o-mes-do-patrimonio-historico-com-rodas-de-conversa-e-visita-guiada/40799</link>
      <description><![CDATA[Programação gratuita inicia nesta terça-feira, 5]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-promove-o-mes-do-patrimonio-historico-com-rodas-de-conversa-e-visita-guiada/40799</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c9a748d2-6e36-416c-90f4-2a2fc51aa2ab.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove em agosto o ‘Mês do Patrimônio Histórico’, com rodas de conversa e visita guiada. A programação gratuita inicia nesta terça-feira, 5 (confira abaixo a programação completa). A ação ocorre em alusão ao Dia Nacional do Patrimônio Histórico, celebrado em 17 de agosto.</p><p>“O evento tem o objetivo de chamar a atenção da população para a importância de cuidar do patrimônio material e imaterial de Maringá. O objetivo é garantir o direto à memória e demonstrar como esses bens colaboram no desenvolvimento da nossa cidade”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>Nesta terça-feira, 5, às 19h15, ocorrerá o ‘Patrimônio na Roda’, no Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC). A ação será conduzida por Morimassa Miyazato, que abordará a temática do cinema na construção da sociedade. As inscrições podem ser feitas por meio de formulário online <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8jZ8kMlbb80FreFPVnJ9MgOQpOCyCxABhBFlEgiIzs6YG1g/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>(inscreva-se aqui</strong></a><strong>).</strong></p><p>No dia 19 de agosto, às 19h15, ocorrerá um debate sobre os manuscritos da primeira professora municipal de Maringá, Dona Agmar os Santos. O debate será conduzido por Naddia Maria Rochas Alves, no CAC.</p><p>No dia 23 de agosto, sábado, será realizado o projeto ‘<em>Perspectivas da Memória’</em>, no Complexo da Sanepar, às 9h. Artistas e membros da comunidade serão convidados a reinterpretar o espaço arquitetônico e natural com base em memórias afetivas e coletivas relacionadas ao local. Telas, papéis e outros materiais estarão disponíveis para uso.</p><p>Já no dia 30 de agosto, sábado, será realizada a ‘Volta Histórica: Entre Lugares e Fazeres Religiosos’. A visita guiada inicia às 9h e vai percorrer diversos espaços, como igrejas, capelas, terreiros, templos e outros. “A atividade vai abordar os saberes e práticas religiosas, valorizando as tradições transmitidas entre gerações como patrimônio imaterial”, afirma o gerente do Patrimônio Histórico e Cultural, Edson Luiz Marchezin Pereira.</p><p>Para os eventos dos dias 19, 23 e 30 de agosto, as inscrições serão abertas em breve. O link será divulgado na página do Instagram da Secretaria de Cultura.</p><p><strong>Programação:</strong></p><p><strong>Patrimônio na Roda: Mori e o Cinema com Morimassa Miyazato</strong></p><p>Quando: Terça, 5 de agosto, às 19h15</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC), Av. XV de Novembro, nº 514</p><p>Inscrição: <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8jZ8kMlbb80FreFPVnJ9MgOQpOCyCxABhBFlEgiIzs6YG1g/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>(acesse aqui</strong>)</a></p><p><strong>Patrimônio na Roda: Os manuscritos da primeira professora municipal de Maringá, Dona Agmar dos Santos</strong></p><p>Quando: Terça, 19 de agosto, às 19h15</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC)</p><p>Inscrição: Inscrições em breve pelo Instagram da Secretaria de Cultura de Maringá <strong>(</strong><a href="https://www.instagram.com/secretariadeculturamaringa/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong><u>acesse aqui</u></strong></a><strong>)</strong></p><p><strong>Perspectivas da Memória – Complexo Sanepar</strong></p><p>Quando: Sábado, 23 de agosto, às 9h</p><p>Onde: Sanepar, Av. Pedro Taques, 1381</p><p>Inscrição: Inscrições em breve pelo Instagram da Secretaria de Cultura de Maringá <strong>(</strong><a href="https://www.instagram.com/secretariadeculturamaringa/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>acesse aqui</strong></a><strong>)</strong></p><p><strong>Volta histórica: Entre Lugares e Fazeres Religiosos</strong></p><p>Quando: Sábado, 30 de agosto, às 9h</p><p>Onde: Saída da Catedral Basílica Menor Nossa Senhora da Glória</p><p>Recomendação: usar roupas leves e calçados confortáveis, levar garrafa de água e passar repelente.</p><p>Inscrição: Inscrições em breve pelo Instagram da Secretaria de Cultura de Maringá <strong>(</strong><a href="https://www.instagram.com/secretariadeculturamaringa/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong><u>acesse aqui</u></strong></a><strong>)</strong></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura cadastra interessados em expor e comercializar na Semana Municipal de Produtos Caseiros]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-cadastra-interessados-em-expor-e-comercializar-na-semana-municipal-de-produtos-caseiros/40798</link>
      <description><![CDATA[Objetivo do evento é potencializar negócios de microempreendedores individuais, cooperativas, associações e de pessoas físicas com licenças sanitárias vigentes]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-cadastra-interessados-em-expor-e-comercializar-na-semana-municipal-de-produtos-caseiros/40798</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a2f509ab-073d-428e-958c-7f8d4f5ae69c.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet) e do Espaço do Empreendedor, abriu edital de chamamento para interessados em expor e comercializar produtos alimentícios na “Semana Municipal de Produtos Caseiros - Terra de Sabores”, que ocorrerá de 28 de agosto a 7 de setembro, na Praça Raposo Tavares. Para garantir um dos 30 espaços disponíveis, é preciso se candidatar via formulário online entre os dias 8 e 18 de agosto <strong>(</strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfQ_05fggtc6bHm0tCp-Sl9IcmPh7abeVZPmUfA0Lo_tPCurA/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui</strong></a><strong>).</strong></p><p>Podem participar da seleção microempreendedores individuais (MEIs) formalizados e regularizados, cooperativas e associações com CNPJ ativo, além de pessoas físicas que apresentem licenças sanitárias vigentes. Residir em Maringá é requisito para todos os interessados.</p><p>A estrutura do evento, como as bancas para a exposição, será subsidiada pela Prefeitura. “Com a Semana Municipal de Produtos Caseiros, queremos incentivar os pequenos negócios e a atividade econômica das pessoas. Esse público tem papel fundamental para a economia da nossa cidade”, comenta a secretária de Aceleração Econômica e Turismo, Isolene Niedermeyer.</p><p>Caso haja mais inscritos do que vagas disponíveis, será realizado sorteio eletrônico dos cadastrados no dia 19 de agosto. Os selecionados deverão participar de uma reunião para receber orientações sobre as regras gerais da Feira, bem como capacitação na área de atendimento ao cliente. A reunião será promovida pelo Espaço do Empreendedor no dia 25 de agosto, das 8h30 às 10h30, no Auditório Hélio Moreira, no Paço Municipal.</p><p>“Além de promover a Feira, vamos auxiliá-los, por meio do Espaço do Empreendedor, a se preparar para atender bem os consumidores. Serão aprendizados que os participantes poderão levar para o dia a dia dos seus negócios”, destaca Isolene.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza ‘Semana da Capoeira’ com oficinas nas escolas e ações abertas à comunidade; programação inicia na segunda, 4]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-semana-da-capoeira-com-oficinas-nas-escolas-e-acoes-abertas-a-comunidade/40797</link>
      <description><![CDATA[O evento valoriza a modalidade e fortalece a cultura e o esporte afro-brasileiros na cidade]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-semana-da-capoeira-com-oficinas-nas-escolas-e-acoes-abertas-a-comunidade/40797</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4fed1de0-4056-49a2-ab97-7cb8434262d1.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc) e de Cultura, realiza a 'Semana da Capoeira' entre os dias 4 e 10 de agosto. De segunda, 4, a sexta-feira, 8, serão realizadas oficinas de capoeira em escolas municipais. Já no sábado, 9, e domingo, 10, ocorrem ações abertas à comunidade.</p><p>No sábado, 9, das 14h às 17h, será realizada uma oficina de capoeira aberta ao público na Vila Olímpica, nas proximidades do Restaurante Popular. Já no domingo, 10, das 9h às 11h, haverá apresentações de grupos de capoeira na entrada do Parque do Ingá. As performances serão desempenhadas pelos grupos Abadá Capoeira, Betel Capoeira, Associação Cultural e Educacional Arte Ingá Capoeira, Associação de Capoeira Centro Cultural Sucena e Grupo de Capoeira Angola Dinda.</p><p>“A Semana da Capoeira promove o intercâmbio entre diferentes estilos e escolas de capoeira da nossa cidade, fortalecendo a cultura e levando conhecimento sobre essa modalidade”, afirma a secretária de Juventude e Cidadania, Sandra Franchini.</p><p>Para o secretário de Cultura, Tiago Valenciano, “o evento valoriza uma tradição que une a arte, história e movimento, promovendo respeito à diversidade e o sentimento de pertencimento”, afirma.</p><p>A ‘Semana da Capoeira’ foi instituída por meio de lei municipal com o objetivo de valorizar e difundir a capoeira, além de promover a saúde dos praticantes e fortalecer a cultura e o esporte afro-brasileiros na cidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá sedia lançamento de cartilhas e aplicativo voltados à prevenção de doenças crônicas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-lancamento-de-cartilhas-e-aplicativo-voltados-a-prevencao-de-doencas-cronicas/40796</link>
      <description><![CDATA[Materiais desenvolvidos por universidades estaduais, com apoio do Ministério da Saúde, servirão de apoio às equipes das UBSs]]></description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-lancamento-de-cartilhas-e-aplicativo-voltados-a-prevencao-de-doencas-cronicas/40796</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/6dabed2e-09b2-49c4-870e-e758cca08901.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, sediou na segunda-feira, 28, o evento de lançamento de quatro cartilhas educativas e do aplicativo GlicoData, voltados à prevenção de doenças crônicas não transmissíveis, como obesidade, hipertensão e diabetes. Os materiais foram desenvolvidos por meio do projeto Capacita DCNT, uma parceria entre as universidades estaduais de Ponta Grossa (UEPG), Londrina (UEL) e Maringá (UEM), com apoio do Ministério da Saúde e financiamento do CNPq.</p><p>Os temas abordados nas cartilhas são pilares do Programa Maringá Saudável, como alimentação saudável, atividade física e controle de tabagismo. “As cartilhas e o aplicativo aproximam a ciência da população com linguagem acessível. Além disso, os temas estão alinhados à proposta do programa Maringá Saudável, fortalecendo nossa rede de Atenção Primária”, destacou o secretário de saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>Os materiais servirão de apoio às equipes das Unidades Básicas de Saúde (UBS). “Criamos uma estratégia de tradução do conhecimento científico para apoiar a prevenção às doenças não transmissíveis”, destacou o coordenador-geral do Capacita DCNT, professor Denilson de Castro Teixeira, do Departamento de Educação Física da UEL.</p><p>Já o aplicativo GlicoData permite calcular o risco de desenvolver diabetes nos próximos cinco anos com base em um questionário, oferecendo orientações sobre hábitos saudáveis e permitindo o compartilhamento dos dados com profissionais de saúde. Em breve, o aplicativo estará disponível gratuitamente para Android e iOS.</p><p><strong>Desenvolvimento do projeto</strong> - O projeto teve início em 2023, com financiamento do Ministério da Saúde e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq). Com foco na formação de gestores e profissionais da Atenção Primária à Saúde, a capacitação contou com a participação de unidades de saúde dos municípios de Maringá, Londrina e Ponta Grossa.</p><p>Inicialmente, foram impressas 20 mil unidades das cartilhas para distribuição nos três municípios envolvidos. “A qualificação do atendimento fortalece o vínculo com a comunidade e reduz o risco de agravamento dos quadros clínicos”, afirma o professor Erildo Vicente Muller, chefe do Departamento de Saúde Pública da UEPG.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Ministério da Saúde libera mais de R$ 1,5 milhão mensal para custeio do Hospital da Criança de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ministerio-da-saude-libera-mais-de-r-1-5-milhao-mensal-para-custeio-do-hospital-da-crianca-de/40795</link>
      <description><![CDATA[Com o novo recurso do governo federal, o Hospital se consolida como referência em atendimento Oncológico pediátrico na macrorregião Noroeste do Paraná]]></description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ministerio-da-saude-libera-mais-de-r-1-5-milhao-mensal-para-custeio-do-hospital-da-crianca-de/40795</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7423663f-a422-4f7c-91e5-ed58d069ee21.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura, o Governo Federal, o Governo do Paraná e a Liga Álvaro Bahia Contra a Mortalidade Infantil comemoram nesta quinta-feira, 31, a liberação de mais de R$ 1,5 milhão mensais pelo Ministério da Saúde para o custeio do Hospital da Criança, incluindo seis leitos de UTI e o novo serviço de Oncologia Pediátrica. Com investimento do Governo Federal, o hospital se consolida como referência em atendimento oncológico pediátrico na macrorregião Noroeste do Paraná, oferecendo tratamento próximo de casa para milhares de famílias que antes precisavam se deslocar até Curitiba.</p><p>O repasse do Governo Federal, que ultrapassa os R$ 19 milhões por ano, integra as ações do programa Agora Tem Especialistas, do Ministério da Saúde, que tem como objetivo reduzir o tempo de espera por atendimentos especializados. Com os novos recursos, o Hospital da Criança dobrará a capacidade de cirurgias pediátricas, de 200 para 400 por mês, e de internações clínicas, de 150 para 300 por mês.</p><p>Desde que Maringá foi escolhida como primeira cidade-piloto do programa ‘Agora Tem Especialistas’ do Paraná, a Secretaria de Saúde intensificou a realização de mutirões de consultas e exames especializados. “Esses recursos representam um avanço histórico para a saúde de Maringá e região. Vamos fortalecer ainda mais a saúde pediátrica e ampliar a capacidade de atendimento do Hospital da Criança, garantindo qualidade e segurança para os pacientes”, destacou o prefeito Silvio Barros.</p><p>De acordo com o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, as conquistas demonstram a confiança do Ministério da Saúde na gestão municipal e na Liga Álvaro Bahia. “A publicação das portarias demonstra a capacidade de articulação do município para consolidação e fortalecimento do Hospital da Criança de Maringá.&nbsp;&nbsp;Contamos com o apoio do secretário de Estado da Saúde do Paraná, Beto Preto, do atual ministro da Saúde, Alexandre Padilha, do ex-ministro e deputado federal Ricardo Barros, do secretário de Atenção Especializada, Mozart Sales, e do diretor de Expansão de Estratégias de Qualificação da Atenção Especializada, Rodrigo Oliveira”, destacou.</p><p>Os novos recursos serão transferidos mensalmente para o Fundo Municipal de Saúde de Maringá, assegurando previsibilidade e estabilidade para o custeio dos serviços.</p><p><strong>Programa Agora tem Especialistas</strong> - Com a adesão ao ‘Agora Tem Especialistas’, a Prefeitura de Maringá projeta a realização de mais de 8,1 mil atendimentos especializados até dezembro. Somente o Hospital da Criança deverá realizar mais de 2,2 mil consultas nas áreas de oftalmologia, ortopedia e otorrinolaringologia até o fim do ano. Já o Hospital Municipal deu início aos atendimentos em cardiologia e ortopedia, com meta de 300 atendimentos mensais, totalizando 1,5 mil até dezembro de 2025.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>