<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:33:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá adota bilhetagem digital no transporte coletivo a partir desta terça, 12; implantação ocorrerá de forma gradual]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-adota-bilhetagem-digital-no-transporte-coletivo-a-partir-desta-terca-12-implantacao-ocorrera/40856</link>
      <description><![CDATA[Novas formas de pagamento incluirão aplicativo com QR Code e cartão por aproximação; sistema atual e gratuidades continuam válidos]]></description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-adota-bilhetagem-digital-no-transporte-coletivo-a-partir-desta-terca-12-implantacao-ocorrera/40856</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c9e03c0f-a13c-4150-b5c1-5ec8a3bbd334.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá terá, a partir desta terça-feira, 12, um novo sistema de pagamento no transporte coletivo urbano. A implantação de novas formas de pagamento ocorrerá de forma gradual. Os passageiros poderão pagar a tarifa utilizando QR Code pelo celular ou cartões de crédito e débito com tecnologia por aproximação. O sistema continuará permitindo o uso do cartão físico do transporte urbano coletivo e garante a manutenção das gratuidades e benefícios já concedidos.</p><p>A medida é implementada pela concessionária Transporte Coletivo Cidade Canção (TCCC), em parceria com a empresa de tecnologia Onboard, e conduzida pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob). As novas formas de pagamento estarão disponíveis em todos os ônibus das rede municipal, que atende 65 linhas e realiza cerca de 85 mil viagens por dia. Além disso, também atenderão as 26 linhas dos municípios da região metropolitana.</p><p>Uma das novidades é a liberação da catraca por meio do aplicativo Bipay, disponível para Android e iOS. Nele, o passageiro pode adquirir créditos com pagamento via PIX e gerar um QR Code para embarcar. Essa opção preserva a integração entre as linhas urbanas e também com o sistema metropolitano.</p><p>Outra possibilidade será o pagamento direto na catraca com cartões das bandeiras Visa, Master e Elo, desde que tenham a função de aproximação. Este modelo não contempla integração entre linhas e visa atender principalmente usuários ocasionais.</p><p>A implementação da bilhetagem digital oferece mais praticidade aos usuários. O modelo atual permanece ativo, ou seja, o sistema continuará aceitando o cartão físico do transporte coletivo urbano. Ele pode ser recarregado na loja da TCCC no Terminal Urbano, em mais de 50 pontos credenciados ou diretamente pelo aplicativo. Os benefícios como gratuidade permanecem disponíveis apenas via cartão físico do transporte coletivo.</p><p>O prefeito Silvio Barros destaca que “a inovação não é apenas uma modernização no modo de pagar a tarifa, mas reforça Maringá como a cidade inovadora que tem sido. As ferramentas tecnológicas poderão contribuir para planejar melhor as linhas e tornar o transporte coletivo mais eficiente e próximo das necessidades da população”.</p><p>O diretor da TCCC, Roberto Jacomelli, afirma que “o investimento na bilhetagem digital reflete o compromisso da TCCC, em conjunto com a Prefeitura de Maringá, de proporcionar à população maringaense o que há de mais moderno e eficiente para o transporte urbano de passageiros.”</p><p><strong>Benefícios pelo app</strong></p><p>A Integração Temporal Inteligente, por meio do aplicativo, permitirá utilizar uma tarifa para embarcar em dois ônibus diferentes dentro de um intervalo de tempo. Haverá desconto de 15% nas viagens entre 8h30 e 11h30 e entre 13h30 e 16h30. Quanto às linhas diretas para Sarandi e Paiçandu, o passageiro pagará tarifa integral na primeira viagem e 50% na segunda, no intervalo entre 8h30 e 11h30 e entre 13h30 e 16h30.</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40855</link>
      <description><![CDATA[Alunos da rede municipal de ensino participam de ação sobre combate a incêndios]]></description>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40855</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/36e9d9d7-a0a3-4c01-859b-74b46db26e94.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> Dentro da campanha ‘Agosto Cinza’, dedicada à prevenção e combate aos incêndios, a Prefeitura de Maringá, por meio do Instituto Ambiental de Maringá (IAM), promove nesta quinta-feira, 14, ação na Escola Municipal Piveni Piassi de Moraes. Durante a atividade, haverá exposição de animais taxidermizados e palestra sobre a atuação da Polícia Ambiental em situações de queimadas para resgate de animais, além de demonstração da equipe do Corpo de Bombeiros com o caminhão de combate a incêndios. As equipes de educação ambiental do IAM também promoverão ações de conscientização dos alunos sobre queimadas em áreas verdes e as medidas preventivas para combate a incêndios. A iniciativa também marcará o Dia de Combate à Poluição, celebrado em 14 de agosto.&nbsp;&nbsp;</p><p><br></p><p><strong>QUANDO:</strong> Quinta-feira, 14, às 9h</p><p><br></p><p><strong>ONDE: </strong>Escola Municipal Piveni Piassi de Moraes, Rua Flamboyant, 1.300, no Parque das Palmeiras</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA['Encontro com as Culturas Indígenas' promove a valorização cultural e a integração]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/encontro-com-as-culturas-indigenas-promove-a-valorizacao-cultural-e-a-integracao/40854</link>
      <description><![CDATA[Evento foi realizado na sexta, 8, e sábado, 9, com palestras, rodas de conversa, apresentações culturais e feira de artesanato]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/encontro-com-as-culturas-indigenas-promove-a-valorizacao-cultural-e-a-integracao/40854</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b5a6aae7-6756-465a-845c-8d700fd13c21.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O ‘Encontro com as Culturas Indígenas Darcy Dias de Souza', promovido pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), foi realizado na sexta, 8, no Auditório da Biblioteca Central da Universidade Estadual de Maringá (UEM), e no sábado, 9, na Feira do Produtor. A programação dos dois dias de evento incluiu rodas de conversa, apresentações culturais, feira de artesanato e outras ações.</p><p>O evento foi promovido em alusão ao Dia Internacional dos Povos Indígenas, comemorado em 9 de agosto, e reuniu dezenas de indígenas das tribos Kaigang, Guarani e Xetas, tradicionais da região.</p><p>Para a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini, o Encontro é um espaço de valorização e respeito às culturas indígenas. “O evento permite que a população conheça e valorize suas tradições, artes e histórias. É também uma forma de fortalecer o diálogo e a integração com essas comunidades que fazem parte da nossa região”, destacou.</p><p>Anilton Ayn My Lourenço, coordenador do Coletivo Nên Ga, ressaltou a relevância da participação no evento em Maringá. “É de grande importância virmos participar de um evento como este para mostrar um pouco da nossa cultura, que precisa ser passada de geração para geração. Hoje, na nossa aldeia, nossa cultura é muito forte”, afirmou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Semana da Capoeira 2025 celebra tradição e conexão entre gerações]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/semana-da-capoeira-2025-celebra-tradicao-e-conexao-entre-geracoes/40853</link>
      <description><![CDATA[Evento promoveu oficinas em escolas municipais e apresentações que destacaram a herança afro-brasileira e o valor cultural da capoeira]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/semana-da-capoeira-2025-celebra-tradicao-e-conexao-entre-geracoes/40853</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/0d7a4c28-b14c-44c9-aebc-323c6df668d7.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A programação da ‘Semana da Capoeira’, promovida pela Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc) e de Cultura (Semuc), contou com dez oficinas em escolas municipais e instituições na última semana, além de uma apresentação na Vila Olímpica no sábado, 9, e uma roda de capoeira no Parque do Ingá no domingo, 10.</p><p>Participaram das oficinas e apresentações os grupos de capoeira Abadá Capoeira, Betel Capoeira, Associação Cultural Esportiva e Social da Arte da Capoeira (Acesc), Grupo Capoeira Angola Dinda, Associação Capoeira Centro Cultural Sucena e Arte Ingá Capoeira.</p><p>A Mestra de Capoeira Lissandra Felipe, conhecida como Sucena, participou do evento como uma das representantes da Sucena Associação de Capoeira do Centro Cultural de Maringá. “Participo do grupo há cerca de 30 anos. Esse tipo de evento é uma forma de fortalecermos a arte, a cultura e também o esporte genuinamente brasileiro. Além disso, é uma oportunidade para que outras pessoas conheçam essa cultura que é difundida no mundo todo”, destacou.</p><p>Mariana Rodrigues da Silva, a Contramestra Maré, do Grupo Capoeira Angola Dinda, fundado em Maringá em 2015, destacou a relevância da capoeira. "Estou muito feliz com essa realização. A política pública é fundamental, porque a capoeira é um patrimônio, um bem imaterial do Brasil. Vejo a política pública como um processo de valorização da nossa arte, de descriminalização e de reconhecimento dessa cultura, que tem tanto a ensinar à comunidade brasileira. Seja na capoeira regional, angola, contemporânea, há historicidade, há memória. E é por isso que sua valorização e preservação são tão importantes”, reforçou.</p><p>Heloísa Rodrigues, corda crua e corda amarela do Grupo Betel Capoeira, destacou que a capoeira “é algo que só quem participa, joga, toca, sente como é. Eu precisava disso. Tanto é que parei por um tempo, mas voltei agora por sentir essa necessidade”, disse.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com queda nas temperaturas, Prefeitura intensifica acolhimento de pessoas em situação de rua no fim de semana]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-queda-nas-temperaturas-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de-rua-no-fim/40851</link>
      <description><![CDATA[Entre a madrugada de sexta, 8, e desta segunda-feira, 11, foram atendidas 225 pessoas, mas apenas seis aceitaram acolhimento]]></description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-queda-nas-temperaturas-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de-rua-no-fim/40851</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c4fcf10d-5495-40da-8769-2d691499d01a.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), intensificou o acolhimento de pessoas em situação de rua entre a madrugada de sexta, 8, e desta segunda-feira, 11, devido às baixas temperaturas registradas. Nos quatro dias, foram atendidas 225 pessoas, mas apenas seis aceitaram acolhimento. Além disso, foram distribuídos 136 cobertores. Os serviços de abordagem social, realizados durante todo o ano, são intensificados quando as temperaturas ficam abaixo dos 10ºC, com a 'Operação Inverno'.</p><p>Para as pessoas em situação de rua que aceitam o acolhimento, a Prefeitura, em parceria com a Arquidiocese de Maringá, oferece o Albergue Santa Luiza de Marillac. No local, os acolhidos recebem alimentação, roupas novas e encaminhamento para outros serviços do município. Já para aquelas que recusam o acolhimento, as equipes de abordagem distribuem cobertores.</p><p>A comunidade também pode comunicar situações de pessoas em vulnerabilidade e que precisam de atendimento durante os dias mais frios. O canal de atendimento 24 horas é: (44) 9 9103-5661.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>