<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove  o 5º Encontro com as Culturas Indígenas em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-o-5-encontro-com-as-culturas-indigenas-em-maringa/40810</link>
      <description><![CDATA[Evento com palestras, rodas de conversa e feira de artesanato homenageia a fundadora da Assindi, Darcy Dias]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-o-5-encontro-com-as-culturas-indigenas-em-maringa/40810</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3ba3fa70-f6fa-4553-9f93-cbae68c3fc16.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O evento é uma iniciativa Gerencia de Promoção da Igualdade Racial da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc),  que ocorre no auditório da biblioteca Central da UEM (dia 8), e na Feira do Produtor (dia 9) onde teremos um espaço de trocas e vendas de artesanatos indígenas com apresentações culturais, as pessoas poderão comprar os artesanatos ou trocar por alimentos não perecíveis, O evento é gratuito, aberto ao público e não exige inscrição prévia.</p><p>O evento é alusivo ao dia 09 de agosto que é o dia internacional dos povos indígenas.</p><p>Maringá recebe todos os anos, indígenas de cidades próximas, como Apucaraninha, Ivaí e Manoel Ribas, principalmente das etnias Kaingang e Guarani, tradicionais da região.</p><p>“Este encontro tem como objetivo contribuir para a construção de uma memória coletiva mais justa, que reconheça a contribuição dos povos originários para a formação do território brasileiro e enfrente o racismo estrutural que essas comunidades ainda vivenciam ”, afirma a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Francini</p><p>Amparado pela Lei 10.844/2019 e pelo Projeto de Lei 16.392/2022, o evento conta com a parceria da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), Universidade Estadual de Maringá ( UEM),  Assindi, Casa de Passagem Indígena, Associação dos universitários Indígenas (Auindi), além dos caciques das comunidades indígenas da região.</p><p><strong>Programação:</strong></p><p><strong>Quando: sexta, 08 de agosto</strong></p><p>Onde: Universidade Estadual de Maringá (UEM), Auditório da BCE.</p><p>08h30 - Abertura: Apresentação do Grupo Indígena Kaingang;</p><p>09h40 - Palestra: Corpo-território: identidades e direitos;</p><p>11h30 - Apresentação cultural;</p><p>14h - Mesa redonda: Saberes indígenas e sustentabilidade;</p><p>16h - Rodas de conversas: Subtemas: Meio Ambiente; Educação Indígena; Infância, Juventude e Identidade; Mulheres indígenas e representação política – Sabedoria dos Anciãos nas culturas indígenas;</p><p>17h30 - Partilha das Rodas de Conversa e elaboração da Carta às autoridades;</p><p>19h30 - Exposição do documentário/curta-metragem “Mulheres Araucárias”.</p><p><strong>Quando: sábado, 09 de Agosto, das 8h30 às 12h</strong></p><p>Onde: ao lado da Feira do Produtor , Av. Prudente de Morais - Zona 7</p><p>Apresentação Cultural; Feira de artesantato, Brincadeiras, jogos indígenas; Grafismo indígena; Feira de troca</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre inscrições de PSS para contratação de profissionais de saúde nesta quinta-feira, 7]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-de-pss-para-contratacao-de-profissionais-de-saude-nesta-quinta-feira-7/40809</link>
      <description><![CDATA[São vagas para enfermeiro, técnico de enfermagem, odontólogo, técnico de higiene dental, fisioterapeuta, fonoaudiólogo, nutricionista, psicólogo e terapeuta ocupacional]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-de-pss-para-contratacao-de-profissionais-de-saude-nesta-quinta-feira-7/40809</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7a70dba0-6f64-4647-ac9b-dc0062caa2b6.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá publicou o edital do Processo Seletivo Simplificado (PSS) nº 026/2025, para contratação de profissionais de saúde que atuarão nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs) do município. O edital contempla vagas para enfermeiro, técnico de enfermagem, odontólogo, técnico de higiene dental, fisioterapeuta, fonoaudiólogo, nutricionista, psicólogo e terapeuta ocupacional. As inscrições abrem nesta quinta-feira, 7, e seguem até o dia 17 deste mês, exclusivamente pelo site <strong>(</strong><a href="http://sisweb.maringa.pr.gov.br/psssaude2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>acesse aqui</strong></a><strong>).</strong></p><p>Não há cobrança de taxa de inscrição para participar do PSS. Os salários variam entre R$ 2.612,48 e R$ 9.929,04, com oferta de vale alimentação de até R$ 528, com contrapartida de R$ 79,20. O PSS terá validade de um ano, a partir da data de homologação, podendo ser prorrogado por igual período.</p><p>A contratação faz parte do plano de reestruturação das equipes da Estratégia Saúde da Família (ESF), que prevê a contratação de novos profissionais e a capacitação multiprofissional. “Firmamos um compromisso com o Ministério da Saúde de reestruturar as equipes e contratar novos profissionais até 30 de agosto, para ampliar os atendimentos nas UBSs. A expectativa é que os novos profissionais iniciem suas atividades a partir do dia 4 de setembro”, reforça o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>Com a contratação, o município vai ampliar o número de visitas domiciliares, fortalecendo o vínculo com a comunidade e as ações de prevenção e promoção da saúde do programa Maringá Saudável. “O programa promove a alimentação saudável, atividade física e o combate ao tabagismo para o maringaense ter mais qualidade de vida. Para isso, é fundamental a presença ativa das equipes junto às famílias”, complementa Nardi.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre inscrições de PSS para contratação de professores temporários]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-de-pss-para-contratacao-de-professores-temporarios/40808</link>
      <description><![CDATA[Inscrições começaram nesta segunda, 4, e seguem até 17 de agosto]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-de-pss-para-contratacao-de-professores-temporarios/40808</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3ea9cd7d-791d-43ce-bf9c-c81daa67837b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Educação, publicou edital de Processo Seletivo Simplificado (PSS) para contratação de professores temporários com carga horária de 20 horas para atuação nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais. As inscrições começaram nesta segunda-feira, 4, e seguem até as 23h59 de 17 de agosto pelo site do Instituto Unifil (<a href="https://main.institutounifil.com.br/concurso/169" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>acesse aqui</strong></a>), responsável pela realização do PSS (<a href="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/unifilmigracao/area-publica-unifil/1754081446573.pdf" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui para acessar o edital completo</strong></a>).</p><p>Serão contratados 169 professores de forma imediata, com a possibilidade de novas contratações conforme necessidade. Do total de vagas, 136 são para ampla concorrência, oito para pessoas com deficiência, e 25 para negros. Para participar do PSS é necessário ter, no mínimo, curso superior Licenciatura Plena em Pedagogia ou Curso Normal Superior. A taxa de inscrição é de R$ 23. O salário será de R$ 2.297,05, com oferta de vale alimentação de até R$ 528, com contrapartida de R$ 79,20, e auxílio transporte de até R$ 406,70.</p><p>A secretária de Educação, Adriana Palmieri, destaca que as contratações são fundamentais para reforçar o quadro de professores da rede municipal de ensino. “Por meio do PSS, vamos contratar, de forma ágil, profissionais para atuar nas salas de aulas e garantir o atendimento e a qualidade da educação ofertada para nossas crianças”, diz.</p><p>A seleção dos candidatos inscritos para o Processo Seletivo Simplificado será exclusivamente por meio de prova de títulos de caráter classificatório e eliminatório. Após realizar a inscrição, os candidatos deverão enviar os documentos para avaliação e pontuação final no PSS. O envio dos documentos deverá ser feito entre esta segunda, 4, e 18 de agosto de 2025, para o e-mail pssmaringa2025@unifil.br, com assunto do e-mail ‘TÍTULOS PSS MARINGÁ’. Os documentos e a quantidade de pontos para cada formação do candidato estão previstos no edital.</p><p>O cronograma com a data de publicação do resultado final será publicado em 20 de agosto. O PSS terá validade de um ano, a partir da data de homologação, podendo ser prorrogado por igual período.</p><p><strong>Isenção - </strong>O prazo para solicitar isenção da taxa de inscrição vai até quarta-feira, 6. Podem solicitar a isenção candidatos inscritos no Cadastro Único dos Programas Sociais do Governo Federal; doadores de medula óssea; doadores de sangue; pessoas com deficiência com renda familiar de até dois salários mínimos; e&nbsp;pessoas desempregadas e com renda familiar de até dois salários mínimos.</p><p>Os candidatos que tenham vínculo empregatício ou trabalho autônomo poderão requerer 50% de desconto do valor da taxa de inscrição, desde que a somatória da renda familiar não ultrapasse o limite de dois salários mínimos.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com foco na educação patrimonial, Prefeitura instala placas biográficas em espaços culturais de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-educacao-patrimonial-prefeitura-instala-placas-biograficas-em-espacos-culturais-de/40807</link>
      <description><![CDATA[Placas retratam a história das personalidades que dão nome aos locais e promovem a educação patrimonial ao identificar teatros, bibliotecas e outros espaços culturais da cidade]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-educacao-patrimonial-prefeitura-instala-placas-biograficas-em-espacos-culturais-de/40807</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/20b6ceaf-dd75-44d4-b4d2-c56f8f4f7dcb.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura (Semuc), instalou placas biográficas nos espaços culturais da cidade. A ação visa valorizar a memória dos maringaenses que dão nome a esses locais, além de promover a educação patrimonial e o acesso à informação. A iniciativa integra o ‘Mês do Patrimônio Histórico’, celebrado em agosto.</p><p>As placas instaladas indicam o nome do espaço, a biografia da pessoa homenageada e a função cultural do local, em linguagem acessível.</p><p>Foram instaladas placas biográficas em locais como o Teatro Calil Haddad, incluindo o Auditório Oscar Leandro, o Museu Municipal Helenton Borba Côrtes e o Foyer Elfrida Wunderlich Biscaia, além do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC), Casa de Cultura Alcidio Regini, Teatro Reviver Magó, Teatro Barracão Paulo Montovani e nas bibliotecas municipais: Bento Munhoz da Rocha Neto (Centro), Pioneiro Manoel Pereira Camacho Filho (Operária), Professora Tomires Moreira de Carvalho" (Mandacaru), Pioneiro Nilo Gravena&nbsp;(Alvorada) e Professora&nbsp;Maria Aparecida Cunha Soares (Palmeiras)</p><p>“Cada placa não é apenas uma homenagem. É um convite ao conhecimento. Queremos que os maringaenses saibam quem foram essas personalidades, por que foram homenageadas e qual legado deixaram para a cidade”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano. “Essa é uma ação simples, mas com enorme poder educativo”, complementa.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Mutirão ‘Meu Nome, Meu Direito’ oferece orientação gratuita para retificação de nome e gênero nesta sexta, 8]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/mutirao-meu-nome-meu-direito-oferece-orientacao-gratuita-para-retificacao-de-nome-e-genero-nesta/40806</link>
      <description><![CDATA[O público-alvo são pessoas transexuais e travestis maiores de 18 anos]]></description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/mutirao-meu-nome-meu-direito-oferece-orientacao-gratuita-para-retificacao-de-nome-e-genero-nesta/40806</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/324a7d28-2adb-4748-b3f7-34b25b536a5e.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Defensoria Pública do Estado do Paraná (DPE-PR) realiza nesta sexta-feira, 8, o mutirão ‘Meu Nome, Meu Direito’, com orientações gratuitas em relação à retificação de nome e gênero. A ação, que ocorre com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), será realizada das 13h às 17h, na sede da Defensoria Pública.</p><p>O mutirão tem como objetivo orientar pessoas transexuais e travestis maiores de 18 anos sobre o processo de retificação de nome e gênero. Ação visa instruir sobre os documentos necessários para solicitar o procedimento, como certidão de nascimento, RG e CPF.</p><p>“A ação visa facilitar o acesso dessas pessoas aos seus direitos, contribuindo para a promoção da igualdade na nossa cidade”, destaca a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p><strong>Serviço:</strong></p><p>O que: Mutirão de orientação para retificação de nome e gênero</p><p>Quando: Sexta-feira, 8 de agosto, das 13h às 17h</p><p>Onde: Sede da Defensoria Pública, na Avenida Tiradentes, 1289.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>