<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural do fim de semana tem música, teatro, artes visuais e cinema; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-do-fim-de-semana-tem-musica-teatro-artes-visuais-e-cinema-veja-a-programacao/40870</link>
      <description><![CDATA[Programação inclui espetáculos gratuitos do projeto ‘Convite às Artes’ e Aniceto Matti]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-do-fim-de-semana-tem-musica-teatro-artes-visuais-e-cinema-veja-a-programacao/40870</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a20b9dff-1f17-4d35-b9f4-597d8c9fe968.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove nesta semana uma programação gratuita e variada, com apresentações de música, teatro, artes visuais e cinema. As atividades integram os projetos ‘Convite às Artes’ e ‘Aniceto Matti’ <strong>(confira abaixo a programação completa).</strong></p><p>O projeto ‘Convite às Artes’ desta semana traz as seguintes atrações: nesta quinta-feira, 14, o trio Dona Diva apresenta ‘Divinas Vozes’, na sexta-feira, 15, Guilherme Stella encena ‘Dilemas de um Vaso Sanitário’, e no sábado, 16, ocorre a exibição do filme ‘Veludo Azul’ no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC).</p><p>No sábado, 16, e domingo, 17, o projeto Aniceto Matti apresenta a peça Emaranhar, com dramaturgia de Lua Lamberti e atuação de Eduardo Rafael, Leonardo Fabiano e Maria Olenski, no Teatro Barracão.</p><p>Nas artes visuais, a artista Melissa Giowanella expõe ‘Mater’, pelo ‘Convite às Artes’ até 10 de setembro. Também está em exposição ‘No Ar: 50 anos de TV em Maringá’ até 30 de agosto. As duas exposições acontecem no Teatro Calil Haddad e podem ser visitadas de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h.</p><p><strong>Confira a agenda cultural do fim de semana:</strong></p><p><strong>Convite à Música - Apresentação ‘Divinas Vozes’, com Dona Diva Trio</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, 14, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Dilemas de um vaso sanitário’, com Guilherme Stella</strong></p><p>Quando: Sexta-feira, 15 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema, “Veludo Azul”</strong></p><p>Quando: Sábado, 16 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Auditório do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 18 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Teatro - ‘Emaranhar’, por Núcleo Rastro Corpóreo</strong></p><p>Quando: Sábado, 16 de agosto, às 20h e domingo, 18 de agosto, das 17h e às 20h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 12 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Mater’, da artista Melissa Giowanella</strong></p><p>Quando: Até 10 de setembro, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad</p><p>Classificação Indicativa: 14 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Exposição “No Ar: 50 anos de TV em Maringá”</strong></p><p>Quando: Até 30 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na Sala de Exposições Históricas do Museu Municipal Helenton Borba Côrtes</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá + Cidadania terá troca de livros e brinquedos e  serviços gratuitos para a comunidade na Vila Santa Izabel neste domingo, 17]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-cidadania-tera-troca-de-livros-e-brinquedos-e-servicos-gratuitos-para-a-comunidade-na-vila/40869</link>
      <description><![CDATA[Ação será das 9h às 12h, com diversos serviços e ações disponíveis para a comunidade]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-cidadania-tera-troca-de-livros-e-brinquedos-e-servicos-gratuitos-para-a-comunidade-na-vila/40869</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/23b6038e-2a4b-4c29-a5cd-39cb86a8fd81.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), promove neste domingo, 17, mais uma edição do ‘Maringá + Cidania’, com o objetivo de aproximar serviços municipais da comunidade. O evento será realizado na Vila Santa Izabel, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal, das 9h às 12h.</p><p>“O <em>Maringá + Cidadania</em> é uma oportunidade de levarmos serviços, orientações e atividades recreativas aos bairros. Nosso objetivo é facilitar o acesso e fortalecer o vínculo com a comunidade”, destaca a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p>Esta edição do ‘<em>Maringá + Cidadania’</em> contará com o projeto ‘<em>Diversão em Movimento’</em>, realizado pela Secretaria da Criança e do Adolescente (Secriança), em que as crianças podem levar um livro ou brinquedo em bom estado e trocar por outro. “A troca mágica é uma forma divertida de incentivar a leitura, o cuidado com os brinquedos e a partilha entre as crianças. Além disso, ao reaproveitarmos os brinquedos, evitamos a necessidade de produzir novos, contribuindo para a preservação do meio ambiente e reduzindo o impacto ambiental”, destaca a secretária da Criança e do Adolescente, Carmen Inocente.</p><p>O ‘<em>Maringá + Cidadania’</em> levará diversos serviços gratuitos à comunidade na Vila Santa Izabel, incluindo entrega de absorventes, emissão da carteirinha do autismo (CIPTEA), orientações sobre a plataforma ‘Conecta Seduc’, orientações sobre o Cadastro Único, aulão de dança, brinquedos infláveis para as crianças e ações de educação no trânsito, com simuladores de capotamento e de embriaguez em realidade aumentada, entre outras ações.</p><p>A Agência do Trabalhador vai realizar orientações sobre seguro-desemprego, Carteira de Trabalho digital e vagas de emprego disponíveis. Já a Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal realizará uma feira de adoção de animais com cerca de 10 pets resgatados. A comunidade também receberá orientações sobre castração, prevenção de doenças e cuidados com pets.</p><p>O Maringá + Cidadania contará, ainda, com diversas outras ações de secretarias municipais e instituições de ensino da cidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40868</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura realiza feirinha de adoção de animais neste sábado, 16, e domingo, 17]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40868</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f080f3e5-ac53-4ace-8e6c-1dd780fbd16b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, promove duas feirinhas de adoção de animais neste fim de semana. No sábado, 16, a ação será no Shopping Catuaí, e no domingo, 17, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal, na Vila Santa Izabel. Cerca de 20 pets, entre cães e gatos, estarão disponíveis para adoção. Os animais foram resgatados pelo município em situações de maus-tratos ou abandono.</p><p><strong>QUANDO:</strong></p><ul><li>Sábado, 16, das 14h às 17h, no ‘Espaço Pet’ do Shopping Catuaí (Avenida Colombo, 9161)</li><li>Domingo, 17, das 9h às 12h, no pátio da Paróquia Santa Isabel de Portugal (Rua Jalbas Rodrigues Alves, 188, Vila Santa Izabel)</li></ul><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Novos médicos plantonistas começam a atuar a partir do dia 22 de agosto]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/novos-medicos-plantonistas-comecam-a-atuar-a-partir-do-dia-22-de-agosto/40867</link>
      <description><![CDATA[Profissionais reforçarão os atendimentos nas UPAs Zona Sul e Norte, no PAC, Hospital Municipal e no Caps III]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/novos-medicos-plantonistas-comecam-a-atuar-a-partir-do-dia-22-de-agosto/40867</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/58b64f12-cf69-45fa-ba17-b7dd902f35c7.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, informa que os 40 novos médicos plantonistas contratados devem começar a atuar na rede municipal de urgência e emergência a partir de 22 de agosto. Os profissionais reforçarão os atendimentos nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) Zona Norte e Zona Sul, no Pronto Atendimento à Criança (PAC), no Hospital Municipal e no Centro de Atenção Psicossocial (Caps) III.</p><p>Cada médico receberá R$ 129,66 por hora trabalhada, conforme a Lei Complementar Municipal nº 966/2013, com reajustes anuais baseados no INPC. Serão ofertadas até 19.400 horas médicas por mês, o que representa 232.800 horas anuais. Em períodos de maior demanda, os profissionais poderão ser remanejados entre as unidades, garantindo agilidade e qualidade no atendimento. O credenciamento permanece aberto por 12 meses, permitindo a adesão de novos médicos. Até o momento, 170 profissionais se inscreveram no edital.</p><p>A contratação integra um conjunto de ações para ampliar a capacidade de atendimento da rede municipal de saúde. Após mapear as 99 equipes de Estratégia de Saúde da Família (ESF) distribuídas nas 35 Unidades Básicas de Saúde (UBSs) do município, a Secretaria de Saúde assumiu compromisso com o Ministério da Saúde de recompor as equipes, contratar novos profissionais e fortalecer o acompanhamento contínuo dos pacientes.</p><p><strong>Fortalecimento da Atenção Básica</strong> - Desde a abertura do Processo Seletivo Simplificado (PSS) para a Atenção Básica, já foram registradas mais de 2.700 inscrições. As vagas abertas são destinadas aos cargos de enfermeiro, técnico de enfermagem, odontólogo, técnico de higiene dental, psicólogo, fisioterapeuta, nutricionista, fonoaudiólogo e terapeuta ocupacional. Todos terão carga horária de 40 horas semanais e atuarão integralmente nas UBSs. O prazo para inscrições se encerra neste domingo, 17 (<a href="sisweb.maringa.pr.gov.br/psssaude2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">confira o edital aqui</a>).</p><p>O início das atividades dos novos profissionais da Atenção Básica está previsto para 5 de setembro. Para celebrar esse marco, no dia 8 de setembro, às 9h, no Teatro Calil Haddad, a secretária de Atenção Primária à Saúde do Ministério da Saúde, Ana Luiza Caldas, dará posse oficial dos cerca de 200 novos integrantes da Estratégia de Saúde da Família.</p><p>“Focamos na busca de soluções e parcerias com o Ministério da Saúde e a Secretaria Estadual de Saúde. Estamos ampliando as equipes de médicos das unidades de urgência e emergência e as equipes multiprofissionais das UBSs. Dessa forma, vamos reduzir a sobrecarga nas UPAs e intensificar as visitas domiciliares através das equipes de Saúde da Família, que têm o papel de orientar a comunidade sobre prevenção e promoção da saúde. Agradecemos à população pela compreensão nesse período de ajustes, que tem como objetivo oferecer um atendimento mais eficiente e humanizado”, afirmou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeito Silvio Barros cumpre agenda em Brasília e realiza tratativas para as obras do Contorno Sul]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeito-silvio-barros-cumpre-agenda-em-brasilia-e-realiza-tratativas-para-as-obras-do-contorno-sul/40866</link>
      <description><![CDATA[Prefeito participou de reuniões no Ministério de Minas e Energia e Ministério das Cidades]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeito-silvio-barros-cumpre-agenda-em-brasilia-e-realiza-tratativas-para-as-obras-do-contorno-sul/40866</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1e307118-61cb-4ad3-b506-789f0d594886.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O prefeito Silvio Barros esteve em Brasília nesta semana para tratar de ações que viabilizem o início das obras de duplicação do Contorno Sul (Avenida Prefeito Sincler Sambatti). No Ministério de Minas e Energia, ele se reuniu com o ministro Alexandre Silveira de Oliveira, o deputado federal Ricardo Barros e equipe técnica.&nbsp;</p><p>O Governo do Estado confirmou, no dia 1º de agosto, o investimento de R$ 400 milhões para a duplicação do contorno em concreto. A retirada e o remanejamento da rede elétrica são etapas consideradas essenciais para o início das obras, solicitadas pelo prefeito ao governador Ratinho Júnior em fevereiro deste ano. “Essa é uma obra muito aguardada pela população para melhorar a mobilidade de Maringá. Estou em Brasília justamente para acompanhar tudo de perto e garantir a celeridade do projeto”, afirmou Silvio Barros.</p><p>O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira de Oliveira, ressaltou a importância de abordar assuntos de interesse do município, a exemplo da discussão sobre a transferência da linha de transmissão de energia que passa pelo traçado da obra. “São assuntos fundamentais para que a obra do Contorno aconteça”, disse.&nbsp;</p><p>Além do encontro no Ministério de Minas e Energia, o prefeito cumpriu compromissos no Ministério das Cidades para tratar de outras demandas estratégicas para o desenvolvimento sustentável do município.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>