<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:03:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura resgata dois cães abandonados em residência e multa tutor em R$ 8 mil]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-resgata-dois-caes-abandonados-em-residencia-e-multa-tutor-em-r-8-mil/40828</link>
      <description><![CDATA[Equipes da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal realizaram o resgate dos animais na manhã desta quinta-feira, 7, após denúncia via Ouvidoria Municipal]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-resgata-dois-caes-abandonados-em-residencia-e-multa-tutor-em-r-8-mil/40828</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4fd36f33-55d9-46f9-a496-3c23c6d58da3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, com apoio da Guarda Civil Municipal, realizou na manhã desta quinta-feira, 7, o resgate de dois cães abandonados em uma residência, em situação de maus-tratos, na região da Vila Santa Izabel. O resgate ocorreu após denúncia via Ouvidoria Municipal. O tutor foi multado em R$ 4 mil por animal, totalizando R$ 8 mil.</p><p>O resgate dos animais foi realizado pela equipe de&nbsp;fiscais e veterinários da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, com apoio da Guarda. Os dois cães foram encontrados trancados em uma residência, sem acesso a água ou alimento. Um dos animais estava desnutrido e ambos apresentavam sinais de desidratação.&nbsp;</p><p>“Os moradores abandonaram o imóvel e deixaram os animais. Na tentativa de se alimentar, os cães chegaram a ingerir pedras de sabão”, relata o secretário de Proteção e Bem-Estar Animal, Everson Carvalho. “Os animais foram encaminhados para avaliação veterinária e, assim que estiverem recuperados, serão colocados para adoção responsável. É fundamental que a população continue denunciando casos de maus-tratos a animais”, reforça.&nbsp;</p><p>As denúncias de maus-tratos e abandono de animais podem ser feitas na Ouvidoria Municipal, por meio do telefone 156, aplicativo Ouvidoria 156 Maringá ou site da Prefeitura.</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40827</link>
      <description><![CDATA[Cerimônia de posse de Luciano Brito como secretário de Mobilidade Urbana ocorre nesta sexta, 8]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40827</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a2b4dba3-da5a-4483-b2d9-f4ac08cde095.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá realiza nesta sexta-feira, 8, a cerimônia de posse de Luciano de Brito como secretário de Mobilidade Urbana. Maringaense, ele é policial penal há 29 anos e construiu toda a sua carreira na cidade natal. Entre 2013 e 2016, Brito atuou como vereador e vice-presidente da Câmara Municipal, onde presidiu a Comissão Especial de Ciclovias e outras comissões ligadas ao transporte coletivo e segurança.</p><p>Brito é graduado em Gestão Pública pela Universidade Federal do Paraná (UFPR), em Processamento de Dados pela UniCesumar e em Educação Física pela Universidade Estadual de Maringá (UEM). Também é especialista em Mediação de Conflitos. Na área de segurança, foi diretor da Penitenciária Estadual de Maringá (PEM), entre outros postos de gestão.</p><p><strong>QUANDO:</strong> Amanhã, 8, às 15h</p><p><strong>ONDE:</strong> Auditório Hélio Moreira, anexo ao Paço Municipal</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Concurso que premia práticas inovadoras na educação está com inscrições abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/concurso-que-premia-praticas-inovadoras-na-educacao-esta-com-inscricoes-abertas/40826</link>
      <description><![CDATA[Realizado pela Prefeitura e Câmara Técnica de Educação do Codem, ‘Concurso Práticas que Transformam’ promove a inovação e o desenvolvimento educacional]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/concurso-que-premia-praticas-inovadoras-na-educacao-esta-com-inscricoes-abertas/40826</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1ae1e76f-e920-4c96-a302-24fbf7bda037.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Educação, e a Câmara Técnica de Educação do Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem) estão com inscrições abertas para a edição 2025 do ‘Concurso Práticas que Transformam’. A iniciativa, que valoriza projetos que transformam a educação,  vai premiar práticas desenvolvidas em instituições da Educação Básica por gestores escolares, professores, educadores e servidores administrativos e operacionais com ações de destaque no ambiente escolar.</p><p>As inscrições estão abertas até 25 de agosto e podem ser feitas no site do concurso (<a href="https://praticasquetransformam.com.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui para acessar</a>). Poderão inscrever projetos profissionais das unidades da rede municipal de ensino de Maringá, instituições de ensino públicas e privadas dos municípios da Associação dos Municípios do Setentrião Paranaense (Amusep) e instituições de educação especial e ensino profissionalizante, vinculadas à organização sociais, esferas governamentais ou iniciativas privadas. <a href="https://praticasquetransformam.com.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">Clique aqui e confira o regulamento da premiação.</a></p><p>Para a secretária de Educação, Adriana Palmieri, o concurso tem papel fundamental para a valorização de iniciativas que transformam a aprendizagem, além de revelar práticas exitosas desenvolvidas no ambiente escolar. “O ‘Práticas que Transformam’ é uma oportunidade de reconhecimento da atuação dos profissionais da educação, mas também permite que os próprios profissionais e a sociedade conheçam boas práticas pedagógicas que fazem a diferença na educação”, diz.</p><p>Os projetos inscritos poderão estar relacionados ao atendimento de uma turma, de um grupo de alunos, ou mesmo da escola como um todo. Os projetos devem estar dentro de uma das modalidades de inscrição - educação infantil; anos iniciais do ensino fundamental; anos finais do ensino fundamental; e ensino médio e ensino profissionalizante - e dentro de um dos eixos temáticos: Práticas inovadoras nos Ensino dos Componentes Curriculares; Práticas inovadoras em Educação Empreendedora e Financeira; e Práticas inovadoras em Educação Especial e Inclusiva.</p><p>“Para o concurso deste ano, implantamos novos eixos e modalidades para avaliarmos cada projeto dentro do segmento específico. Os projetos inscritos vão concorrer entre iniciativas desenvolvidas na mesma modalidade educacional, o que valoriza o trabalho e garante uma análise mais justa”, afirmou o presidente da Câmara Técnica de Educação do Codem, Guaracy Silva. A premiação também foi ampliada e passa a ser no valor de R$ 2,5 mil para os projetos premiados em cada categoria.</p><p>A cerimônia de entrega da premiação ocorrerá em 16 de outubro, às 19h30, no Teatro Calil Haddad.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Obras avançam e Centro de Eventos Oscar Niemeyer começa a ganhar forma]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/obras-avancam-e-centro-de-eventos-oscar-niemeyer-comeca-a-ganhar-forma/40825</link>
      <description><![CDATA[Com mais de 30% da obra executada, o monumento reforça o legado cultural da Cidade Canção]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/obras-avancam-e-centro-de-eventos-oscar-niemeyer-comeca-a-ganhar-forma/40825</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/23d83250-4ea3-4b8b-b43b-3f943b9da2b3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Quem passa pelo cruzamento das avenidas Herval com João Paulino Vieira Filho contempla o surgimento de um ícone arquitetônico, que marcará a história e a cultura de Maringá.&nbsp;As obras do Centro de Eventos Oscar Niemeyer ultrapassaram 30% de execução, marcando a etapa de construção acima do solo. O monumento assume o protagonismo, com a fachada em concreto armado exibindo as curvas da superestrutura e que são marcas de assinatura de Oscar Niemeyer, arquiteto responsável pelo projeto do Centro de Eventos.</p><p>O progresso físico da construção chama atenção das pessoas que passam pela região Central. A obra já utilizou mais de 420 quilos de aço e 6.195 metros cúbicos de concreto. A arquitetura do Centro de Eventos remete a um livro aberto, convidando à reflexão, conhecimento e à convivência, além de ser a segunda obra do renomado arquiteto Oscar Niemeyer em solo paranaense.</p><p>O prefeito Silvio Barros destaca que o&nbsp;“centro de eventos é um projeto grandioso, com imenso valor simbólico e um marco arquitetônico para a cidade”. Ele ressalta a vocação do monumento como um espaço para encontro, arte e formação para futuras gerações.</p><p>A empresa responsável pela obra finaliza a concretagem da laje de plateia superior e iniciará a concretagem da laje da sala de Controle. Já visível para quem passa pela região, as estruturas da fachada ganham forma e se destacam em meio aos tapumes. O complexo cultural terá área total de 11 mil metros quadrados e altura de 25 metros, o equivalente a um prédio de oito andares.</p><p>O espaço reunirá uma biblioteca municipal, pátio de estudos, salas multiuso, setor administrativo, área expositiva de artes visuais e pátio para exposição de esculturas ao ar livre. No térreo, fase atual de construção, haverá sala de apresentações com capacidade máxima de 630 pessoas e palco reversível, permitindo a realização de eventos na área externa.</p><p>“A transição do subsolo para superestrutura é um marco técnico muito importante, pois agora a obra ganha forma ao se materializar aos olhos da população. Seguimos com o cronograma de obra em dia”, afirmou o secretário o de Obras Públicas, Artur Tunes.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre inscrições para o 1º Hackathon GovTech, voltado à criação de soluções tecnológicas para o setor público]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-para-o-1-hackathon-govtech-voltado-a-criacao-de-solucoes-tecnologicas/40824</link>
      <description><![CDATA[Evento será realizado de 30 de setembro a 2 de outubro na sede da Amtech, no piso superior do Terminal]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-para-o-1-hackathon-govtech-voltado-a-criacao-de-solucoes-tecnologicas/40824</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/32b0e819-e5cb-41ee-ac99-f5b99fc1409b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), está com inscrições abertas para o 1º Hackathon GovTech, uma maratona de inovação voltada à criação de soluções tecnológicas para o setor público. A ação será realizada de 30 de setembro a 2 de outubro, das 18h às 22h, na sede da Amtech, no piso superior do Terminal Intermodal. As inscrições são gratuitas e seguem até o dia 22 de agosto, por meio de formulário online <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSejMhvCtV_4MUsuRfi0EssdT2YkelovjBxpb36KeJZHeKFEHQ/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>(inscreva-se aqui).</strong></a></p><p>O 1º Hackathon GovTech é destinado a maiores de 16 anos, moradores de Maringá e interessados em tecnologia e inovação. Os participantes formarão equipes para desenvolver soluções tecnológicas voltadas a desafios da administração pública. Além de colaborar com o desenvolvimento da cidade, os participantes terão acesso a mentorias com especialistas em tecnologia, inovação e gestão pública.</p><p>“O Hackathon é uma iniciativa para mobilizar talentos e mentes criativas da nossa cidade. Queremos que as soluções desenvolvidas aqui possam ser implementadas e ajudem a transformar Maringá em uma cidade cada vez mais inteligente e eficiente para todos os cidadãos”, destaca&nbsp;a diretora-presidente da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Cristiane Hasegawa.</p><p>O 1º Hackathon GovTech vai integrar a programação da InovaWeek, a Semana de Inovação de Maringá.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>