<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40787</link>
      <description><![CDATA[Lançamento do projeto ‘Plantas Medicinais’ ocorre nesta sexta-feira, 1º]]></description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40787</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/532d26d1-820b-409f-81ca-867795fafe1b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, em parceria com a Itaipu Binacional, realiza nesta sexta-feira, 1º de agosto, o lançamento do projeto ‘Plantas Medicinais: Territorialização da Política Nacional’. A ação representa a retomada do projeto ‘Hora do Chá', lançado em 2009 dentro do programa Maringá Saudável para orientar a população sobre o uso de plantas medicinais.</p><p>A iniciativa reforça os benefícios do cultivo de plantas medicinais, da prescrição dessas plantas no Sistema Único de Saúde (SUS), do incentivo ao uso de plantas medicinais como prática complementar a tratamentos convencionais e da validação científica de substâncias com propriedades terapêuticas encontradas em diversas plantas. Além disso, reforça o papel das hortas terapêuticas como importante ação de promoção à saúde.</p><p><strong>QUANDO</strong>: Sexta-feira, 1º de agosto, às 14h30</p><p><strong>ONDE</strong>: Teatro Calil Haddad – Av. Dr. Luiz Teixeira Mendes, 2500</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura adere à campanha da FAEP em prol da sustentabilidade]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-adere-a-campanha-da-faep-em-prol-da-sustentabilidade/40786</link>
      <description><![CDATA[São 712 veículos da linha flex e que passarão a ser abastecidos exclusivamente com álcool]]></description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-adere-a-campanha-da-faep-em-prol-da-sustentabilidade/40786</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/88f52242-c4c2-4b47-b218-158742b8a966.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A frota oficial da Prefeitura de Maringá, composta por 712 veículos da linha flex, passará a ser abastecida exclusivamente com etanol. A ação faz parte da campanha ‘Movido pelo Agro’, do Sistema FAEP. O município aderiu a campanha e o prefeito Silvio Barros recebeu nesta terça-feira, 29, os adesivos que serão colados nos veículos oficiais e que indicam a adesão à iniciativa. O objetivo é reforçar a importância do uso do etanol como alternativa à gasolina, que é mais poluente.&nbsp;</p><p>O material de identificação da campanha foi entregue ao prefeito pelo presidente interino do Sistema FAEP, Ágide Eduardo Meneguette. Também participaram da entrega o presidente do Sindicato Rural de Maringá, José Antonio Borghi, e o vice-presidente do Grupo Santa Terezinha, Samuel Meneguetti, parceiro institucional da campanha.&nbsp;</p><p>O prefeito Silvio Barros parabenizou a FAEP pela iniciativa e ressaltou a importância da redução das emissões de gás carbônico. “Vamos continuar trabalhando pela sustentabilidade e para que Maringá seja, cada vez mais, uma referência para o Brasil”, disse.&nbsp;</p><p>O abastecimento dos veículos com álcool representa mais sustentabilidade, além de melhorar o desempenho. Em comparação com a gasolina, o etanol reduz em 89% a emissão de gases do efeito estufa, como o gás carbônico (CO2), metano e óxido nitroso, segundo a Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). Por ter maior octanagem, o etanol melhora o desempenho do veículo e o motor torna-se 2% mais potente.</p><p>“O etanol é um combustível sustentável, produzido a partir da cana-de-açúcar, e a campanha mostra, mais uma vez, que o agronegócio paranaense é sustentável e despoluente para&nbsp;o mundo, contribuindo para a redução das emissões de CO2”, disse Ágide Eduardo Meneguette. Ele agradeceu a participação da Prefeitura de Maringá na campanha.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40785</link>
      <description><![CDATA[Cerimônia de posse de Adriana Palmieri como secretária de Educação ocorre nesta quinta, 31]]></description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40785</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4120a173-c6d7-47c6-8af2-f62ea65e6b17.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE: </strong>A Prefeitura de Maringá realiza nesta quinta-feira, 31, a cerimônia de posse de Adriana Palmieri como secretária de Educação. Maringaense, Adriana é professora concursada da rede municipal de ensino de Maringá desde 2002 e tem mais de nove anos de experiência como gestora de Educação em três municípios. Foi secretária de Educação em Araucária, entre 2018 e 2024; em Sarandi, entre 2013 e 2016 e entre janeiro e julho de 2025; e na Secretaria de Educação de Maringá foi Coordenadora Municipal do Pacto Nacional de Alfabetização na Idade Certa e Diretora de Ensino, entre 2011 e 2012. Atualmente é presidente da União dos Dirigentes Municipais de Educação do Paraná (Undime-PR).</p><p>Adriana Palmieri é Mestre em Promoção da Saúde pela UniCesumar na linha de pesquisa Promoção de Saúde, Educação e Tecnologias; graduada em Pedagogia pela UniCesumar; e Comunicação Social: Jornalismo pela Faculdade Maringá. Tem pós-graduação em Comunicação e Semiótica e em Gestão Pública Educacional. Já atuou como professora universitária na Unifamma, entre 2007 e 2013, além de ter ocupado cargos de direção e coordenadoria em outras instituições de ensino superior.</p><p><strong>QUANDO:</strong> Quinta-feira, 31, às 15h30</p><p><strong>ONDE: </strong>Auditório Hélio Moreira, anexo ao Paço Municipal</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá sedia Campeonato Brasileiro de BMX Freestyle Park 2025 a partir desta quinta, 31]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-campeonato-brasileiro-de-bmx-freestyle-park-2025-a-partir-desta-quinta-31/40784</link>
      <description><![CDATA[O maior evento da modalidade será realizada no Centro Nacional de Treinamento BMX, no Conjunto Requião]]></description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-campeonato-brasileiro-de-bmx-freestyle-park-2025-a-partir-desta-quinta-31/40784</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/10b22ad2-6af2-475b-9235-f6e189547cb1.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá sediará entre os dias 31 de julho e 3 de agosto o Campeonato Brasileiro de BMX Freestyle Park 2025. O evento é realizado pela Confederação Brasileira de Ciclismo, em parceria com a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Esporte e Lazer, e apoio da Federação Paranaense de Ciclismo. O evento será realizado no Centro Nacional de Treinamento BMX, no Conjunto Requião. Durante os quatro dias do evento, o público poderá acompanhar gratuitamente as apresentações e baterias dos esportistas.</p><p>O BMX Freestyle Park é uma modalidade esportiva em que os atletas realizam manobras acrobáticas em rampas e obstáculos variados. A performance é avaliada por jurados, que analisam critérios como dificuldade, estilo, originalidade, altura, domínio e fluidez. O Campeonato é o maior evento da modalidade no País, válido pelo ranking nacional e conta pontos para o ranking olímpico, além de reunir vários atletas brasileiros.</p><p>O Campeonato contempla as categorias Elite e Challenge, envolvendo atletas infantis, juvenis e adultos, nas categorias feminino e masculino. Nesta quinta, 31, e sexta, 1º, haverá a confirmação de participação e os treinos. Já no sábado, 2, e domingo, 3, acontece a avaliação das performances.</p><p>Para o secretário de Esporte e Lazer, Paulo Biazon, a competição reforça o protagonismo do município na cena esportiva nacional. “Receber um evento deste porte é um reconhecimento do trabalho que temos feito para valorizar o esporte em todas as suas vertentes, além de reforçar nosso compromisso com a população maringaense”, destaca o secretário.</p><p>A pista de BMX Freestyle foi inaugurada em 2024 e é considerada uma das melhores do País pelos especialistas. O local serve como base de treinamento para fomentar o esporte e ajuda a elevar o nível dos que já praticavam a modalidade no alto rendimento.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Promovido pela Prefeitura, ‘Dia do Rock’ reúne cerca de mil pessoas na Travessa Jorge Amado]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/promovido-pela-prefeitura-dia-do-rock-reune-cerca-de-mil-pessoas-na-travessa-jorge-amado/40783</link>
      <description><![CDATA[Evento gratuito realizado no domingo, 27, contou com apresentações de bandas locais]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/promovido-pela-prefeitura-dia-do-rock-reune-cerca-de-mil-pessoas-na-travessa-jorge-amado/40783</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ff349184-3d47-4791-b010-ce8a83578a81.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, realizou no domingo, 27, o ‘Dia do Rock', na Travessa Jorge Amado. Cerca de mil pessoas apreciaram o evento gratuito, que teve programação das 16h às 22h, com apresentações das bandas locais Motores Ácidos, Black Jack e a Banda Babilônia 80, além de uma performance dos alunos da Escola de Música Fábio Alencar.</p><p>O público teve a oportunidade de conferir desde o rock autoral até clássicos do rock nacional e internacional. “O evento revelou a força da cultura na cidade, com grande participação do público, atraiu famílias e movimentou a praça. Foi gratificante ver tanta gente envolvida e valorizando o rock e a diversidade cultural. Agora, o foco é ampliar a ação no próximo ano e continuar promovendo experiências que celebrem a identidade maringaense”, destacou o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>David Vitorino aproveitou o domingo para apreciar um bom rock and roll. “Vemos não só a música de boa de qualidade tocando, mas também a confraternização de várias pessoas, curtindo em um ambiente tranquilo. E ver bandas autorais se apresentando fortalece a cena e mostra que o rock está vivo e vai continuar” afirmou.</p><p>“Foi um evento muito legal para trazer os filhos e aproveitar. E o mais bacana é que tem banda autoral, o que ajuda na divulgação e valorização desses artistas”, afirmou Milaine Miranda.</p><p>“O clima do evento foi ótimo. É super democrático ver todo mundo na mesma vibe, com famílias, crianças, todo mundo curtindo junto e valorizando o rock”, destacou Adriana Bertola, que aproveitou o ‘Dia do Rock’ ao lado do marido, Roberto Bertola.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>