<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:03:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Com previsão de queda nas temperaturas, Prefeitura intensifica acolhimento de pessoas em situação de rua nos próximos dias]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-previsao-de-queda-nas-temperaturas-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de/40833</link>
      <description><![CDATA[A previsão é de temperaturas abaixo de 10ºC em Maringá entre sábado, 9, e segunda-feira, 11]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-previsao-de-queda-nas-temperaturas-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de/40833</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2b3f53ba-5939-4e44-b3e5-7a79611bbca3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), segue com a ‘Operação Inverno’ e intensifica os serviços de abordagem social realizados durante todo o ano. Com a previsão de temperaturas abaixo dos 10ºC entre sábado, 9, e segunda-feira, 11, as equipes irão reforçar a busca ativa da população em situação de rua para ofertar acolhimento.</p><p>Pessoas em situação de rua que aceitam o acolhimento são encaminhadas para o Albergue Santa Luiza de Marillac, por meio de parceria com a Arquidiocese de Maringá. No albergue, as pessoas recebem alimentação, roupas novas e são encaminhadas para outras políticas públicas, como serviços de saúde, comunidades terapêuticas, qualificação profissional, acesso a vagas de emprego, entre outros atendimentos. Para aquelas que não aceitam o acolhimento, as equipes de abordagem social distribuem cobertores.</p><p>A comunidade também pode comunicar situações de pessoas em vulnerabilidade e que precisam de atendimento durante os dias mais frios. O canal de atendimento 24 horas é: (44) 99103-5661.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Mobilidade Urbana realiza novo leilão online de veículos apreendidos por irregularidades]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-mobilidade-urbana-realiza-novo-leilao-online-de-veiculos-apreendidos-por/40832</link>
      <description><![CDATA[São 53 veículos em condições de circulação, incluindo motos e carros, além de sucatas]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-mobilidade-urbana-realiza-novo-leilao-online-de-veiculos-apreendidos-por/40832</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/35ca955d-dadd-4f39-b005-45ae64b3e388.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob), realiza novo leilão online de veículos apreendidos e removidos no município por irregularidades. No dia 28 de agosto, às 10h, será realizado o leilão de 53 veículos em condições de circulação, incluindo motos e carros, com lances iniciais que variam entre R$ 300 a R$ 8 mil. Já no dia 29 de agosto, às 10h, serão leiloados os veículos em condições de sucata.</p><p>As propostas já podem ser feitas pelo portal da Marangoni Leilões (<a href="https://www.marangonileiloes.com.br/?searchType=opened&amp;preOrderBy=orderByFirstOpenedOffers&amp;pageNumber=1&amp;pageSize=30&amp;orderBy=endDate:asc" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">acesse aqui</a>), mediante cadastro com pelo menos 48 horas de antecedência do início do leilão. Os interessados podem avaliar os veículos visualmente de forma presencial de segunda a sexta-feira até o dia 26 de agosto, das 8h às 11h ou das 13h às 16h. É preciso apresentar documento oficial com foto.</p><p>Os proprietários dos veículos encaminhados para leilão foram notificados por meio de edital, mas não realizaram a regularização e retirada dos bens no prazo estabelecido pela legislação de trânsito. Os veículos foram removidos ou apreendidos por débitos de multas e impostos. O procedimento de leilão está previsto nas resoluções do Conselho Nacional de Trânsito e do Código de Trânsito Brasileiro.</p><p><strong>Leilão de sucatas</strong> - No dia 29 de agosto, às 10h, serão leiloados os veículos em condições de sucata, com lances entre R$ 100 e R$ 6 mil. Podem participar pessoas jurídicas que tenham cadastro no Departamento de Trânsito de qualquer Estado para comércio de peças. Lances e cadastro também podem ser feitos pelo portal da Marangoni Leilões.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40831</link>
      <description><![CDATA[Pela primeira vez, Escola de Formação da Guarda de Maringá capacitará agentes de outro município]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40831</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/cf327f42-3667-4c52-91a7-3e1e2fac2c88.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> Na segunda-feira, 11, a Guarda de Maringá e a Guarda de Iporã (a cerca de 210 quilômetros de Maringá) assinam um convênio para a formação de novos agentes de Iporã na Escola da Guarda de Maringá. Esta será a primeira turma da Escola da Guarda de Maringá a incluir guardas de outro município. A solenidade ocorrerá às 8h30, no Auditório Hélio Moreira, anexo ao Paço Municipal. Em seguida, será realizada a aula inaugural no mesmo local. Além dos guardas de Iporã, outros 39 recém-convocados por concurso público da Prefeitura de Maringá também iniciarão a capacitação.</p><p>A escolha por Maringá como sede do treinamento reflete o reconhecimento da instituição como referência no Paraná. O curso seguirá a matriz curricular da Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp), com carga horária de 1.100 horas, distribuídas entre aulas teóricas e práticas. A formação está prevista para terminar em fevereiro de 2026. Ao final, os participantes estarão habilitados para o exercício da função, incluindo o uso e porte de armas de fogo e outros equipamentos.</p><p><strong>QUANDO:</strong> Segunda-feira, 11, às 8h30</p><p><strong>ONDE</strong>: Auditório Hélio Moreira, anexo ao Paço Municipal</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá atrai visitas técnicas nacionais e internacionais para intercâmbio de boas práticas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-atrai-visitas-tecnicas-nacionais-e-internacionais-para-intercambio-de-boas-praticas/40830</link>
      <description><![CDATA[Encontros rendem troca de experiências e negócios]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-atrai-visitas-tecnicas-nacionais-e-internacionais-para-intercambio-de-boas-praticas/40830</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/267042c6-e786-4c66-9cb0-600c524f7df5.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá recebeu nesta semana três comitivas, de Leiria (Portugal), Kakogawa (Japão) e do estado de Rondônia, para agendas de intercâmbio técnico, com foco em desenvolvimento econômico, educação e eventos culturais. As visitas foram articuladas pela Prefeitura, por meio de diferentes secretarias, e envolveram reuniões institucionais, visitas e cerimônias oficiais.</p><p>A comitiva portuguesa de Leiria está em Maringá para colaborar na organização do 1º Festival Medieval, previsto para novembro de 2026. Nesta quinta-feira, 7, o grupo conheceu pontos turísticos e participará do jantar de lançamento do Festival Medieval 2026. A agenda segue nesta sexta-feira, 8, com jantar de encerramento na Associação Cultural e Esportiva de Maringá (Acema).</p><p>Integraram a comitiva portuguesa a vice-presidente da Câmara Municipal de Leiria e vereadora de Educação e Cultura, Anabela Graça; o vereador Álvaro Madureira; o presidente da Junta da União de Freguesias de Santa Eufémia e Boa Vista, Mário Rodrigues; e o empresário Antônio Silvestre, maior produtor de uvas de mesa de Portugal. Durante a visita, eles conheceram a Praça Manoel Ribas, que homenageia a cidade coirmã, além da Catedral de Maringá, e o Centro Português, da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim) e de outros pontos da cidade.</p><p>A vice-presidente da Câmara de Leiria, Anabela Graça, ressaltou que a relação entre as cidades, firmada em 1982, se fortalece por meio dessas visitas. “As visitas entre as cidades fortalecem os laços culturais e a troca de experiências, porque trazemos para Maringá um pouco de Leiria, assim como a comitiva de Maringá levou muito até Leiria. Foi um estreitamento da nossa identidade, mas acima de tudo um encontro de amizade entre países e entre comunidades”, declarou.</p><p><strong>Japão</strong> - Também nesta quinta-feira, 7, Maringá recebeu o 31º Grupo de Intercâmbio de Jovens de Kakogawa, cidade-irmã japonesa cuja relação com o município foi iniciada há 50 anos. O grupo de estudantes visitou o Parque do Japão, a Acema, o Colégio São Francisco Xavier e outras instituições ligadas à comunidade nipobrasileira. A comitiva incluiu onze estudantes e o secretário de Educação de Kakogawa, Kominami Katsumi, que esteve em Maringá há 30 anos como intercambista.</p><p>Durante a recepção oficial, o prefeito Silvio Barros destacou o histórico da parceria. “Espero que os representantes dessa comitiva possam levar a gratidão da nossa cidade para a Prefeitura de Kakogawa. A nossa administração está à disposição de vocês para que os nossos laços continuem firmes”, afirmou.</p><p>Também participaram da recepção a primeira-dama Bernadete Barros; os vereadores Mário Hossokawa e Akemi Nishimori; secretários municipais; empresários e representantes da Acema, do Parque do Japão e da Província de Hyogo.</p><p><strong>Rondônia</strong> - Na segunda-feira, 4, Maringá recebeu uma comitiva de Rondônia, composta por representantes do Sebrae, da Secretaria de Estado de Desenvolvimento Econômico (Sedec), da Junta Comercial e da Secretaria Estadual de Finanças (Sefin). A visita teve como objetivo conhecer políticas públicas e iniciativas voltadas à inovação e ao fomento do desenvolvimento econômico, com foco em experiências replicáveis voltadas a micro e pequenas empresas.</p><p>A programação da comitiva incluiu uma visita ao Sebrae Maringá, onde foram apresentados projetos estratégicos realizados em parceria com a Prefeitura e outras entidades. O grupo também conheceu a atuação do Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem).</p><p>“Mostramos ações concretas como legislação favorável, programas de estímulo à inovação e atividades setoriais estruturadas. É gratificante ver Rondônia buscando esse modelo de governança e voltando ao Paraná para expandir o aprendizado iniciado no ano passado”, afirmou Wendell Gussoni, gerente regional do Sebrae/PR.</p><p>Segundo o prefeito Silvio Barros, o intercâmbio técnico reforça o papel de Maringá como referência em planejamento. “Nossa cidade acredita em um modelo de desenvolvimento baseado em parcerias sólidas e planejamento de longo prazo. Compartilhar isso com outros estados é uma forma de contribuir com o fortalecimento do Brasil empreendedor”, declarou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[No Agosto Dourado, Prefeitura reforça ações de incentivo ao aleitamento materno]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-agosto-dourado-prefeitura-reforca-acoes-de-incentivo-ao-aleitamento-materno/40829</link>
      <description><![CDATA[Programação gratuita inclui palestras, rodas de conversa e formatura para bebês]]></description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-agosto-dourado-prefeitura-reforca-acoes-de-incentivo-ao-aleitamento-materno/40829</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/d4053dc7-8983-4963-ae65-a040ae83e6dd.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, participa da campanha ‘Agosto Dourado’, mês dedicado à conscientização sobre a importância do aleitamento materno e da doação de leite humano. Neste ano, o slogan da campanha nacional é “Priorize a Amamentação: Crie Sistemas de Apoio Sustentáveis”. Em Maringá, a programação gratuita inclui palestras, rodas de conversa e uma formatura para bebês de encerramento, no dia 29 <strong>(confira abaixo a programação).</strong></p><p>Em Maringá, as ações de incentivo ao aleitamento materno incluem palestras e grupos de gestantes nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs), além de atividades do Comitê de Aleitamento Materno e disponibilização de espaços de apoio para mães durante grandes eventos, como Expoingá e Ponta de Estoque. Esses espaços oferecem um ambiente acolhedor para amamentação, além de orientações e informações sobre a importância do aleitamento materno.</p><p>No dia 29 de agosto será realizada a Formatura dos Bebês no Auditório Hélio Moreira. A ação será uma homenagem especial às crianças que completaram seis meses de aleitamento materno exclusivo ou que seguem com amamentação mista até os dois anos de idade, além de parabenizar as mães pela construção do vínculo com o bebê. O evento, promovido em parceria com o Comitê de Aleitamento Materno de Maringá, reunirá mães e filhos que fazem acompanhamento nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs).</p><p>“O leite materno é um alimento completo, que fortalece a imunidade do bebê e protege contra diversas doenças. Além disso, também traz inúmeros benefícios para a mãe. Com o ‘Agosto Dourado’, reforçamos nosso compromisso de criar ambientes favoráveis e redes de apoio para que mais crianças sejam amamentadas com exclusividade até os seis meses de vida”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>A Prefeitura também promove ações de incentivo à doação de leite humano para o Banco de Leite de Maringá, referência no atendimento a recém-nascidos prematuros ou com baixo peso internados em UTIs neonatais. “Doar leite é um ato de amor. Com pequenas quantidades, é possível alimentar muitos bebês e oferecer a eles mais chances de recuperação e desenvolvimento saudável”, destacou Nardi.</p><p><br></p><p><br></p><h3>Confira a programação do Agosto Dourado nas UBSs:</h3><p><strong>UBS Parigot de Souza</strong></p><p>Quando: 8 e 22 de agosto, às 10h</p><p>Acolhimento e Apoio à Amamentação no SUS: Capacitação para todos os servidores da UBS</p><p>Quando: 13, 20 e 27 de agosto, às 8h</p><p>Amamentação começa na gestação: Preparando as gestantes para o sucesso do aleitamento materno</p><p><strong>UBS Zona 6</strong></p><p>Quando: 22 de agosto, às 8h30</p><p>Palestras e orientações sobre aleitamento materno (Grupo de Gestantes e Puérperas).</p><p><strong>UBS Império do Sol</strong></p><p>Quando: 13 de agosto, às 8h</p><p>Palestra para gestantes, com acadêmicos de Nutrição da Uningá</p><p><strong>UBS Tuiuti</strong></p><p>Quando: 20 de agosto, às 14h</p><p>Evento com palestras e um café especial às futuras mamães</p><p>Tema: Políticas Públicas para gestantes: a importância da amamentação para o desenvolvimento oral. Pré-natal, puerpério e amamentação</p><p><strong>UBS Alvorada 3</strong></p><p>Quando: 21 de agosto, às 14h</p><p>Roda de conversa: Aleitamento, boas práticas e exercícios (Yoga, meditação, massoterapia e outras práticas integrativas)</p><p><strong>UBS Céu Azul</strong></p><p>Quando: 21 e 28 de agosto, às 13h30</p><p>Palestras sobre a importância do aleitamento materno com os grupos de gestantes</p><p><strong>UBS Iguatemi</strong></p><p>Quando: 22 de agosto, às 14h</p><p>Encontro com lactantes</p><p><strong>UBS Zona Sul</strong></p><p>Quando: 14 de agosto, das 14h às 16h</p><p>Roda de conversa sobre aleitamento materno</p><p><strong>UBS Industrial</strong></p><p>Quando: 21 de agosto, às 8h30</p><p>Palestra sobre aleitamento materno, engasgo e primeiros socorros</p><p><strong>UBS Sumaré</strong></p><p>Quando: 18 de agosto, às 9h</p><p>Palestra com Prof. Marcela sobre saúde da criança e orientação sobre manobra de desengasgo</p><p><strong>UBS Zona Sul</strong></p><p>Quando: 14 de agosto, 14h às 16h</p><p>Roda de conversa com mães que amamentam</p><p><strong>UBS Guaiapó-Requião</strong></p><p>Quando: 12 de agosto, às 10h30</p><p>Chá para mães com brindes e sorteio de furo humanizado de orelha para bebês</p><p><strong>UBS Cidade Alta</strong></p><p>Quando: 19 de agosto, às 8h30</p><p>Encontro sobre aleitamento materno com orientação de doula e consultora de amamentação</p><p>Local: Salão da Paróquia São Bonifácio – Rua Dolores Duran, 1890, Cidade Alta</p><p><strong>Formatura dos Bebês</strong></p><p>Quando: 29 de agosto, às 13h30</p><p>Local: Auditório Hélio Moreira</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>