<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 12:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Novos médicos plantonistas começam a atuar a partir do dia 22 de agosto]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/novos-medicos-plantonistas-comecam-a-atuar-a-partir-do-dia-22-de-agosto/40867</link>
      <description><![CDATA[Profissionais reforçarão os atendimentos nas UPAs Zona Sul e Norte, no PAC, Hospital Municipal e no Caps III]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/novos-medicos-plantonistas-comecam-a-atuar-a-partir-do-dia-22-de-agosto/40867</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/58b64f12-cf69-45fa-ba17-b7dd902f35c7.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, informa que os 40 novos médicos plantonistas contratados devem começar a atuar na rede municipal de urgência e emergência a partir de 22 de agosto. Os profissionais reforçarão os atendimentos nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) Zona Norte e Zona Sul, no Pronto Atendimento à Criança (PAC), no Hospital Municipal e no Centro de Atenção Psicossocial (Caps) III.</p><p>Cada médico receberá R$ 129,66 por hora trabalhada, conforme a Lei Complementar Municipal nº 966/2013, com reajustes anuais baseados no INPC. Serão ofertadas até 19.400 horas médicas por mês, o que representa 232.800 horas anuais. Em períodos de maior demanda, os profissionais poderão ser remanejados entre as unidades, garantindo agilidade e qualidade no atendimento. O credenciamento permanece aberto por 12 meses, permitindo a adesão de novos médicos. Até o momento, 170 profissionais se inscreveram no edital.</p><p>A contratação integra um conjunto de ações para ampliar a capacidade de atendimento da rede municipal de saúde. Após mapear as 99 equipes de Estratégia de Saúde da Família (ESF) distribuídas nas 35 Unidades Básicas de Saúde (UBSs) do município, a Secretaria de Saúde assumiu compromisso com o Ministério da Saúde de recompor as equipes, contratar novos profissionais e fortalecer o acompanhamento contínuo dos pacientes.</p><p><strong>Fortalecimento da Atenção Básica</strong> - Desde a abertura do Processo Seletivo Simplificado (PSS) para a Atenção Básica, já foram registradas mais de 2.700 inscrições. As vagas abertas são destinadas aos cargos de enfermeiro, técnico de enfermagem, odontólogo, técnico de higiene dental, psicólogo, fisioterapeuta, nutricionista, fonoaudiólogo e terapeuta ocupacional. Todos terão carga horária de 40 horas semanais e atuarão integralmente nas UBSs. O prazo para inscrições se encerra neste domingo, 17 (<a href="sisweb.maringa.pr.gov.br/psssaude2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">confira o edital aqui</a>).</p><p>O início das atividades dos novos profissionais da Atenção Básica está previsto para 5 de setembro. Para celebrar esse marco, no dia 8 de setembro, às 9h, no Teatro Calil Haddad, a secretária de Atenção Primária à Saúde do Ministério da Saúde, Ana Luiza Caldas, dará posse oficial dos cerca de 200 novos integrantes da Estratégia de Saúde da Família.</p><p>“Focamos na busca de soluções e parcerias com o Ministério da Saúde e a Secretaria Estadual de Saúde. Estamos ampliando as equipes de médicos das unidades de urgência e emergência e as equipes multiprofissionais das UBSs. Dessa forma, vamos reduzir a sobrecarga nas UPAs e intensificar as visitas domiciliares através das equipes de Saúde da Família, que têm o papel de orientar a comunidade sobre prevenção e promoção da saúde. Agradecemos à população pela compreensão nesse período de ajustes, que tem como objetivo oferecer um atendimento mais eficiente e humanizado”, afirmou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeito Silvio Barros cumpre agenda em Brasília e realiza tratativas para as obras do Contorno Sul]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeito-silvio-barros-cumpre-agenda-em-brasilia-e-realiza-tratativas-para-as-obras-do-contorno-sul/40866</link>
      <description><![CDATA[Prefeito participou de reuniões no Ministério de Minas e Energia e Ministério das Cidades]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeito-silvio-barros-cumpre-agenda-em-brasilia-e-realiza-tratativas-para-as-obras-do-contorno-sul/40866</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1e307118-61cb-4ad3-b506-789f0d594886.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O prefeito Silvio Barros esteve em Brasília nesta semana para tratar de ações que viabilizem o início das obras de duplicação do Contorno Sul (Avenida Prefeito Sincler Sambatti). No Ministério de Minas e Energia, ele se reuniu com o ministro Alexandre Silveira de Oliveira, o deputado federal Ricardo Barros e equipe técnica.&nbsp;</p><p>O Governo do Estado confirmou, no dia 1º de agosto, o investimento de R$ 400 milhões para a duplicação do contorno em concreto. A retirada e o remanejamento da rede elétrica são etapas consideradas essenciais para o início das obras, solicitadas pelo prefeito ao governador Ratinho Júnior em fevereiro deste ano. “Essa é uma obra muito aguardada pela população para melhorar a mobilidade de Maringá. Estou em Brasília justamente para acompanhar tudo de perto e garantir a celeridade do projeto”, afirmou Silvio Barros.</p><p>O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira de Oliveira, ressaltou a importância de abordar assuntos de interesse do município, a exemplo da discussão sobre a transferência da linha de transmissão de energia que passa pelo traçado da obra. “São assuntos fundamentais para que a obra do Contorno aconteça”, disse.&nbsp;</p><p>Além do encontro no Ministério de Minas e Energia, o prefeito cumpriu compromissos no Ministério das Cidades para tratar de outras demandas estratégicas para o desenvolvimento sustentável do município.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Comunicação promove 4ª edição da ‘Jornada Secom’ com palestra de Gisele Meter]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-comunicacao-promove-4-edicao-da-jornada-secom-com-palestra-de-gisele-meter/40865</link>
      <description><![CDATA[Estagiários da área da comunicação que atuam nas diversas secretarias da Prefeitura e autarquias da Prefeitura participaram do encontro]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-comunicacao-promove-4-edicao-da-jornada-secom-com-palestra-de-gisele-meter/40865</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1b590c5e-d49f-4134-a35f-7c024b9ad8bc.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Comunicação, realizou nesta quarta-feira, 13, a 4ª edição da ‘Jornada Secom’, na sede da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim). O encontro reuniu estagiários que atuam nas secretarias e autarquias da Prefeitura para uma conversa sobre comunicação pública. Nesta edição, também foram convidados profissionais da Câmara Municipal.</p><p>A palestrante da 4ª Jornada Secom foi a empresária e fundadora da Estratégia Parlamentar e do Portal do Assessor, Gisele Meter, especialista em marketing político e gestão de crises. A secretária de Comunicação de Maringá, Denise Silva, destacou a importância do encontro para os futuros profissionais. “Tivemos a oportunidade de trazer uma das maiores autoridades de comunicação política do Brasil para Maringá, para falar com os nossos estagiários e compartilhar experiências. A Jornada Secom é uma importante iniciativa, que promove integração e capacitação”, destacou a secretária.</p><p>A palestrante Gisele Meter da 4ª edição da 'Jornada Secom' destacou que “a comunicação pública é feita para as pessoas, com o objetivo de mudar a vida delas e de transformar, por meio de serviços públicos e de ações”. “Ter a oportunidade de falar, ouvir jovens, como eles pensam a comunicação pública, é um presente. Você acaba tendo um novo olhar. Eu não me vejo sendo só uma convidada da Jornada Secom, mas também como uma participante, porque saio daqui também com o aprendizado”, acrescentou a convidada.</p><p>A Jornada Secom tem o objetivo de fortalecer o aprendizado e capacitar os estudantes dos cursos de Comunicação que fazem estágio na Prefeitura de Maringá. Cada edição traz um convidado da área de Comunicação para compartilhar sobre as experiências profissionais.</p><p>Para a estagiária Maria Fernanda Molina “a Jornada tem sido mais que um momento de aprendizado. Tem sido um momento de troca com profissionais da área da comunicação que contam suas experiências reais do dia a dia no mercado. Com o evento, é possível conhecer as dúvidas de todos estagiários, além de aumentar o leque de perspectivas para o futuro, sobre quais conteúdos gerar e que caminhos seguir”, comentou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre credenciamento para empresas interessadas em elaborar e executar projetos de construção de unidades habitacionais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-credenciamento-para-empresas-interessadas-em-elaborar-e-executar-projetos-de/40864</link>
      <description><![CDATA[Chamamento prevê construção de 200 unidades pelo município; parceria com a Cohapar garantirá construção de outras 400 unidades habitacionais]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-credenciamento-para-empresas-interessadas-em-elaborar-e-executar-projetos-de/40864</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b6fbc2d8-e0e2-4399-a580-246e3a5faece.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Urbanismo e Habitação, publicou edital de chamamento para credenciamento de empresas do setor da construção civil que serão responsáveis pela elaboração de projetos arquitetônicos e complementares de unidades habitacionais de interesse social e a execução das obras. A iniciativa faz parte de uma parceria entre o município e a Caixa Econômica Federal, por meio do Programa Minha Casa, Minha Vida, com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial (FAR).</p><p>Por meio desta parceria, o município realiza a doação dos terrenos ao FAR para a construção das unidades habitacionais. A Caixa Econômica Federal é responsável pelo investimento para construção das residências, que serão destinadas para famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.640,00. Nesta etapa atual, o município abriu o credenciamento para seleção de empresas de construção civil que serão responsáveis pela elaboração dos projetos e a execução das obras. A previsão é que cerca de 200 unidades habitacionais sejam viabilizadas por meio deste chamamento (confira o edital em anexo).</p><p>De acordo com o chamamento, as unidades deverão ter no mínimo 43 metros quadrados de área útil e a empresa receberá o valor máximo de R$ 160 mil por residência construída, respeitando os critérios técnicos da portaria nº 725/2023 do Ministério de Cidades. As empresas interessadas devem entregar os envelopes com a documentação de habilitação e manifestação de interesse até 17h de 22 de agosto na Diretoria de Licitações da Secretaria de Logística e Compras (Avenida Rebouças, 200). O resultado preliminar do credenciamento será divulgado em 29 de agosto e a homologação do resultado definitivo será em 22 de setembro.</p><p>Além do edital de chamamento já publicado pelo município, a Companhia de Habitação do Paraná (Cohapar) firmou parceria com a Prefeitura de Maringá&nbsp;para elaboração de um credenciamento para construção de cerca de 400 unidades habitacionais no distrito de Floriano. Por meio da parceria, a companhia fornecerá subsídios para as residências.</p><p>O secretário de Urbanismo e Habitação, Matheus Barros, destaca a importância do projeto, que reforça o compromisso do município com a ampliação das políticas públicas de habitação social. “Será um dos maiores investimentos dos últimos anos em habitação social para Maringá. O município foi contemplado ao todo com 600 unidades habitacionais, o que proporcionará a diversos maringaenses a conquista da casa própria. A maior parte das unidades deverá ser entregue já quitadas às famílias, dependendo da situação financeira e renda mensal”, diz.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições do processo seletivo para contratação de professores temporários terminam neste domingo, 17]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-processo-seletivo-para-contratacao-de-professores-temporarios-terminam-neste-domingo/40863</link>
      <description><![CDATA[Profissionais atuarão nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais]]></description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-processo-seletivo-para-contratacao-de-professores-temporarios-terminam-neste-domingo/40863</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/99d26495-7b78-4162-8871-c6bdcd34d7f3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>As inscrições do Processo Seletivo Simplificado (PSS) para contratação de professores temporários com carga horária de 20 horas terminam neste domingo, 17. Os interessados devem realizar inscrição pelo site do Instituto Unifil (<a href="https://main.institutounifil.com.br/concurso/169" rel="noopener noreferrer" target="_blank">acesse aqui</a>), responsável pela realização do PSS (<a href="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/unifilmigracao/area-publica-unifil/1754081446573.pdf" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui para acessar o edital completo</a>). Serão contratados professores com carga horária de 20 horas para atuação nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais.</p><p>Para participar do PSS é necessário ter, no mínimo, curso superior Licenciatura Plena em Pedagogia ou Curso Normal Superior. Serão contratados 169 professores de forma imediata, com a possibilidade de novas contratações conforme necessidade. Do total de vagas, 136 são para ampla concorrência, oito para pessoas com deficiência, e 25 para negros.&nbsp;</p><p>A taxa de inscrição é de R$ 23. O salário será de R$ 2.297,05, com oferta de vale alimentação de até R$ 528, com contrapartida de R$ 79,20, e auxílio transporte de até R$ 406,70.&nbsp;</p><p>O PSS terá validade de um ano, a partir da data de homologação, podendo ser prorrogado por igual período. “As contratações vão reforçar o nosso quadro de profissionais, além de contribuir com a qualidade da aprendizagem dos nossos estudantes”, afirmou a secretária de Educação, Adriana Palmieri.&nbsp;</p><p>Seleção - A seleção dos candidatos inscritos para o Processo Seletivo Simplificado será exclusivamente por meio de prova de títulos de caráter classificatório e eliminatório. Após realizar a inscrição, os candidatos deverão enviar os documentos para avaliação e pontuação final no PSS. O envio dos documentos deverá ser feito até 18 de agosto de 2025 para o e-mail pssmaringa2025@unifil.br, com assunto do e-mail ‘TÍTULOS PSS MARINGÁ’. Os documentos e a quantidade de pontos para cada formação do candidato estão previstos no edital.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>