<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 20:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Com uso de novas tecnologias no combate ao Aedes aegypti, Maringá reduz casos de dengue em 80%]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-uso-de-novas-tecnologias-no-combate-ao-aedes-aegypti-maringa-reduz-casos-de-dengue-em-80/40839</link>
      <description><![CDATA[Município reduziu os casos de dengue de 23 mil para 4,7 mil do período epidemiológico 2023/2024 para o período 2024/2025]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-uso-de-novas-tecnologias-no-combate-ao-aedes-aegypti-maringa-reduz-casos-de-dengue-em-80/40839</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2e9579d0-8721-42ce-87ac-a04d89e897dc.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Os casos confirmados de dengue caíram 80% no período epidemiológico 2024/2025 em comparação com o período 2023/2024. De julho de 2023 a julho de 2024 foram registrados 23.357 casos de dengue na cidade. Já no período de julho de 2024 a julho de 2025, foram 4.721 casos. A queda expressiva no número de casos confirmados neste ano é resultado da integração de tecnologia avançada, análise de dados e ações estratégicas de prevenção e combate ao mosquito Aedes aegypti.</p><p>Entre as principais estratégias adotadas neste ano está a Borrifação Residual Intradomiciliar (B.R.I. Aedes), que consiste na aplicação de inseticida em superfícies porosas como paredes e rodapés, criando uma barreira protetora que permanece ativa por até seis meses, impedindo o pouso e a desova do mosquito. A aplicação foi realizada em locais de grande circulação de pessoas, como Terminal Intermodal, Rodoviária, Aeroporto Regional, Catedral de Maringá, Parque de Exposições e todas as Unidades Básicas de Saúde (UBSs).</p><p>Outra importante estratégia incorporada foi a implantação de ovitrampas, armadilhas espalhadas pela cidade para o monitoramento da presença e densidade de mosquitos. Além de identificar com antecedência as áreas de maior risco de proliferação, é possível direcionar com precisão as ações das equipes de combate às endemias.</p><p>Neste ano, a Secretaria de Saúde também conta com um sistema de georreferenciamento que integra dados epidemiológicos e entomológicas, incluindo notificações de casos suspeitos e confirmados e registros das ovitrampas. Essa tecnologia permite visualizar em tempo real os pontos críticos da cidade e mobilizar as equipes de campo com mais agilidade e eficiência.</p><p>“Intensificamos as ações de pulverização em áreas de grande circulação de pessoas e a busca ativa de vetores e criadouros, especialmente em imóveis com casos suspeitos ou confirmados. Nosso objetivo é atuar de forma estratégica, por isso estamos investindo em novas tecnologias que garantem mais precisão e agilidade às nossas ações”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><strong>Novas ações -</strong> O próximo passo é a adoção das Estações Disseminadoras de Larvicida (EDL). Trata-se de uma armadilha para atrair o mosquito adulto e colocá-lo em contato com o larvicida, facilitando o transporte da substância para outros criadouros, alcançando larvas e impedindo a proliferação. A previsão é que a tecnologia seja implantada até o final deste ano.</p><p>“A combinação de inovação, dados e ação territorializada está transformando a forma como combatemos a dengue. Hoje, conseguimos agir de maneira muito mais assertiva e eficiente, reduzindo drasticamente os casos confirmados no município”, concluiu o diretor de Vigilância em Saúde, Luciano Amadei.</p><p>A Secretaria de Saúde reforça que, mesmo com a queda significativa dos casos, o combate à dengue exige a colaboração de toda a população. Mais de 80% dos focos do mosquito ainda são encontrados dentro das residências. Eliminar recipientes com água parada, limpar calhas e descartar corretamente resíduos é fundamental para prevenir a dengue.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 1º Encontro Paranaense de Justiça Restaurativa e Cultura da Paz]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-encontro-paranaense-de-justica-restaurativa-e-cultura-da-paz/40838</link>
      <description><![CDATA[Evento reúne experiências de municípios do Estado e destaca práticas que promovem diálogo, inclusão e transformação social]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-encontro-paranaense-de-justica-restaurativa-e-cultura-da-paz/40838</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/31930182-93cf-42cd-a56b-080c1c4fa36b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Gestão de Pessoas, promove entre os dias 11 e 14 de agosto, no Teatro Calil Haddad, o 1º Encontro Paranaense de Justiça Restaurativa e Cultura da Paz. O evento, que terá como tema ‘Vivências e Experiências', será realizado em dois períodos: das 13h às 17h e das 19h às 22h, com entrada gratuita (confira a programação abaixo).</p><p>A iniciativa é uma ação do Programa Maringá da Paz, instituído pela Lei Municipal nº 10.625/2018, com apoio do Conselho Gestor do Programa, e da Central de Paz Laboral em parceria com o Programa Justiça Restaurativa e Cultura da Paz da Universidade Estadual de Maringá (Propaz-UEM).</p><p>O encontro visa apresentar os resultados das ações de Justiça Restaurativa na gestão pública, integrar experiências bem-sucedidas de cidades paranaenses e ampliar o debate sobre práticas que promovem a cultura da paz.</p><p>O evento será realizado em formato de rodas de conversa, com participação de especialistas, servidores públicos, representantes do poder público, organizações da sociedade civil e instituições de ensino superior. Além de Maringá, haverá representantes de Paiçandu, Sarandi, Itambé, Londrina, Ponta Grossa, Toledo e Cascavel.</p><p>“Desde 2014, Maringá vem desenvolvendo uma rede governamental e não governamental comprometida com práticas restaurativas que têm gerado transformações significativas. Este evento é uma oportunidade de compartilhar essas vivências e fortalecer a cultura da paz em outros municípios”, afirma o secretário de Gestão de Pessoas, Moacir Olivatti.</p><p>Durante os quatro dias, serão debatidos temas como comunicação não violenta, círculos de construção da paz, danças circulares, negociação regenerativa e práticas de justiça restaurativa nos contextos individual, coletivo e comunitário. O evento conta com a parceria da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem), Sebrae, Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) subseção de Maringá e instituições de ensino superior.</p><p><br></p><p><strong>Programação no Teatro Calil Haddad</strong></p><p><br></p><p><strong>Segunda-feira, 11 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h - Apresentação cultural ‘Orquestra de berimbaus’ e Capoeira grupo Aliança (Mestre Binha)</p><p>14h – Roda de Conversa Cidades Restaurativas ‘Londrina Pazeando’, com Luiz Carlos Galhardi</p><p>14h40 – Roda de Conversa ‘Maringá Proseando’, com Paulo Roberto de Souza - PROPAZ/UEM</p><p>15h20 - Roda de Conversa ‘Central de Paz Laboral’, com Eliane Amarilha de Souza Dantas</p><p>16h- Roda de Conversa ‘Justiça Restaurativa Prefeitura de Londrina’, com Luzimar dos Santos Ribeiro Mazetto</p><p>16h40 - Roda de Conversa ‘Práticas Restaurativas nas Escolas de Londrina’, com Fernanda Couto Magalhães</p><p>19h - Abertura oficial</p><p>19h30 às 22h - Roda de conversa “Caso Zero- CENSE ‘, com Lara Hauser, Edneia Santos e Selma Chaves</p><p><br></p><p><strong>Terça-feira, 12 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h - Roda de conversa com representantes da Comissão de Justiça Restaurativa da Ordem dos Advogados do Advogados do Brasil (OAB)</p><p>15- Roda de Conversa com Presidente da Comissão de Justiça Restaurativa da OAB, Fabrícia Kutne Reder</p><p>16 – Roda de conversa ‘Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania (CEJUSC)’, com Miriam Batista</p><p>19h às 22h – Roda de Conversa com a assessora técnica de Justiça Restaurativa, Mediação e Cultura da Paz na secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (SEDIH), Nádia Maria de Paula Gomes</p><p><br></p><p><strong>Quarta-feira, 13 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h às 17h - Comissões de paz ‘Programa Maringá da Paz’</p><p>19h - Roda de Conversa ‘Impacta Negras’, com Solange Gil</p><p>20h - Roda de Conversa ‘Espere’, com Marluci Aparecida Poletto Penteado</p><p>21h - Roda de Conversa ‘Política pública para mulheres’, com Mãe Gislaine</p><p><br></p><p><strong>Quinta-feira, 14 de agosto, das 13h às 22h</strong></p><p>13h - Diálogo com o Arcebispo Dom Frei Severino Clasen e Fabrícia Kutne Reder</p><p>15h30 – Diálogo ‘Experiência da semi-liberdade com Cense Londrina’, com Débora Pereira</p><p>19h às 21h – Roda de Conversa ‘Etnohistoria e história indígena’, com Lucio Tadeu Mota</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza lançamento do Festival Medieval de Maringá 2026; evento celebrará laços culturais com Portugal e impulsionará turismo local]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-lancamento-do-festival-medieval-de-maringa-2026-evento-celebrara-lacos-culturais/40837</link>
      <description><![CDATA[Evento de lançamento foi realizado na noite desta quinta-feira, 7, com nomeação da comissão organizadora]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-lancamento-do-festival-medieval-de-maringa-2026-evento-celebrara-lacos-culturais/40837</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/d5bdbe3d-fd5e-45bd-b108-ca4dd76eeb89.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá se prepara para entrar no circuito dos grandes festivais épicos. Em um lançamento teatral, com cenários temáticos, danças e lutas encenadas que remetiam a cenas de filmes, foi lançado o Festival Medieval de Maringá 2026. O evento de lançamento foi realizado nesta quinta-feira, 7, com organização da Associação Cultural Lirius, empresas e sociedade civil.</p><p>Inspirado no tradicional festival da cidade portuguesa de Leiria, cidade-irmã de Maringá, o Festival Medieval de Maringá está programado para 6 a 8 de novembro de 2026, com atrações de gastronomia, arte e história. O evento celebrará os laços culturais com Portugal e impulsionará o turismo em Maringá e região.</p><p>Durante o evento de lançamento do Festival, a Prefeitura assinou a portaria que instituiu a Comissão Organizadora do evento, que terá participação da sociedade civil organizada e de conselhos municipais. A comissão terá caráter consultivo e acompanhará todas as etapas do festival.</p><p>O prefeito Silvio Barros anunciou que será lançado um edital para contratação de artistas locais para o Festival Medieval. Na programação, também haverá a participação do setor gastronômico e de artesanato.</p><p>Durante o evento, o prefeito Silvio Barros também anunciou a criação do Parque Português, atrativo turístico que será construído em um terreno do município de 18 mil metros quadrados na região do Eurogarden e reunirá elementos arquitetônicos e grandes jardins europeus que remetem à cultura portuguesa.</p><p>O prefeito também destacou que Leiria, reconhecida pela Unesco como “Cidade da Música”, é referência para Maringá, que busca fortalecer sua identidade musical. “Estamos iniciando um trabalho conjunto para fortalecer relações, amizade e irmandade. Precisamos mudar a matriz econômica da nossa cidade e o Festival Medieval pode se consolidar como um dos maiores eventos de Maringá. Vamos homenagear nossa história, valorizar nossos artistas,  e abrir novas possibilidades econômicas com um projeto que coloca Maringá no mapa do turismo cultural ”, declarou o prefeito Silvio Barros.</p><p>A vice-presidente da Câmara Municipal de Leiria e vereadora de Educação e Cultura, Anabela Graça, saudou autoridades e parceiros, destacando a importância do encontro. “Este é um evento muito especial, que nos une pela cultura. E a cultura transforma-nos. Parabéns pela ousadia e acima de tudo pela vontade, a inovação, a criatividade e o empreendedorismo da Prefeitura em alavancar este projeto. Leiria está disponível para colaborar”, afirmou Anabela.</p><p>O presidente da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), José Carlos Barbieri, elogiou a reprodução do evento medieval. “Está maravilhoso. Esse Festival será muito importante para Maringá, principalmente após a reforma tributária, pois atrairá visitantes que consomem na cidade. Podemos trazer muitas pessoas para o Festival e, assim, tê-las utilizando nossos bares, restaurantes e hotéis”, afirmou.</p><p>A presidente da Câmara, vereadora Majô Capdeboscq, destacou a importância da inovação e do envolvimento de todos na história da cidade. "Vamos continuar incentivando nossas crianças a crescerem com essa cultura e festividade que ficará na memória de todos", disse.</p><p>O secretário de Cultura, Tiago Valenciano, destacou que o Festival vai transformar a atmosfera urbana de Maringá. “Será uma oportunidade de trazer um novo público para a cidade, que vai desfrutar de espetáculos artísticos e colaborar no aspecto da economia criativa, trazendo investimentos pra cidade”, destacou.</p><p>“O evento será não apenas uma homenagem à cidade-irmã portuguesa, mas também uma ferramenta estratégica para atração de investimentos e fortalecimento do setor turístico e cultural local’, ressalta a secretária de Aceleração Econômica e Turismo Isolene Niedermeyer.</p><p>A empresária Adelive Baldin, que participou do lançamento, destacou que “eventos culturais são ótimos para o turismo, comércio e para as pessoas saírem de casa. Gosto e apoio, desde que sejam bem feitos, seguros e com estrutura", salientou.</p><p>"Achei muito bacana ver a ambientação que lembra os filmes. Essa prévia cultural pode movimentar o turismo e a economia em Maringá, despertando a curiosidade da população", afirmou a empresária Adriana Soares.</p><p>Da comitiva de Portugal, participaram do evento de lançamento o vereador da Câmara Municipal de Leiria, Álvaro Madureira, o presidente da Junta da União de Freguesias de Santa Eufémia e Boa Vista, Mário Rodrigues, o empresário Antônio Silvestre.</p><p><strong>Festival Medieval de Maringá 2026</strong> - A organização do Festival Medieval 2026 ocorrerá em parceria com a Associação Cultural Lirius, reconhecida por mais de 20 anos por sua atuação em espetáculos épicos de grande porte, além de parceria com empresas e sociedade civil organizada. A proposta é construir um evento de forma colaborativa, que fortaleça a participação da comunidade e valorize as tradições culturais.</p><p>O lançamento do Festival ocorreu dias após a comitiva oficial do município visitar Leiria, em Portugal, para acompanhar a estrutura e a realização do ‘Leira Medieval’, com o objetivo de promover um evento de qualidade em Maringá.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com previsão de queda nas temperaturas, Prefeitura intensifica acolhimento de pessoas em situação de rua nos próximos dias]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-previsao-de-queda-nas-temperaturas-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de/40833</link>
      <description><![CDATA[A previsão é de temperaturas abaixo de 10ºC em Maringá entre sábado, 9, e segunda-feira, 11]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-previsao-de-queda-nas-temperaturas-prefeitura-intensifica-acolhimento-de-pessoas-em-situacao-de/40833</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2b3f53ba-5939-4e44-b3e5-7a79611bbca3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), segue com a ‘Operação Inverno’ e intensifica os serviços de abordagem social realizados durante todo o ano. Com a previsão de temperaturas abaixo dos 10ºC entre sábado, 9, e segunda-feira, 11, as equipes irão reforçar a busca ativa da população em situação de rua para ofertar acolhimento.</p><p>Pessoas em situação de rua que aceitam o acolhimento são encaminhadas para o Albergue Santa Luiza de Marillac, por meio de parceria com a Arquidiocese de Maringá. No albergue, as pessoas recebem alimentação, roupas novas e são encaminhadas para outras políticas públicas, como serviços de saúde, comunidades terapêuticas, qualificação profissional, acesso a vagas de emprego, entre outros atendimentos. Para aquelas que não aceitam o acolhimento, as equipes de abordagem social distribuem cobertores.</p><p>A comunidade também pode comunicar situações de pessoas em vulnerabilidade e que precisam de atendimento durante os dias mais frios. O canal de atendimento 24 horas é: (44) 99103-5661.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Mobilidade Urbana realiza novo leilão online de veículos apreendidos por irregularidades]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-mobilidade-urbana-realiza-novo-leilao-online-de-veiculos-apreendidos-por/40832</link>
      <description><![CDATA[São 53 veículos em condições de circulação, incluindo motos e carros, além de sucatas]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-mobilidade-urbana-realiza-novo-leilao-online-de-veiculos-apreendidos-por/40832</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/35ca955d-dadd-4f39-b005-45ae64b3e388.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob), realiza novo leilão online de veículos apreendidos e removidos no município por irregularidades. No dia 28 de agosto, às 10h, será realizado o leilão de 53 veículos em condições de circulação, incluindo motos e carros, com lances iniciais que variam entre R$ 300 a R$ 8 mil. Já no dia 29 de agosto, às 10h, serão leiloados os veículos em condições de sucata.</p><p>As propostas já podem ser feitas pelo portal da Marangoni Leilões (<a href="https://www.marangonileiloes.com.br/?searchType=opened&amp;preOrderBy=orderByFirstOpenedOffers&amp;pageNumber=1&amp;pageSize=30&amp;orderBy=endDate:asc" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">acesse aqui</a>), mediante cadastro com pelo menos 48 horas de antecedência do início do leilão. Os interessados podem avaliar os veículos visualmente de forma presencial de segunda a sexta-feira até o dia 26 de agosto, das 8h às 11h ou das 13h às 16h. É preciso apresentar documento oficial com foto.</p><p>Os proprietários dos veículos encaminhados para leilão foram notificados por meio de edital, mas não realizaram a regularização e retirada dos bens no prazo estabelecido pela legislação de trânsito. Os veículos foram removidos ou apreendidos por débitos de multas e impostos. O procedimento de leilão está previsto nas resoluções do Conselho Nacional de Trânsito e do Código de Trânsito Brasileiro.</p><p><strong>Leilão de sucatas</strong> - No dia 29 de agosto, às 10h, serão leiloados os veículos em condições de sucata, com lances entre R$ 100 e R$ 6 mil. Podem participar pessoas jurídicas que tenham cadastro no Departamento de Trânsito de qualquer Estado para comércio de peças. Lances e cadastro também podem ser feitos pelo portal da Marangoni Leilões.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>