<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura celebra Dia Nacional da Saúde com café da manhã e aulão de ginástica na 1ª ATI de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-celebra-dia-nacional-da-saude-com-cafe-da-manha-e-aulao-de-ginastica-na-1-ati-de-maringa/40816</link>
      <description><![CDATA[Evento reforçou a importância da prática regular de atividade física para a qualidade de vida]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-celebra-dia-nacional-da-saude-com-cafe-da-manha-e-aulao-de-ginastica-na-1-ati-de-maringa/40816</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/56faa1e0-be08-4b6e-9225-b49534c37fa5.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, celebrou o Dia Nacional da Saúde nesta terça-feira, 5, com uma ação especial para a comunidade na primeira Academia da Terceira Idade (ATI) de Maringá, localizada nas proximidades da UBS Parigot de Souza. A programação contou com um café da manhã e um aulão do grupo de ginástica ‘Gingaterapia’, reforçando a importância da prática regular de atividade física para a qualidade de vida.</p><p>Criado em 2006, dentro do programa Maringá Saudável, o projeto de implantação das ATIs tem o objetivo de promover a saúde e o bem-estar da população idosa por meio da prática de exercícios físicos ao ar livre. A iniciativa, que nasceu em Maringá, se tornou referência nacional e foi replicada em diversos municípios do País.</p><p>Atualmente, a cidade conta com 74 ATIs. Cada uma é formada por um conjunto de dez equipamentos voltados à prática de exercícios de alongamento, fortalecimento e flexibilidade, fundamentais para melhorar a postura, evitar lesões e aumentar a resistência física.</p><p>“O Dia Nacional da Saúde é uma oportunidade de reforçar que a prevenção é o melhor caminho. A ATI é um espaço excelente para praticar atividade física regularmente, fazer amizade com outros frequentadores e fortalecer o vínculo com a UBS. Esse é o foco do Programa Maringá Saudável: promover saúde e levar qualidade de vida para a população”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><strong>Pioneirismo</strong> - A inauguração da primeira ATI de Maringá, em 2006, contou com a presença do ministro do Esporte da época. O conjunto de dez equipamentos foi inspirado em um modelo implantado em Pequim, na China.</p><p>O projeto das ATIs de Maringá despertou o interesse de autoridades estaduais e federais e a cidade se tornou um exemplo a ser seguido em outros municípios. Hoje, quase duas décadas depois, a ATI consolidou-se como um dos pilares da promoção da saúde para a pessoa idosa no País.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural da semana tem dança, teatro exposições e Baile da Longevidade; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-danca-teatro-exposicoes-e-baile-da-longevidade-veja-a-programacao/40815</link>
      <description><![CDATA[Programação cultural gratuita segue durante toda a semana]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-danca-teatro-exposicoes-e-baile-da-longevidade-veja-a-programacao/40815</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/598e2793-f664-42f4-8e20-3f4d8d536309.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove atrações culturais gratuitas para todas as idades nesta semana <strong>(confira abaixo a programação completa).</strong> </p><p>Nesta terça-feira, 5, inicia a programação do ‘Mês do Patrimônio Histórico’, com o evento ‘Patrimônio na Roda: Mori e o Cinema’. Nesta quarta, 6, será realizada uma leitura dramática da obra ‘As Nuvens de Aristófanes’. As duas atividades ocorrem no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC).</p><p>Nesta semana, o projeto ‘Convite às Artes’ leva aos palcos apresentações de dança, música e teatro. Nesta quarta-feira, 6, haverá o espetáculo de dança ‘Lunares’ no Teatro Reviver Magó. Nesta quinta-feira, 7, ocorre o show ‘DesaguarSendo’, e na sexta-feira, 8, a peça ‘Na Pele’, ambos no Teatro Barracão Paulo Mantovani. Já no sábado, 9, o filme ‘O vento nos levará’ será exibido no CAC.</p><p>Nesta sexta-feira, 8, haverá mais uma edição do Baile da Longevidade no Salão Comunitário do Jardim Alvorada, com apresentação do sanfoneiro Tercílio Men.</p><p>Também seguem abertas as exposições ‘Fugidez’, de César Augusto, no CAC, e ‘No ar: 50 anos de RV em Maringá’, no Teatro Calil Haddad.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Confira a agenda cultural completa:</strong></p><p><strong>Mês do Patrimônio Histórico - Patrimônio na Roda: Mori e o Cinema com Morimassa Miyazato</strong></p><p>Quando: Terça, 5 de agosto, às 19h15</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC)</p><p>Inscrição:&nbsp;<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8jZ8kMlbb80FreFPVnJ9MgOQpOCyCxABhBFlEgiIzs6YG1g/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: initial; color: rgb(12, 102, 228);"><strong>(Acesse aqui</strong>)</a></p><p><br></p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Teatro Atemporal: Ciclo de Leituras Dramáticas de Clássicos da Grécia Antiga “As nuvens, de Aristófanes”, por Marta, Marta Teatro</strong></p><p>Quando: Quarta, 6 de agosto, e sexta, 8 de agosto, das 19h às 22h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Dança – ‘Lunaris’, com Boreal Estúdio de Dança e Artes</strong></p><p>Quando: Quarta, 6, às 20h</p><p>Onde: Teatro Reviver Magó</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Música - Apresentação ‘DesaguarSendo, com Ariadine Gomes</strong></p><p>Quando: Quinta, 7, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Baile da Longevidade, com o sanfoneiro Tercílio Men</strong></p><p>Quando:&nbsp;Sexta, 8 de agosto, às 14h</p><p>Onde:&nbsp;Salão Comunitário do Jardim Alvorada</p><p>Classificação Indicativa:&nbsp;Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Na Pele’, com Clayton Queiroz e Lua Lamberti</strong></p><p>Quando: Sexta, 8 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema, “O vento nos levará”</strong></p><p>Quando: Sábado, 9 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Auditório do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 12 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Artes Visuais – ‘Fugidez’, por César Augusto</strong></p><p>Quando: Até 11 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Exposição “No Ar: 50 anos de TV em Maringá”</strong></p><p>Quando: Até 30 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na Sala de Exposições Históricas do Museu Municipal Helenton Borba Côrtes</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Governo do Estado anuncia liberação de R$ 36,3 milhões para pavimentação de vias urbanas em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/governo-do-estado-anuncia-liberacao-de-r-36-3-milhoes-para-pavimentacao-de-vias-urbanas-em-maringa/40814</link>
      <description><![CDATA[Investimento será utilizado, principalmente, para obras de pavimentação nos distritos de Floriano e Iguatemi]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/governo-do-estado-anuncia-liberacao-de-r-36-3-milhoes-para-pavimentacao-de-vias-urbanas-em-maringa/40814</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/51cfd08e-e132-45e9-9e17-b15bfba0dfe3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá conquistou R$ 36,3 milhões em recursos para pavimentação de vias urbanas, o que deixará 100% da malha urbana asfaltada. Os investimentos foram anunciados nesta terça-feira, 5, pelo Governo do Paraná, e fazem parte do programa ‘Asfalto Novo, Vida Nova’. Maringá foi a maior cidade atendida nesta etapa do programa, com recursos para pavimentação de cerca de 26 quilômetros de vias urbanas. O investimento será utilizado, principalmente, para obras nos distritos de Floriano e Iguatemi.&nbsp;</p><p>As obras incluem, além da pavimentação, a realização de infraestrutura completa, como drenagem, calçadas com acessibilidade e sinalização viária. As ações serão coordenadas, a nível estadual, pela Secretaria de Estado das Cidades (Secid), por meio do Paranacidade. A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Obras Públicas, realizará o processo licitatório para execução dos serviços.&nbsp;</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou a importância do investimento para Maringá e reforçou a parceria com o Governo do Estado. “Estamos trabalhando ao lado do governador Ratinho Junior e agradeço a liberação desse recurso, que vai ser importante para atender aquelas pessoas que ainda não têm asfalto. Investir em infraestrutura urbana é garantir mais qualidade de vida e, como diz o nome do próprio programa, é garantir vida nova”, disse.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá participa de Encontro Nacional Urban95 e reforça compromisso com a primeira infância]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-participa-de-encontro-nacional-urban95-e-reforca-compromisso-com-a-primeira-infancia/40813</link>
      <description><![CDATA[Evento ocorrerá de 6 a 8 de agosto, em Fortaleza (CE)]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-participa-de-encontro-nacional-urban95-e-reforca-compromisso-com-a-primeira-infancia/40813</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1757d867-4fc0-48c0-a22f-b0896a1b55cd.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá estará presente no 4º Encontro Nacional Urban95, que acontece em Fortaleza (CE) de 6 a 8 de agosto, ao lado de outros 64 municípios brasileiros que priorizam a primeira infância. O prefeito Silvio Barros e a diretora-presidente do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Maringá (Ipplam), Tânia Verri, farão visitas técnicas a projetos que são referência na capital cearense, participarão de debates com especialistas e trocarão experiências com outras cidades que assumiram o mesmo compromisso de priorizar a primeira infância em suas ações e políticas públicas. Os aprendizados adquiridos serão fundamentais para transformar Maringá em um espaço mais acolhedor para crianças de até 6 anos e suas famílias.</p><p>“Maringá tem a honra de participar a partir de agora da Urban95. Estamos nos associando a essa iniciativa tão importante. Vamos contar com a experiência da Urban95 para que possamos colocar toda a nossa administração olhando para a cidade a partir da primeira infância. Vamos fazer com que Maringá seja uma cidade onde as crianças se sintam seguras, alegres, confortáveis e preparadas para o futuro”, destaca o prefeito Silvio Barros.</p><p>Para a diretora-presidente do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Maringá (Ipplam), Tânia Verri, “Maringá está celebrando sua inclusão na Rede Urban95 com a plena consciência de que uma cidade que cuida de suas crianças e aplica práticas no planejamento voltadas à primeira infância será uma cidade do futuro. Crianças felizes vão gerar uma sociedade melhor e uma cidade mais inclusiva. São pontos fundamentais para o desenvolvimento sustentável da cidade”, reforça.</p><p>O 4º Encontro Nacional Urban95 terá, além de gestores e técnicos dos vários municípios e organizações que fazem parte da Rede Urban95, as participações especiais do pediatra e sanitarista Daniel Becker na abertura e do escritor e ambientalista Kaká Werá no encerramento. A programação inclui visitas a espaços como o Parque Cidade das Crianças e os <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vqOe65b-q34" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>microparques de Fortaleza</strong></a>, que mostraram, na prática, como pequenas intervenções urbanas podem criar grandes impactos no desenvolvimento das crianças.</p><p><strong>Sobre a Rede Urban95</strong></p><p>A Urban95 é uma iniciativa global da Fundação Van Leer que apoia líderes municipais a transformar suas cidades em aliadas da primeira infância. No Brasil, é coordenada pelo CECIP e reúne municípios comprometidos em criar espaços e serviços públicos mais seguros, acolhedores e adequados a bebês, crianças pequenas e suas famílias.</p><p>Maringá passou a fazer parte da Rede Urban95 em junho deste ano e receberá ajuda especializada para tornar praças, ruas e serviços públicos acolhedores para crianças pequenas e suas famílias. Maringá vai participar de capacitações e trocar experiências com outras cidades que também priorizam políticas públicas para a primeira infância.</p><p>As ações ajudarão a tornar Maringá melhor para toda a comunidade – porque quando uma cidade é boa para as crianças, ela é boa para todos!</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre inscrições para voluntários participarem do Dia Mundial da Limpeza em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-para-voluntarios-participarem-do-dia-mundial-da-limpeza-em-maringa/40812</link>
      <description><![CDATA[Maior movimento cívico ocorrerá em 20 de setembro com ações de limpeza em toda a cidade]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-para-voluntarios-participarem-do-dia-mundial-da-limpeza-em-maringa/40812</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/40b6dc4f-2d18-44e8-bd2c-ce4d009e792b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do Instituto Ambiental de Maringá (IAM), está com inscrições abertas para voluntários interessados em participar do Dia Mundial da Limpeza 2025, que será realizado em 20 de setembro. A ação é parte de um movimento global que reúne mais de 190 países e tem como objetivo promover o descarte consciente de resíduos e a construção de uma cidade mais limpa e sustentável.</p><p>Em Maringá, a mobilização será coordenada pelo IAM e terá a participação de diversas secretarias e voluntários. O objetivo é reunir a comunidade, empresas, escolas, universidades e instituições em ações de limpeza de ruas, parques, fundos de vale e rios. A iniciativa buscar conscientizar a população sobre a responsabilidade compartilhada pela sustentabilidade urbana e construir uma cidade mais limpa, saudável e colaborativa, sempre alinhada aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS).</p><p>Para participar, os interessados devem preencher formulário online (<a href="https://forms.gle/qDo6NaUZkDXWGFwV7" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui para acessar</strong></a>). A inscrição é gratuita e aberta para voluntários individuais ou representantes de instituições que queiram organizar frentes de trabalho no dia da ação. Após inscrição por meio do formulário, a equipe do IAM entrará em contato para organizar a participação dos interessados.</p><p>“O Dia Mundial da Limpeza é mais do que uma ação ambiental, é um exercício de cidadania, corresponsabilidade e dever de todos. Cada voluntário que adere a esse movimento contribui para transformar Maringá em uma cidade mais limpa, consciente e participativa. Nosso objetivo é mobilizar a população em uma causa que impacta diretamente na qualidade de vida de todos,” afirmou o diretor-presidente do IAM, José Roberto Behrend.</p><p>A equipe do Instituto Ambiental de Maringá (IAM) já realizou mais de 30 reuniões, com adesão de nove empresas, duas universidades, do movimento dos escoteiros e de outras instituições ao Dia Mundial da Limpeza. Alinhada com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da ONU, a ação reforça o compromisso da Prefeitura de Maringá com a educação ambiental e a sustentabilidade urbana. A programação do Dia Mundial da Limpeza em Maringá será divulgada em breve pelo município.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>