<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:03:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura inicia manutenção asfáltica nas avenidas Laguna e Anchieta nesta segunda, 11]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-manutencao-asfaltica-nas-avenidas-laguna-e-anchieta-nesta-segunda-11/40844</link>
      <description><![CDATA[Melhorias serão realizadas nos dois sentidos das vias; trechos serão interditados para realização do trabalho]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-manutencao-asfaltica-nas-avenidas-laguna-e-anchieta-nesta-segunda-11/40844</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/cd97a74f-7d6e-4d0e-afe3-8d532c86d4d9.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Infraestrutura, avança com serviços de pavimentação e inicia nesta segunda-feira, 11, serviço de recuperação asfáltica nas avenidas Laguna e Anchieta. O trabalho será realizado no trecho da Avenida Laguna no entorno do Parque do Ingá, entre as avenidas Anchieta e Juscelino Kubitschek, e seguirá pela Avenida Anchieta, entre o cruzamento com a Avenida Laguna e a Rua Néo Alves Martins até a Avenida XV de Novembro.</p><p>A recuperação asfáltica será realizada nos dois sentidos das vias e nos trechos em que há necessidade de melhorias. Para início do recapeamento, o trecho da Avenida Laguna será interditado nesta segunda, 11, a partir das 9h, com reserva de estacionamento na madrugada. Na sequência, as melhorias serão realizadas na Avenida Anchieta. As interdições serão conforme andamento dos serviços.</p><p>O secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio, explica que nos locais será realizado serviço de remendo superficial, com a recuperação de áreas danificadas por meio da fresagem e aplicação de massa asfáltica. “É uma via importante e as melhorias na qualidade do pavimento garantem melhores condições de trafegabilidade aos motoristas”, afirmou.</p><p>A data de início do serviço pode sofrer alterações devido as condições climáticas.</p><p><strong>Asfalto novo</strong> - O município finalizou recapeamento na Avenida Juscelino Kubitschek, trecho entre a Avenida São Paulo e o encontro com a Avenida Laguna, e na Avenida Laguna até o cruzamento com a Travessa Botafogo e a Rua Inhaúma. Além disso, as equipes também concluíram o serviço em quatro ruas no bairro Vila Progresso: Tenente Afonso Pinheiro Camargo; Alba Guimarães; Jordão Caldeira e Moóca.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Luciano Brito assume Secretaria de Mobilidade Urbana de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/luciano-brito-assume-secretaria-de-mobilidade-urbana-de-maringa/40843</link>
      <description><![CDATA[Com especialização em Gestão Pública e experiência no Legislativo, novo secretário planeja inovação e integração na mobilidade urbana]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/luciano-brito-assume-secretaria-de-mobilidade-urbana-de-maringa/40843</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/0c5b154d-dde7-48c4-beb5-827835b67e8c.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O novo secretário de Mobilidade Urbana de Maringá, Luciano Brito, tomou posse nesta sexta-feira, 8, em cerimônia realizada no Auditório Hélio Moreira. Brito assume o cargo que até então era acumulado pelo Delegado Luiz Alves, que permanece à frente da Secretaria de Segurança.</p><p>Policial penal há 29 anos, Luciano Brito é maringaense e construiu toda a sua trajetória profissional na cidade. Com ampla experiência em gestão pública e segurança, já ocupou diversas funções de liderança. Entre 2013 e 2016, foi vereador e vice-presidente da Câmara Municipal, destacando-se como presidente da Comissão Especial de Ciclovias e de outras comissões voltadas ao transporte coletivo e à segurança pública.</p><p>Durante o evento de posse, o prefeito Silvio Barros ressaltou a importância de criar soluções modernas e sustentáveis para os desafios da mobilidade urbana. “Não estamos falando apenas de trânsito, mas de mobilidade urbana. Esperamos que a Mobilidade Urbana de Maringá olhe para frente e que seja uma instituição de ponta. Esperamos que as soluções sejam propostas para facilitar a vida da população”, afirmou. Ele também destacou a importância de reduzir a violência no trânsito, melhorar a logística e preparar Maringá para o futuro.</p><p>Em seu discurso de posse, Luciano Brito agradeceu a confiança e reforçou o compromisso com a inovação. “Vamos trabalhar para entregar um serviço que contemple boas práticas, inclusive seguindo modelos internacionais, pensando sempre em inovação, integração, modais e segurança”, destacou o novo secretário.</p><p>O secretário de Segurança Pública, Delegado Luiz Alves, desejou sucesso ao sucessor. “A Mobilidade Urbana e a Segurança têm aproximações importantes. Trabalhamos pela conscientização das pessoas em prol de um trânsito mais seguro e desejamos que o novo secretário possa fazer um trabalho de excelência”, pontuou.</p><p>O deputado estadual Delegado Jacovós enalteceu a atuação de Luciano Brito na implantação da Polícia Penal no Noroeste do Paraná. “O trabalho foi realizado com competência, o que também acontecerá à frente da Mobilidade Urbana de Maringá”, afirmou.</p><p>Representando o Legislativo, o vereador William Gentil agradeceu o Delegado Luiz Alves pelo trabalho desenvolvido à frente da pasta e se colocou à disposição do novo secretário. “Tenho certeza de que o novo secretário irá desempenhar um ótimo trabalho. O Legislativo está à disposição para apoiar os projetos”, disse.</p><p>A cerimônia também teve um momento de bênção conduzido pelo pastor Leônidas Carvalho, presidente da Ordem dos Pastores Evangélicos de Maringá (Opem). “Que Deus esteja presente, guiando os passos do novo secretário por uma Maringá cada vez mais humana”.</p><p><strong>Trajetória profissional -</strong> Luciano Brito é graduado em Gestão Pública pela Universidade Federal do Paraná (UFPR), em Processamento de Dados pela UniCesumar e em Educação Física pela Universidade Estadual de Maringá (UEM). É também especialista em Mediação de Conflitos.</p><p>Além da experiência no Legislativo, Brito tem uma carreira sólida no Departamento de Polícia Penal do Paraná (Deppen), onde ocupou diversos cargos de liderança. Foi chefe da Divisão de Administração e Finanças da Penitenciária Estadual de Maringá (2002–2008) e vice-diretor da mesma unidade. Também chefiou a Divisão de Administração e Finanças da Casa de Custódia de Maringá e foi diretor da Penitenciária Estadual de Maringá (PEM).</p><p>Entre outras funções de destaque, foi o fundador e primeiro comandante do Setor de Operações Especiais da Polícia Penal em Maringá, liderou a Divisão de Operações de Segurança da Regional de Maringá e atuou como diretor e primeiro coordenador regional das regiões administrativas de Maringá e Cruzeiro do Oeste.</p><p><strong>Presenças -</strong> A cerimônia de posse também contou com a presença de diversas autoridades e lideranças locais, como a vice-prefeita Sandra Jacovós; a primeira-dama e presidente do Pra Somar, Bernadete Barros; os vereadores Akemi Nishimori, Diogo Altamir, Guilherme Machado, Luiz Neto e Uilian da Farmácia; o deputado federal Ricardo Barros; o comandante do 4º BPM, major Nogueira; e representantes da Polícia Rodoviária Federal (PRF), Corpo de Bombeiros, Guarda Civil Municipal, sindicatos e conselhos tutelares, entre outros.</p><p>Familiares de Brito também estiveram presentes, entre eles a esposa Iclea Brito, as filhas Giovana e Isabela, a mãe Maria Simões e a irmã Renata Simões, que celebraram a nova fase profissional do secretário.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Comitiva de Leiria visita pontos turísticos de Maringá e participa de encontros institucionais e atividades culturais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comitiva-de-leiria-visita-pontos-turisticos-de-maringa-e-participa-de-encontros-institucionais-e/40842</link>
      <description><![CDATA[Agenda oficial ocorreu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comitiva-de-leiria-visita-pontos-turisticos-de-maringa-e-participa-de-encontros-institucionais-e/40842</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/991c8eca-3729-45de-93a2-89f6c1884d54.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura recebeu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8, a comitiva de Leiria, cidade-irmã de Maringá. Durante a agenda oficial, o grupo visitou pontos turísticos da cidade, participou de encontros institucionais e do lançamento do Festival Medieval de Maringá, que ocorrerá em novembro de 2026.</p><p>Entre os representantes da comitiva está a vice-presidente da Câmara Municipal de Leiria e vereadora de Educação e Cultura, Anabela Graça, o vereador da Câmara Municipal de Leiria, Álvaro Madureira, o presidente da Junta da União de Freguesias de Santa Eufémia e Boa Vista, Mário Rodrigues, e o empresário Antônio Silvestre, maior produtor de uvas de mesa de Portugal.</p><p>Durante a passagem por Maringá, a comitiva conheceu diversos pontos da cidade, a Avenida Cidade de Leiria, que homenageia a cidade-irmã, a Catedral Basílica Menor Nossa Senhora da Glória, o Parque do Japão, o Teatro Calil Haddad, a Paróquia Cristo Ressuscitado, o Bosque das Grevíleas e o Museu Histórico Casa do Pioneiro, na UniCesumar. além do local onde será implantado o Parque Português, na região do Eurogarden. A comitiva também prestigiou as ações desenvolvidas pela Secretaria de Esportes na Vila Olímpica.</p><p>Na noite desta quinta-feira, 7, a comitiva também participou do evento de lançamento do 1º Festival Medieval de Maringá, que ocorrerá em novembro de 2026. O evento de lançamento teve organização da Associação Cultural Lirius, empresas e sociedade civil. Durante o evento, foi realizada a assinatura da portaria que nomeou os integrantes da comissão organizadora, que terá participação da sociedade civil e conselhos municipais.</p><p>A vice-presidente da Câmara de Leiria, Anabela Graça, destacou a importância da parceria com Maringá, firmada desde 1982. “As visitas entre as cidades fortalecem os laços culturais e a troca de experiências, porque trazemos para Maringá um pouco de Leiria, assim como a comitiva de Maringá levou muito até Leiria. Foi um estreitamento da nossa identidade, mas acima de tudo um encontro de amizade entre países e entre comunidades”, afirma Anabela.</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou que a relação entre as cidades-irmãs vem sendo consolidada com trocas de ideias e negócios. “Diversos negócios já estão sendo desenvolvidos entre os empresários de Leiria e os empresários de Maringá”, destacou.  Ele também lembrou do projeto de implantação do Parque Português. “A vice-presidente da Câmara de Leiria nos trouxe a notícia de que já foi identificado o arquiteto que fará o projeto do Parque Português. Rui Marcos é um arquiteto muito conhecido e renomado em Portugal”, disse o prefeito Silvio Barros.</p><p>O vereador de Leiria, Álvaro Madureira, destacou a admiração por Maringá. “Maringá é uma cidade verde, amiga do meio ambiente, segura, harmoniosa e voltada para o futuro. Levo comigo uma visão extraordinária de Maringá e farei tudo que estiver ao meu alcance para fortalecer ainda mais essa irmandade”, afirmou.</p><p>O empresário e presidente da Junta da União de Freguesias de Santa Eufémia e Boa Vista, Mário Rodrigues, também demonstrou administração pela Cidade Canção. “Estou encantado com Maringá. Uma cidade verde, rica e viva. Confesso que é uma das cidade mais belas que visitei”, afirmou.</p><p>O empresário português Antônio Silvestre, que fez parte da comitiva, morou em Maringá de 1975 a 1999. “A dinâmica que nós temos na cidade de Maringá é fantástica e penso que também é importante o intercâmbio de conhecimento empresarial e o uso estratégico da posição de Portugal na União Europeia para ampliar a conexão entre Brasil e Europa”, afirmou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Blitz educativa reforça a importância da Lei Maria da Penha no combate à violência contra a mulher]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/blitz-educativa-reforca-a-importancia-da-lei-maria-da-penha-no-combate-a-violencia-contra-a-mulher/40841</link>
      <description><![CDATA[Ação foi realizada nesta sexta-feira, 8, pela Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres, em parceria com a Guarda Civil Municipal e a Polícia Militar.]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/blitz-educativa-reforca-a-importancia-da-lei-maria-da-penha-no-combate-a-violencia-contra-a-mulher/40841</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4d3a6909-7756-43d1-9a6c-d141d09abc97.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ação foi realizada nesta sexta-feira, 8, pela Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres, em parceria com a <em>Guarda Civil Municipal e a Polícia Militar.</em></p><p>A Lei Maria da Penha completou 19 anos nesta quinta-feira, 17. Para reforçar a importância da lei e conscientizar a população sobre o combate à violência contra a mulher, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher), com apoio da Guarda Civil Municipal e Polícia Militar, realizou uma blitz educativa no Centro da cidade nesta sexta-feira, 8.</p><p>A ação foi realizada no período da manhã no Terminal Urbano e no período da tarde no cruzamento da avenidas Brasil e Herval. Durante a blitz educativa, as equipes realizaram orientações à população e distribuíram materiais informativos, com foco no combate à violência contra a mulher.</p><p>A Lei Maria da Penha nº 11.340/2006 é um dos principais marcos no enfrentamento à violência doméstica no Brasil. A legislação é referência na proteção dos direitos das mulheres. “Somos frequentemente somos abordadas por pessoas solicitando informações e também realizamos diversas ações pela cidade, levando orientações às pessoas”, afirma a secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Servidores participam de treinamento sobre planejamento, licitação e execução de obras]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servidores-participam-de-treinamento-sobre-planejamento-licitacao-e-execucao-de-obras/40840</link>
      <description><![CDATA[Capacitação ocorreu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8, e reuniu servidores das secretarias de Educação e Obras Públicas]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servidores-participam-de-treinamento-sobre-planejamento-licitacao-e-execucao-de-obras/40840</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f0e0e62f-5d82-4c96-8a93-cbb6b97fabc0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá promoveu nesta quinta, 7, e sexta-feira, 8, curso especializado para capacitar servidores das secretarias de Educação e Obras Públicas sobre o planejamento, licitação e execução de obras. A formação, voltada para a melhoria das obras e reformas nas unidades escolares, contemplou desde a elaboração de estudos e termos de referência, orçamentação e matriz de riscos, até as melhores práticas para fiscalização e execução dos trabalhos.</p><p>O curso ocorreu na sede da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), que cedeu o espaço para realização do treinamento, e foi ministrado pelo engenheiro civil e auditor federal de controle externo do Tribunal de Contas da União, André Baeta. Autor de diversos livros sobre o tema, ele atua na fiscalização e controle de obras públicas.</p><p>Durante os dois dias, os participantes discutiram aspectos práticos e legais dos diferentes modelos de contratação, com foco em melhorias e qualidade das obras, além da eficiência das entregas públicas. “O objetivo é garantir que os investimentos em educação resultem em escolas mais confortáveis e adequadas para o aprendizado, assegurando que os recursos vinculados sejam aplicados com eficiência, transparência e em conformidade com a legislação”, destacou a diretora de Infraestrutura da Secretaria de Educação, Aline Cuenca.</p><p>O secretário de Obras Públicas, Artur Tunes, destacou a importância do treinamento dos servidores. “Capacitar a equipe técnica é essencial para garantir a boa aplicação dos recursos públicos. Nosso objetivo é acompanhar as mudanças na legislação da nova lei 14.133/2021, oferecendo à população obras com maior qualidade, menor custo e mais agilidade’, afirmou.</p><p>Durante o curso, o palestrante André Baeta destacou os regimes de contratação integrada e semi-integrada, com as vantagens, desvantagens e as responsabilidades do contratado e do contratante. “Os dois regimes de contratação são novidades da lei nº 14.133/2021 e que permitem que o município licite as obras junto com os projetos. É uma forma da administração pública conseguir melhorar a qualidade e os prazos de execução das obras públicas, além de trazer mais benefícios para a sociedade”, diz.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>