<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 13:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá e Itaipu lançam projeto 'Plantas Medicinais' e ampliam práticas integrativas no SUS]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-e-itaipu-lancam-projeto-plantas-medicinais-e-ampliam-praticas-integrativas-no/40803</link>
      <description><![CDATA[Iniciativa resgata o projeto 'Hora do Chá', criado em 2009 dentro do Programa Maringá Saudável]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-e-itaipu-lancam-projeto-plantas-medicinais-e-ampliam-praticas-integrativas-no/40803</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/e623fe27-1d36-4785-bdb0-7b6dc81447d8.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, em parceria com a Itaipu Binacional e a Sustentec, lançou nesta sexta-feira, 1º, o projeto “Plantas Medicinais: Territorialização da Política Nacional”. O projeto tem como objetivo promover o cultivo e o uso correto de plantas medicinais como prática integrativa no Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando as possibilidades de cuidado integral nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs). Além disso, o projeto vai promover a capacitação de agricultores familiares e integrantes de hortas comunitárias para produção de fitoterápicos.</p><p>Com essa iniciativa, o município resgata o programa “Hora do Chá”, criado em 2009 dentro do Programa Maringá Saudável, para orientar a população sobre o uso seguro de plantas medicinais. O projeto também valoriza a horta terapêutica do Centro de Atenção Psicossocial (Caps) II Canção e as 42 hortas comunitárias de Maringá, que contribuem para a alimentação saudável e geração de renda de diversas famílias.</p><p>“Sabemos que os remédios naturais, que foram providos por Deus, têm um poder extraordinário e não queremos perder a oportunidade de colocar isso à disposição dos nossos cidadãos. A medicina natural resolveu o problema de saúde do meu neto. Se ajudou meu neto, quero que ajude todo mundo aqui na cidade”, afirmou o prefeito Silvio Barros.</p><p>O secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, destacou que “quando usadas de forma adequada e com prescrição profissional, as plantas medicinais oferecem muitos benefícios para a saúde. Estamos resgatando a ‘Hora do Chá’, projeto desenvolvido há 19 anos dentro do Programa Maringá Saudável. É mais um passo importante para o cuidado integral da população maringaense”, destacou.</p><p>Representando o Ministério da Saúde, Benilson Beloti Barreto, assessor do Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos, ressaltou a importância da integração entre agricultura familiar, profissionais de saúde e comunidade. “Estamos aqui para apoiar. Nosso papel é coordenar, mas o trabalho dos municípios é fundamental para engajar todos os participantes nas ações previstas na implantação do projeto”, afirmou.</p><p>Já o diretor-geral da Itaipu Binacional, Énio Verri, destacou que o projeto resgata a cultura popular. “Queremos que as famílias voltem a plantar suas hortas e que possam contar com a orientação das secretarias de Saúde para o uso correto das plantas. Além de ampliar o acesso à saúde, essa prática também pode gerar emprego e renda”, explicou.</p><p>O reitor da Universidade Estadual de Maringá (UEM), Leandro Vanalli, reforçou a importância da validação científica. “Queremos que esta iniciativa ocupe espaços nas comunidades para que as plantas sejam cultivadas e o conhecimento chegue até a população, com segurança e orientação técnica, garantindo o uso adequado das propriedades terapêuticas das plantas”, disse.</p><p><strong>Capacitação dos profissionais</strong> - Para garantir a correta prescrição das plantas medicinais, será realizada nos dias 7 e 8 de agosto uma capacitação para os profissionais de saúde das UBSs. As equipes capacitadas vão orientar a população, prescrever o uso de plantas medicinais e fortalecer as estratégias de prevenção e promoção da saúde.</p><p>Também participaram do evento a prefeita de Marialva, Flavia Cheroni, o deputado federal Elton Welte, a diretora da 15ª Regional de Saúde, Elisabete Kobayashi, o presidente da Sustentec, Euclides Lara Cardozo Junior e o presidente do Conselho Municipal de Saúde de Maringá, Aparecido da Silva Castro, além de profissionais de saúde, conselheiros municipais de Saúde e demais autoridades locais.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com três novas bases da Guarda, atendimentos a ocorrências aumentam mais de 20% no primeiro semestre]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-tres-novas-bases-da-guarda-atendimentos-a-ocorrencias-aumentam-mais-de-20-no-primeiro-semestre/40802</link>
      <description><![CDATA[Investimento em novas bases, em tecnologias e em capacitação refletiram na ampliação do atendimento nos seis primeiros meses do ano]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-tres-novas-bases-da-guarda-atendimentos-a-ocorrencias-aumentam-mais-de-20-no-primeiro-semestre/40802</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/84d125fb-3707-4a12-864f-39b23c22fdcd.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com a implantação das bases operacionais da Guarda Civil Municipal em regiões estratégicas da cidade e dos distritos, a entrega de novos equipamentos, a criação de patrulhas especializadas e capacitações, os atendimentos a ocorrências aumentaram mais de 20% no primeiro semestre deste ano. Foram 6.333 atendimentos a ocorrências de janeiro a junho deste ano, contra 5.243 atendimentos no mesmo período do ano passado.</p><p>Os atendimentos incluem recuperação de veículos, encaminhamentos para a delegacia, combate à violência doméstica, abordagem de suspeitos, apreensão de armas, apoio a outros órgãos, entre outros.</p><p>“O aumento no número de ocorrências atendidas reflete o avanço na capacidade operacional da corporação, fruto do investimento contínuo em estrutura, tecnologia e outras ações em prol da segurança”, afirma o secretário de Segurança e Mobilidade Urbana, Delegado Luiz Alves.</p><p>No semestre, foram implantadas três bases da Guarda: na Zona Sul de Maringá e nos distritos de Iguatemi e Floriano. Com essas estruturas, a Prefeitura descentraliza as ações de patrulhamento, com o objetivo de proporcionar presença permanente de agentes nas comunidades e resposta mais ágil a ocorrências. Para o Delegado Luiz Alves, a descentralização representa um marco na história da segurança municipal. “Agora, Floriano e Iguatemi contam com patrulhamento 24 horas e estruturas completas de apoio”, afirma.</p><p>Outra medida implementada foi a instalação de uma base móvel (um micro-ônibus da Guarda) em locais estratégicos, como a Vila Olímpica. Além disso, a Secretaria criou setores: Inteligência e Análise Criminal, Trânsito e Patrulha Rural, com foco no atendimento às áreas mais afastadas da zona urbana.</p><p>A Prefeitura também investiu em tecnologia. Dezenove agentes participaram de capacitação para operação de drones, com foco em ações de vigilância, patrulhamento aéreo e buscas por desaparecidos. Os treinamentos incluíram fundamentos da pilotagem, regulamentação da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), coleta de imagens e simulações em cenários reais.</p><p>Reforço também para a frota da Guarda, com a entrega de novas viaturas para patrulhamento escolar. Os veículos integram o planejamento estratégico para ampliar a segurança nas unidades educacionais. “Com essas viaturas, conseguimos estar presentes em mais lugares ao mesmo tempo e responder mais rápido a qualquer situação que envolva alunos, professores ou pais”, explica o prefeito Silvio Barros. A medida se soma ao reforço do patrulhamento ostensivo em todas as regiões da cidade, realizado em parceria com outras forças de segurança.</p><p><strong>Maringá Mais Segura</strong></p><p>Lançada em fevereiro deste ano, a operação Maringá Mais Segura reorganizou o modelo de policiamento da cidade. O programa criou a Ronda Ostensiva Municipal (Romu), voltada a ações táticas, e a Patrulha Ambiental, com foco em crimes contra o meio ambiente e maus-tratos a animais. Também foram reativados o setor de motopatrulhamento e o Canil da Guarda, que agora conta com dois cães e acompanhamento veterinário.</p><p>“Com planejamento e investimentos, transformamos a segurança pública em prioridade. Vamos continuar fortalecendo a Guarda Civil Municipal para que Maringá seja, cada vez mais, uma cidade segura para se viver”, conclui o prefeito.</p><p>Para o segundo semestre, uma das ações será o aumento do efetivo da Guarda. Novos 35 agentes devem iniciar o curso de formação. Além disso, uma quarta base da Guarda será entregue na Zona Norte ainda neste ano.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Lançamento do InovaLoja reúne cerca de 150 comerciantes; inscrições para atendimento individualizado estão abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/lancamento-do-inovaloja-reune-cerca-de-150-comerciantes-inscricoes-para-atendimento-individualizado/40801</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura, Sebrae/PR e Núcleo de Inteligência do Comércio lançaram programa gratuito para fortalecer o varejo de rua]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/lancamento-do-inovaloja-reune-cerca-de-150-comerciantes-inscricoes-para-atendimento-individualizado/40801</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2dcabf11-bf8f-484f-b0f0-ea4eba736126.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Cerca de 150 lojistas participaram, nesta quinta-feira, 31, do lançamento do InovaLoja, programa realizado em parceria pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet), Sebrae/PR e Núcleo de Inteligência do Comércio (NIC) para fomentar o comércio de rua. O evento de lançamento ocorreu na sede da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech) e contou com a palestra “Transforme sua loja em um polo de atração na região central de Maringá”.</p><p>Para a vice-prefeita de Maringá, Sandra Jacovós, o programa representa uma oportunidade de alavancar as vendas. “Unimos parceiros para estimular os lojistas de rua a trabalhar os atrativos dos seus negócios e atender muito mais clientes. A participação impactará diretamente na saúde financeira das empresas. A ação é parte do nosso compromisso com o desenvolvimento econômico de Maringá”, afirmou.</p><p>A secretária de Aceleração Econômica e Turismo, Isolene Niedermeyer, destacou que o grande objetivo é fortalecer as lojas de rua. “Este foi apenas o lançamento e já oferecemos uma palestra rica em conhecimento para os comerciantes. O programa contempla consultorias dentro da loja, atendimentos individualizados e outras ações que farão a diferença nos negócios”, explicou.</p><p>Wendell Gussoni, gerente da Regional Noroeste do Sebrae/PR, frisou que o InovaLoja é uma iniciativa que valoriza o comerciante local e fortalece os pequenos negócios, que são a base da economia de Maringá. "Nosso papel é oferecer ferramentas e orientações práticas para que os lojistas dos bairros, com esta ação que começou no centro, tenham mais competitividade, se aproximem dos clientes e consigam inovar em seus processos de venda e gestão.”</p><p><strong>Participações</strong> – O palestrante Leandro Branquinho compartilhou dicas de vendas e reforçou o objetivo de “ajudar as pessoas a atrair mais clientes para as lojas”. O empreendedor Rodrigo Grando, dono de uma lavanderia express, esteve presente. “Minha expectativa é agregar conhecimento e gerar boas ideias para que possamos inovar e oferecer sempre mais qualidade de acordo com o que o público de Maringá espera”, disse.</p><p>Edilaine de Lima, gerente de vendas de uma loja da cidade, destacou que “a ideia de fazer algo novo e de ter a oportunidade de melhorar daqui para frente é motivadora. São muitos fatores que ajudam a atrair clientes. Juntos, acredito que possamos fazer um bom trabalho”, completou.</p><p><strong>Inscrições no programa</strong> – Nesta primeira edição do Programa, há 30 vagas para lojistas de rua do centro participarem dos atendimentos individuais. As ações incluem cliente oculto, diagnóstico do negócio e devolutiva com pontos de melhoria. O acompanhamento se estenderá por todo o segundo semestre. A participação é gratuita, sendo necessário se candidatar a uma vaga até o dia 8 de agosto (<a href="https://forms.office.com/r/WAvYurKBcX" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui</a>).</p><p><strong>Presenças</strong> – Participaram do lançamento do InovaLoja: a presidente do Núcleo de Inteligência do Comércio (NIC), Micheli Carrashi; a consultora do Sebrae/PR, Erica Sanches; o presidente do Sindicato dos Lojistas do Comércio Varejista e Atacadista de Maringá e Região (Sivamar), Dercílio Constantino; o presidente da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim) e reitor do UniCV, José Carlos Barbieri; o representante do Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial (Senac), Amauri Donadon Leal; a presidente da Câmara da Mulher Empreendedora de Maringá, Denise Cossich; a representante da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Patrícia Saugo; e a presidente do Núcleo do Comércio do Centro, Jordana Silveira.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá recebe equipe de Diamante do Norte para apresentação do Sistema SEI]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-recebe-equipe-de-diamante-do-norte-para-apresentacao-do-sistema-sei/40800</link>
      <description><![CDATA[Município, que fica cerca de 160 km distante de Maringá, conheceu as potencialidades da ferramenta para a gestão pública]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-recebe-equipe-de-diamante-do-norte-para-apresentacao-do-sistema-sei/40800</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/884229d5-0c5c-4479-8e87-e47e08bc39b8.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá recebeu nesta sexta-feira, 1º, representantes da Prefeitura de Diamante do Norte, cidade distante cerca de 160 km, para auxiliar na implementação do Sistema Eletrônico de Informações (SEI). O sistema foi desenvolvido pelo Tribunal Regional Federal da 4 Região (TRF4) e cedido para uso dos municípios. Maringá é referência no uso da plataforma, que garante facilidade, transparência e agilidade para a gestão pública.</p><p>A comitiva contou com a presença do Secretário de Administração de Diamante do Norte, Juliano Cervantes Pereira dos Santos, o coordenador de TI, Lucas Henrique dos Santos Souza, e o estagiário do setor administrativo, Alexandre Augusto. Eles foram recepcionados pelo prefeito Silvio Barros, pelo secretário de Governo, Tiago Barros, e pela equipe do SEI.</p><p>“O SEI facilita os processos para os servidores e o acesso da comunidade aos serviços, além de reunir boas práticas e garantir transparência aos atos da gestão, maior controle, economia e agilidade por ser um sistema multiplataformas”, disse o secretário de Governo, Tiago Barros.</p><p>O secretário de Administração de Diamante do Norte, Juliano Cervantes, afirmou que “Maringá é referência para o município”. De acordo com ele, a equipe decidiu conhecer a ferramenta para avaliar as funcionalidades do sistema e implantação na cidade.</p><p>"Com o SEI, a gestão pública se torna mais econômica e transparente. É muito importante contribuirmos com os outros municípios e compartilharmos as experiências que deram certo em Maringá", disse a diretora do Sistema Eletrônico de Informação (SEI) da Prefeitura de Maringá, Andréia Ribeiro.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá promove o ‘Mês do Patrimônio Histórico’ com rodas de conversa e visita guiada]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-promove-o-mes-do-patrimonio-historico-com-rodas-de-conversa-e-visita-guiada/40799</link>
      <description><![CDATA[Programação gratuita inicia nesta terça-feira, 5]]></description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-promove-o-mes-do-patrimonio-historico-com-rodas-de-conversa-e-visita-guiada/40799</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c9a748d2-6e36-416c-90f4-2a2fc51aa2ab.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove em agosto o ‘Mês do Patrimônio Histórico’, com rodas de conversa e visita guiada. A programação gratuita inicia nesta terça-feira, 5 (confira abaixo a programação completa). A ação ocorre em alusão ao Dia Nacional do Patrimônio Histórico, celebrado em 17 de agosto.</p><p>“O evento tem o objetivo de chamar a atenção da população para a importância de cuidar do patrimônio material e imaterial de Maringá. O objetivo é garantir o direto à memória e demonstrar como esses bens colaboram no desenvolvimento da nossa cidade”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>Nesta terça-feira, 5, às 19h15, ocorrerá o ‘Patrimônio na Roda’, no Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC). A ação será conduzida por Morimassa Miyazato, que abordará a temática do cinema na construção da sociedade. As inscrições podem ser feitas por meio de formulário online <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8jZ8kMlbb80FreFPVnJ9MgOQpOCyCxABhBFlEgiIzs6YG1g/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>(inscreva-se aqui</strong></a><strong>).</strong></p><p>No dia 19 de agosto, às 19h15, ocorrerá um debate sobre os manuscritos da primeira professora municipal de Maringá, Dona Agmar os Santos. O debate será conduzido por Naddia Maria Rochas Alves, no CAC.</p><p>No dia 23 de agosto, sábado, será realizado o projeto ‘<em>Perspectivas da Memória’</em>, no Complexo da Sanepar, às 9h. Artistas e membros da comunidade serão convidados a reinterpretar o espaço arquitetônico e natural com base em memórias afetivas e coletivas relacionadas ao local. Telas, papéis e outros materiais estarão disponíveis para uso.</p><p>Já no dia 30 de agosto, sábado, será realizada a ‘Volta Histórica: Entre Lugares e Fazeres Religiosos’. A visita guiada inicia às 9h e vai percorrer diversos espaços, como igrejas, capelas, terreiros, templos e outros. “A atividade vai abordar os saberes e práticas religiosas, valorizando as tradições transmitidas entre gerações como patrimônio imaterial”, afirma o gerente do Patrimônio Histórico e Cultural, Edson Luiz Marchezin Pereira.</p><p>Para os eventos dos dias 19, 23 e 30 de agosto, as inscrições serão abertas em breve. O link será divulgado na página do Instagram da Secretaria de Cultura.</p><p><strong>Programação:</strong></p><p><strong>Patrimônio na Roda: Mori e o Cinema com Morimassa Miyazato</strong></p><p>Quando: Terça, 5 de agosto, às 19h15</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC), Av. XV de Novembro, nº 514</p><p>Inscrição: <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8jZ8kMlbb80FreFPVnJ9MgOQpOCyCxABhBFlEgiIzs6YG1g/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>(acesse aqui</strong>)</a></p><p><strong>Patrimônio na Roda: Os manuscritos da primeira professora municipal de Maringá, Dona Agmar dos Santos</strong></p><p>Quando: Terça, 19 de agosto, às 19h15</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC)</p><p>Inscrição: Inscrições em breve pelo Instagram da Secretaria de Cultura de Maringá <strong>(</strong><a href="https://www.instagram.com/secretariadeculturamaringa/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong><u>acesse aqui</u></strong></a><strong>)</strong></p><p><strong>Perspectivas da Memória – Complexo Sanepar</strong></p><p>Quando: Sábado, 23 de agosto, às 9h</p><p>Onde: Sanepar, Av. Pedro Taques, 1381</p><p>Inscrição: Inscrições em breve pelo Instagram da Secretaria de Cultura de Maringá <strong>(</strong><a href="https://www.instagram.com/secretariadeculturamaringa/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>acesse aqui</strong></a><strong>)</strong></p><p><strong>Volta histórica: Entre Lugares e Fazeres Religiosos</strong></p><p>Quando: Sábado, 30 de agosto, às 9h</p><p>Onde: Saída da Catedral Basílica Menor Nossa Senhora da Glória</p><p>Recomendação: usar roupas leves e calçados confortáveis, levar garrafa de água e passar repelente.</p><p>Inscrição: Inscrições em breve pelo Instagram da Secretaria de Cultura de Maringá <strong>(</strong><a href="https://www.instagram.com/secretariadeculturamaringa/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong><u>acesse aqui</u></strong></a><strong>)</strong></p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>