<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 20:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Hospital Municipal de Maringá recebe R$ 8,1 milhões do Governo do Estado para modernização tecnológica e aquisição de equipamentos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/hospital-municipal-de-maringa-recebe-r-8-1-milhoes-do-governo-do-estado-para-modernizacao/40874</link>
      <description><![CDATA[A autorização do repasse do recurso foi assinada em cerimônia realizada nesta quinta-feira, 14]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/hospital-municipal-de-maringa-recebe-r-8-1-milhoes-do-governo-do-estado-para-modernizacao/40874</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b6f6c1b8-5d12-4b0c-9c01-88d828b3887a.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, recebeu R$ 8,1 milhões do Governo do Estado para modernizar o Parque Tecnológico do Hospital Municipal. A cerimônia de autorização do rapasse ocorreu nesta quinta-feira, 14, e contou com a presença do secretário de Estado da Saúde, Beto Preto, do prefeito Silvio Barros, e outras autoridades.</p><p>O investimento será destinado à aquisição de equipamentos e materiais essenciais para ampliação do número de cirurgias realizadas e otimização da gestão de leitos, garantindo mais segurança e eficiência aos atendimentos. Os recursos serão aplicados na compra de equipamentos como aparelho de raio-x, mesas cirúrgicas automatizadas, focos cirúrgicos de teto em LED, camas hospitalares elétricas, mesas de cabeceira, escadas de apoio, estetoscópios, monitores multiparamétricos completos, centrais de monitorização de pacientes, sistemas de infusão contínua, balanças antropométricas, aspiradores cirúrgicos de secreções, videolaringoscópios, ultrassom portátil, ventiladores mecânicos, câmeras de videomonitoramento, termodesinfectora, lavadora automática de endoscópios, entre outros investimentos.</p><p>Os novos equipamentos também vão equipar a ala recém-reformada que irá receber o Pronto Atendimento à Criança (PAC). O Governo do Estado ainda aportou outros R$ 250 mil para a aquisição de um aparelho de raio-X móvel que atenderá o público infantil do município.</p><p>Os 100 leitos do hospital, incluindo os da UTI, e o centro cirúrgico serão modernizados, o que vai ampliar a produtividade e otimizar a gestão de leitos, garantindo mais eficiência aos atendimentos. A capacidade de realização de exames de endoscopia e radiografia também será expandida. Além disso, os pacientes internados terão mais conforto, com ambientes climatizados e camas com mais funcionalidades.</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou as transformações em andamento no hospital e o trabalho pela recuperação da estrutura da saúde pública. “Não era possível receber pacientes neste hospital do jeito que ele estava no início do ano. Estamos aqui para resolver e encontrar as soluções necessárias. E fazemos isso em parceria com o governo estadual e a sociedade civil. O dinheiro investido aqui retorna em benefícios diretos para a população”, afirmou.</p><p>“Além disso, vamos investir fortemente em novos profissionais. Estamos contratando quase 200 profissionais para recompor 99 equipes de Saúde da Família, com o objetivo de chegar à casa do maringaense antes que ele precise ir para o hospital. Também contratamos mais 40 médicos para dar conta da demanda. Agradeço à equipe da Prefeitura e ao governador Ratinho Junior por mais esse voto de confiança no nosso trabalho”, completou.</p><p>Para o secretário de Estado da Saúde, Beto Preto, “a saúde não tem missão cumprida, mas missão sendo cumprida”, disse reforçando o compromisso constante do Governo do Paraná com os investimentos realizados em Maringá e outros municípios do Estado. “Esses recursos anunciados hoje serão utilizados para comprar  equipamentos para esse hospital, que vai atender milhares de maringaenses e também a 15ª Regional de Saúde, o que é muito importante para todos nós.”</p><p>O secretário municipal de Saúde, Antônio Carlos Nardi, ressaltou que as soluções foram buscadas para problemas identificados no início da gestão. “O início da gestão foi marcado pela identificação de diversas necessidades emergenciais na saúde. Realizamos 35 conferências locais de saúde, nas quais a maioria dos conselheiros elencou mais de 180 demandas. Saúdo cada membro da Secretaria de Saúde por essa batalha constante, que vem sendo enfrentada em conjunto com a população, a Câmara Municipal e o Conselho de Saúde”, declarou.</p><p>Nardi ressaltou a união de forças para elevar a qualidade no atendimento aos maringaenses. “Fomos recebidos pelo secretário de Estado da Saúde, Beto Preto, e levamos a ele uma série de desafios enfrentados pelo município. Como resposta, recebemos mais de R$ 8 milhões em investimentos. Estamos falando da aquisição de 100 camas hospitalares elétricas, carrinhos de anestesia para todas as áreas cirúrgicas, que estavam fechadas, e uma série de outros equipamentos fundamentais. É um avanço concreto e necessário para garantir um atendimento mais digno e eficiente à nossa população”, comentou.</p><p>O vereador Sidnei Telles, representando a Câmara de Vereadores, destacou os pilares necessários para o bom funcionamento do sistema de saúde pública. “A gestão atual tem feito um trabalho novo, retomando muitos pontos importantes. Tenho acompanhado de perto e o secretário Nardi tem conduzido esse processo com muito cuidado e responsabilidade para reconstruir tudo isso. O prefeito também deu um passo importante ao valorizar os servidores da saúde. Sabemos que o sistema é complexo e, por isso, precisamos da união dos governos estadual e federal, sempre com o foco de que as pessoas devem ser atendidas com dignidade. Com esse esforço conjunto, estamos conseguindo avançar”, declarou.</p><p>Presenças - Também participaram da cerimônia, a vice-prefeita Sandra Jacovós; a primeira-dama Bernadete Barros; a diretora da 15ª Regional de Saúde, Elisabete Mitiko Kobayashi; os vereadores Lemuel e Flávio Mantovani; o presidente do Conselho Municipal de Saúde, Aparecido da Silva Castro; o diretor do Hospital Municipal, Rodrigo Coelho; o diretor do Hospital Universitário de Maringá, Enio Teixeira Molina Filho; a diretora-geral do Hospital da Criança de Maringá, Juliana Assis Motta; o presidente da Associação Comercial de Maringá (Acim), José Carlos Barbieri, além de prefeitos e secretários de saúde da 15ª Regional de Saúde.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[No ‘Agosto Cinza’, alunos da rede municipal de ensino participam de ação sobre combate a incêndios]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-agosto-cinza-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-participam-de-acao-sobre-combate-a-incendios/40873</link>
      <description><![CDATA[Atividade reuniu representantes do  Instituto Ambiental de Maringá, Corpo de Bombeiros e Polícia Ambiental]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/no-agosto-cinza-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-participam-de-acao-sobre-combate-a-incendios/40873</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2c6b93f3-fea6-4017-89c1-1f23251e3a6a.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Alunos do terceiro ano da Escola Municipal Piveni Piassi de Moraes, no Parque das Palmeiras, tiveram uma manhã diferente de aprendizado nesta quinta-feira, 14, com atividades em alusão a campanha ‘Agosto Cinza’, dedicada à prevenção e combate aos incêndios. A ação contou com a presença das equipes do Instituto Ambiental de Maringá (IAM), da Polícia Ambiental e do Corpo de Bombeiros.</p><p>As equipes de educação ambiental do IAM promoveram ações de conscientização com os alunos sobre queimadas em áreas verdes e as medidas preventivas para combate a incêndios. A iniciativa também marcou o Dia de Combate à Poluição, celebrado nesta quinta-feira, 14. “Levar atividades de educação ambiental para nossas escolas municipais é fundamental para formarmos cidadãos conscientes e que participem ativamente da preservação do meio ambiente”, afirmou o diretor-presidente do IAM, José Roberto Behrend.</p><p>A gerente de Educação Ambiental do IAM, Marisa Ereno, destacou a importância da conscientização das crianças sobre o combate a incêndios, principalmente no mês de agosto. “Neste período do ano, o tempo seco, os ventos fortes e a baixa umidade intensificam situações de queimadas, inclusive em áreas verdes. No Parque das Palmeiras, por exemplo, já tivemos em anos anteriores queimadas com a perda de vegetação nativa. Dessa forma, a formação dos alunos como multiplicadores das informações na comunidade é fundamental”, disse.</p><p>Durante a atividade com os alunos, a equipe da Polícia Ambiental promoveu exposição de animais taxidermizados e palestra sobre o cuidado com os animais silvestres e a importância da conscientização ambiental. O Corpo de Bombeiros levou uma viatura utilizada em combate a incêndios de pequenas proporções para demonstração. O veículo tem um reservatório de 400 litros de capacidade e bomba para pressão da água, entre outros equipamentos.</p><p>A policial Militar Ambiental, soldado Kesley, destacou a importância dos alunos conhecerem os cuidados com os animais silvestres e a importância da preservação das áreas verdes. Para o cabo Lucas, do Corpo de Bombeiros, é fundamental que as crianças sejam orientadas sobre as medidas de prevenção para a conscientização dos pais e responsáveis.</p><p>“Hoje nós conversamos com as crianças, explicamos sobre a importância da prevenção, considerando que o mês de agosto é o mês mais seco. É importante que eles entendam e levem a mensagem aos pais de que uma simples bituca de cigarro jogada ou qualquer outro mecanismo com fogo pode ser determinante para ocasionar um incêndio de grandes proporções”, disse o bombeiro.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições do curso para candidatos à direção das unidades escolares estão abertas até segunda, 18]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-curso-para-candidatos-a-direcao-das-unidades-escolares-estao-abertas-ate-segunda-18/40872</link>
      <description><![CDATA[Participação na formação é um dos critérios obrigatórios para habilitação no processo de eleição]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-do-curso-para-candidatos-a-direcao-das-unidades-escolares-estao-abertas-ate-segunda-18/40872</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2cef9ca0-2f3b-407e-94b3-2fd4029270df.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Secretaria de Educação, por meio da Comissão Eleitoral Geral, informa que estão abertas até segunda-feira, 18, as inscrições da formação ‘Liderar para Transformar’, destinada a todos os servidores interessados em se candidatar à função de diretor escolar nas unidades escolares da rede municipal. A participação no curso é um dos critérios obrigatórios para habilitação no processo de eleições, conforme as leis municipais nº 1400/2023 e nº 1498/2025.</p><p>Os interessados devem realizar a inscrição até 10h de segunda, 18, por meio de formulário online (<a href="https://forms.gle/BY8gtm59ZA873Kqk6" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui para acessar</strong></a>). O cronograma com as datas do processo de consulta à comunidade escolar e outras etapas do processo eleitoral ainda será elaborado pela Comissão Eleitoral. “A consulta pública é um momento importante para toda a comunidade escolar, em que todos os servidores e famílias participam e decidem a gestão democrática da unidade”, destaca a secretária de Educação, Adriana Palmieri.</p><p>Conforme a lei municipal, poderão se candidatar ao cargo de diretor servidores efetivos que atuam como professor, orientador educacional, supervisor escolar ou educador infantil e que estejam lotados na unidade há pelo menos seis meses, contados da data da inscrição. Serão considerados aptos os candidatos aprovados na avaliação psicológica de personalidade e funções cognitivas, que obtiverem frequência mínima de 90% no curso preparatório e, ainda, atingirem a pontuação mínima de 70% na prova escrita. O cronograma com as datas das etapas ainda será divulgado pela Comissão Eleitoral.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá inaugura novo posto de identificação para emissão de documento pessoal nesta segunda-feira, 18]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-inaugura-novo-posto-de-identificacao-para-emissao-de-documento-pessoal-nesta-segunda-feira/40871</link>
      <description><![CDATA[Nova unidade ficará na sede da Sejuc e vai atender a população para a emissão do novo documento de identificação]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-inaugura-novo-posto-de-identificacao-para-emissao-de-documento-pessoal-nesta-segunda-feira/40871</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/921f56c2-ecf4-475e-af6b-3a2b2e551342.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), em parceria com o Instituto de Identificação do Paraná da Polícia Civil, inaugura nesta segunda-feira, 18, às 9h30, um novo posto de identificação para emissão de documento pessoal. A nova unidade (Posto 483) ficará na sede da Sejuc e vai atender a população para a emissão do novo documento de identidade, que será obrigatório em todo o País.</p><p>A nova unidade vai ajudar a reduzir a demanda reprimida para emissão do novo documento para moradores de Maringá e região. Atualmente, o único posto de identificação funciona na delegacia, com capacidade média de 160 atendimentos por dia.</p><p>Com o novo posto de identificação, a expectativa é realizar, inicialmente, 80 atendimentos por dia, com possibilidade de ampliação. “Esse é um passo importante para garantir mais agilidade e acesso aos serviços de identificação civil. Estamos atendendo uma demanda da nossa população”, destaca a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.</p><p>Para emitir o documento, é necessário apresentar comprovante de residência e certidão de nascimento ou casamento.</p><p><strong>SERVIÇO:</strong></p><p><strong>Local:</strong> Sede da Secretaria de Juventude, Cidadania e Migrantes (Sejuc), na Rua Luiz Gama, 89</p><p><strong>Funcionamento:</strong> Segunda a sexta-feira, das 9h às 17h</p><p><strong>Agendamento:</strong> Site da Polícia Civil do Paraná – selecionar “Posto 483 – Cidadania”</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural do fim de semana tem música, teatro, artes visuais e cinema; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-do-fim-de-semana-tem-musica-teatro-artes-visuais-e-cinema-veja-a-programacao/40870</link>
      <description><![CDATA[Programação inclui espetáculos gratuitos do projeto ‘Convite às Artes’ e Aniceto Matti]]></description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-do-fim-de-semana-tem-musica-teatro-artes-visuais-e-cinema-veja-a-programacao/40870</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a20b9dff-1f17-4d35-b9f4-597d8c9fe968.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove nesta semana uma programação gratuita e variada, com apresentações de música, teatro, artes visuais e cinema. As atividades integram os projetos ‘Convite às Artes’ e ‘Aniceto Matti’ <strong>(confira abaixo a programação completa).</strong></p><p>O projeto ‘Convite às Artes’ desta semana traz as seguintes atrações: nesta quinta-feira, 14, o trio Dona Diva apresenta ‘Divinas Vozes’, na sexta-feira, 15, Guilherme Stella encena ‘Dilemas de um Vaso Sanitário’, e no sábado, 16, ocorre a exibição do filme ‘Veludo Azul’ no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC).</p><p>No sábado, 16, e domingo, 17, o projeto Aniceto Matti apresenta a peça Emaranhar, com dramaturgia de Lua Lamberti e atuação de Eduardo Rafael, Leonardo Fabiano e Maria Olenski, no Teatro Barracão.</p><p>Nas artes visuais, a artista Melissa Giowanella expõe ‘Mater’, pelo ‘Convite às Artes’ até 10 de setembro. Também está em exposição ‘No Ar: 50 anos de TV em Maringá’ até 30 de agosto. As duas exposições acontecem no Teatro Calil Haddad e podem ser visitadas de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h.</p><p><strong>Confira a agenda cultural do fim de semana:</strong></p><p><strong>Convite à Música - Apresentação ‘Divinas Vozes’, com Dona Diva Trio</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, 14, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Dilemas de um vaso sanitário’, com Guilherme Stella</strong></p><p>Quando: Sexta-feira, 15 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema, “Veludo Azul”</strong></p><p>Quando: Sábado, 16 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Auditório do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 18 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Teatro - ‘Emaranhar’, por Núcleo Rastro Corpóreo</strong></p><p>Quando: Sábado, 16 de agosto, às 20h e domingo, 18 de agosto, das 17h e às 20h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 12 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Mater’, da artista Melissa Giowanella</strong></p><p>Quando: Até 10 de setembro, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad</p><p>Classificação Indicativa: 14 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Exposição “No Ar: 50 anos de TV em Maringá”</strong></p><p>Quando: Até 30 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na Sala de Exposições Históricas do Museu Municipal Helenton Borba Côrtes</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>