<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Ministério da Saúde libera mais de R$ 1,5 milhão mensal para custeio do Hospital da Criança de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ministerio-da-saude-libera-mais-de-r-1-5-milhao-mensal-para-custeio-do-hospital-da-crianca-de/40795</link>
      <description><![CDATA[Com o novo recurso do governo federal, o Hospital se consolida como referência em atendimento Oncológico pediátrico na macrorregião Noroeste do Paraná]]></description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ministerio-da-saude-libera-mais-de-r-1-5-milhao-mensal-para-custeio-do-hospital-da-crianca-de/40795</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7423663f-a422-4f7c-91e5-ed58d069ee21.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura, o Governo Federal, o Governo do Paraná e a Liga Álvaro Bahia Contra a Mortalidade Infantil comemoram nesta quinta-feira, 31, a liberação de mais de R$ 1,5 milhão mensais pelo Ministério da Saúde para o custeio do Hospital da Criança, incluindo seis leitos de UTI e o novo serviço de Oncologia Pediátrica. Com investimento do Governo Federal, o hospital se consolida como referência em atendimento oncológico pediátrico na macrorregião Noroeste do Paraná, oferecendo tratamento próximo de casa para milhares de famílias que antes precisavam se deslocar até Curitiba.</p><p>O repasse do Governo Federal, que ultrapassa os R$ 19 milhões por ano, integra as ações do programa Agora Tem Especialistas, do Ministério da Saúde, que tem como objetivo reduzir o tempo de espera por atendimentos especializados. Com os novos recursos, o Hospital da Criança dobrará a capacidade de cirurgias pediátricas, de 200 para 400 por mês, e de internações clínicas, de 150 para 300 por mês.</p><p>Desde que Maringá foi escolhida como primeira cidade-piloto do programa ‘Agora Tem Especialistas’ do Paraná, a Secretaria de Saúde intensificou a realização de mutirões de consultas e exames especializados. “Esses recursos representam um avanço histórico para a saúde de Maringá e região. Vamos fortalecer ainda mais a saúde pediátrica e ampliar a capacidade de atendimento do Hospital da Criança, garantindo qualidade e segurança para os pacientes”, destacou o prefeito Silvio Barros.</p><p>De acordo com o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, as conquistas demonstram a confiança do Ministério da Saúde na gestão municipal e na Liga Álvaro Bahia. “A publicação das portarias demonstra a capacidade de articulação do município para consolidação e fortalecimento do Hospital da Criança de Maringá.&nbsp;&nbsp;Contamos com o apoio do secretário de Estado da Saúde do Paraná, Beto Preto, do atual ministro da Saúde, Alexandre Padilha, do ex-ministro e deputado federal Ricardo Barros, do secretário de Atenção Especializada, Mozart Sales, e do diretor de Expansão de Estratégias de Qualificação da Atenção Especializada, Rodrigo Oliveira”, destacou.</p><p>Os novos recursos serão transferidos mensalmente para o Fundo Municipal de Saúde de Maringá, assegurando previsibilidade e estabilidade para o custeio dos serviços.</p><p><strong>Programa Agora tem Especialistas</strong> - Com a adesão ao ‘Agora Tem Especialistas’, a Prefeitura de Maringá projeta a realização de mais de 8,1 mil atendimentos especializados até dezembro. Somente o Hospital da Criança deverá realizar mais de 2,2 mil consultas nas áreas de oftalmologia, ortopedia e otorrinolaringologia até o fim do ano. Já o Hospital Municipal deu início aos atendimentos em cardiologia e ortopedia, com meta de 300 atendimentos mensais, totalizando 1,5 mil até dezembro de 2025.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Professora Adriana Palmieri é empossada como secretária de Educação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/professora-adriana-palmieri-e-empossada-como-secretaria-de-educacao/40794</link>
      <description><![CDATA[Maringaense tem mais de nove anos de experiência como gestora de Educação em três municípios e ocupa a presidência da Undime-PR]]></description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/professora-adriana-palmieri-e-empossada-como-secretaria-de-educacao/40794</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/92f072f2-78cf-4bd2-8e0b-07fb4d76db58.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Professora da rede municipal de ensino, Adriana Palmieri foi empossada nesta quinta-feira, 31, como secretária de Educação. A maringaense tem mais de nove anos de experiência como gestora de Educação em três municípios e ocupa a presidência da União dos Dirigentes Municipais de Educação do Paraná (Undime-PR). Ela será responsável pela gestão da rede municipal de ensino, que reúne mais de 38 mil alunos e 5,7 mil servidores.</p><p>A cerimônia de posse ocorreu no Auditório Hélio Moreira e contou com a presença de autoridades e representantes de instituições educacionais, além de apresentação cultural do Coral Harmonia com alunos da Escola Municipal Diderot da Rocha Loures.</p><p>O prefeito Silvio Barros ressaltou a alegria por ter Adriana Palmieri à frente da Secretaria de Educação. “A Adriana tem uma valiosa experiência adquirida nos últimos anos e implementou mecanismos de reconhecimento com resultados importantes. E vamos colocar isso em prática em Maringá”, afirmou. Ele também agradeceu Fernando Brambilla pela parceria e dedicação na busca de soluções e no encaminhamento das questões relacionadas à educação em Maringá durante a gestão dele à frente da pasta.</p><p>A vice-prefeita Sandra Jacovós afirmou que a vinda de Adriana Palmieri é um presente para a Educação. “Temos a missão de formar pessoas que construirão a nossa cidade”, disse.</p><p>“Hoje é um marco na minha vida e na vida de quem acredita que educar é um ato de coragem, compromisso e amor pelo coletivo. Assumo com muita humildade, mas com uma imensa responsabilidade da Secretaria de Educação”,&nbsp;afirmou a nova secretária de Educação, Adriana Palmieri.</p><p>Ela destacou o compromisso com as infâncias, crianças atípicas e com cada comunidade, escola, professores e servidores. “Nenhuma criança se educa sozinha. Um provérbio africano diz que é preciso toda uma aldeia para educar uma criança. Minha missão é cuidar dessa aldeia com zelo, coragem e verdade”, disse Palmieiri, que agradeceu o convite do vice-prefeito.</p><p>A secretária da Criança e do Adolescente, Carmen Inocente, celebrou a chegada de mais uma mulher à gestão, reforçando o compromisso do município com a participação feminina. “Adriana traz experiência e energia para uma pasta que exige sensibilidade, planejamento e coragem. A educação é a base de tudo”, afirmou a secretária que ressaltou a importância da cooperação entre as secretarias para construir uma Maringá justa e segura para crianças e adolescentes.</p><p>“Eu tenho certeza de que essas mudanças na Educação serão muito positivas, pois o seu trabalho e a sua experiência somarão muito à cidade de Maringá. Tenho certeza, também, de que você será uma defensora, tanto dos projetos da Educação que são referência em todo Brasil quanto dos servidores” , afirmou o vereador Luiz Neto.</p><p>A rede municipal de ensino de Maringá tem 64 Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis), que atendem crianças do Infantil 0 a 5, e 53 escolas municipais, que oferecem o Ensino Fundamental I (1º ao 5º ano). Dentre essas escolas, 40 oferecem o programa de Ampliação da Jornada Escolar (AJE) e 13 unidades atendem a Educação de Jovens e Adultos (EJA).</p><p><strong>Currículo - </strong>Adriana Palmieri é professora concursada da rede municipal de ensino de Maringá desde 2002 e tem mais de nove anos de experiência como gestora de Educação em três municípios. Foi secretária de Educação em Araucária, entre 2018 e 2024; em Sarandi, entre 2013 e 2016 e entre janeiro e julho de 2025; e na Secretaria de Educação de Maringá foi Coordenadora Municipal do Pacto Nacional de Alfabetização na Idade Certa e Diretora de Ensino, entre 2011 e 2012. Atualmente é presidente da União dos Dirigentes Municipais de Educação do Paraná (Undime-PR).</p><p>Adriana Palmieri é Mestre em Promoção da Saúde pela UniCesumar na linha de pesquisa Promoção de Saúde, Educação e Tecnologias; graduada em Pedagogia pela UniCesumar; e Comunicação Social: Jornalismo pela Faculdade Maringá. Tem pós-graduação em Comunicação e Semiótica e em Gestão Pública Educacional. Já atuou como professora universitária na Unifamma, entre 2007 e 2013, além de ter ocupado cargos de direção e coordenadoria em outras instituições de ensino superior.</p><p><strong>Presenças - </strong>Estiveram presente na posse da secretária de Educação, a primeira-dama e presidente do Pra Somar, Bernadete Barros; o prefeito de Mandaguaçu Beto Dentista; e a primeira-dama de Mandaguaçu, Luciana Nó Mendes. Os vereadores de Maringá Akemi Nishimori, Angelo Salgueiro, Diogo Altamir, Guilherme Machado, Lemuel Rodrigues, Professora Ana Lúcia Rodrigues e William Gentil.</p><p>Os familiares da secretária empossada: Terezinha de Oliveira Chaves (mãe), José Moreira Chaves (pai), Alex Chaves (irmão), Thais Chaves (irmã) Lays (irmã), Emerson Eduardo Palmieri (esposo), Vinicius Eduardo Oliveira Palmieri (filho), Osnir Palmieri (sogro); Aparecida Palmieri (sogra).</p><p>Também prestigiaram a posse o presidente da Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), José Carlos Barbieri; Presidente da Câmara Municipal de Sarandi, vereador Dionísio Viaro da Diocar; presidente do Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Maringá (Sismmar), Iraídes Baptistoni;&nbsp;a presidente do Conselho Municipal de Educação, Aline Cuenca; o presidente do Sindicato dos Estabelecimentos Particulares de Ensino Noroeste Paraná, Djalma da Rocha Martins; o presidente da Associação do Centro de Educação Infantil do Noroeste do Paraná (Acei Nor), Leandro Rossini; a vice-presidente da Câmara Técnica de Educação do Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem), Leila Pessoa; a secretária de Educação de Apucarana, Ana Paula do Carmo; a secretária de Educação e Cultura de Floresta, Selma Mansano; a secretária de Educação de Munhoz de Melo, Franciele Rocha; a secretaria de Educação de Sarandi, Sheyla Grasiele; a coordenadora da Câmara técnica da Educação da Amusep, Selma Bertolini; o gerente do Serviço Social do Comércio (Sesc), Leandro Rodrigues; a delegada do Núcleo de Proteção à Criança e Adolescente Vítimas de Crimes (Nucria), Karen Friedrich; o comandante do 4º Batalhão da Polícia Militar de Maringá, Major Nogueira; secretários municipais e demais autoridades.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove práticas restaurativas em escolas e Cmeis]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-praticas-restaurativas-em-escolas-e-cmeis/40793</link>
      <description><![CDATA[Iniciativa garante espaços seguros de fala e escuta respeitosa aos alunos]]></description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-praticas-restaurativas-em-escolas-e-cmeis/40793</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/57a38271-cc70-4a5d-964e-bcf23ebd1b09.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Conexão, diálogo e, principalmente, a escuta respeitosa, são aspectos fundamentais das práticas restaurativas trabalhadas para promoção de uma cultura de paz nos ambientes municipais. A Prefeitura de Maringá, por meio do Programa Maringá da Paz, do Núcleo de Justiça Restaurativa vinculado à Secretaria de Educação, promove ‘Círculos de Construção de Paz’ nos Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais. Os espaços seguros de fala e escuta qualificada buscam promover ambientes de acolhimento em que as crianças podem se expressar e superar conflitos.&nbsp;&nbsp;</p><p>“São atividades em que os alunos aprendem a ouvir, falar dos sentimentos e buscam entender o que levou a possíveis situações de conflito para que possamos resolver essas questões e estabelecer a paz”, explica a coordenadora do Núcleo de Justiça Restaurativa, Silvana Valin. Nesta quinta-feira, 31, a equipe do núcleo realizou atividade de ‘Círculo de Construção de Paz’ na Escola Municipal Ângela Vergínia Borin, no Conjunto Requião.&nbsp;</p><p>“O diálogo é uma peça chave. A partir da conversa, as crianças compreendem os conflitos, se auto responsabilizam, e buscam a criação de um ambiente com cultura de paz”, diz Silvana Valin, ao comentar sobre a prática do círculo com as crianças. Ela ainda ressalta que a Justiça Restaurativa cabe em qualquer ambiente, seja escolar, de trabalho ou familiar, para implantação de uma cultura de diálogo.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>As estratégias da justiça restaurativa, previstas na lei municipal nº 10.625/18, são aplicadas nas 117 unidades escolares por meio das ′Comissões de Paz′, espaços informais de estudos e de aplicação das práticas restaurativas. Cada comissão é composta por, pelo menos, duas pessoas capacitadas. Além disso, há grupos que atuam nas secretarias municipais por meio da Central de Pacificação Restaurativa Laboral, da Secretaria de Gestão de Pessoas (Segep).</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com foco na modernização, Prefeitura realiza migração do sistema de gestão pública em agosto; alguns serviços ficarão inoperantes no período]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-modernizacao-prefeitura-realiza-migracao-do-sistema-de-gestao-publica-em-agosto-alguns/40792</link>
      <description><![CDATA[Migração de sistema suspenderá serviços na Praça de Atendimento entre 11 e 14 de agosto; ‘Agiliza Obras’ e ‘Parcelamento do Solo’ ficarão fechados entre 5 e 15 de agosto]]></description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-na-modernizacao-prefeitura-realiza-migracao-do-sistema-de-gestao-publica-em-agosto-alguns/40792</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/fa1734d0-eaf4-4fee-8343-d2d3e27ec01d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Em processo de modernização do sistema de gestão pública, a Prefeitura de Maringá realizará em agosto a substituição do atual sistema desktop Aise para o sistema web Oxy. A mudança representa um avanço em qualidade no atendimento, garantindo mais agilidade, transparência e segurança de dados, envolvendo todas as secretarias municipais. Durante a migração do sistema, alguns serviços ficarão inoperantes <strong>(confira abaixo mais detalhes sobre os serviços afetados).</strong></p><p>Na prática, o sistema que hoje é desktop e executado nos computadores será substituído por uma versão que funciona na web, diretamente na internet. Em vez de abrir um software no computador, os servidores acessarão o sistema por navegadores na internet. Além disso, o armazenamento de dados passará a ocorrer na nuvem, ou seja, em ambiente online, e não mais em data center.</p><p>Segundo o secretário da Fazenda, Carlos Augusto Ferreira, a substituição do sistema atual por um 100% web significa um salto na modernização da gestão pública. “Pedimos a compreensão dos contribuintes durante o período de mudança. É uma medida necessária para que aconteça a migração da base de dados, bem como a capacitação dos servidores visando à operacionalização do sistema. Não há outra forma de fazer a instalação sem que haja suspensão do atendimento por um período. Com a mudança, teremos um grande avanço em qualidade no atendimento”, diz Ferreira.</p><p>Leandro Joaquim de Souza, diretor comercial da Elotech, explica que desde janeiro vem sendo realizado um projeto extensivo junto à Secretaria de Fazenda, em cumprimento ao cronograma de virada do sistema. “É um projeto complexo devido ao porte do município, às secretarias e à quantidade de servidores envolvidos. Cerca de mil servidores participaram de capacitações. E há cerca de 1.600 funcionalidades no sistema que existem para atender bem o contribuinte. Agora, estamos na reta final”, acrescenta.</p><p>Souza ressalta algumas vantagens do sistema Oxy. “O sistema antigo está sendo substituído por uma versão atual. Contamos com um dos maiores provedores do mercado global, o que garante a segurança de dados em nuvem. Segurança não só para a Prefeitura, mas também para o contribuinte, tanto no armazenamento de informações quanto na proteção contra invasões”, detalha.</p><p>Outras melhorias envolvem a usabilidade e as interfaces do sistema, mais modernas e atualizadas, facilitando o trabalho dos servidores e, por consequência, o acesso dos cidadãos aos serviços públicos.</p><p><strong>Serviços que ficarão inoperantes no período:</strong></p><p>Na Praça de Atendimento, entre os dias 11 e 14 de agosto, ficarão inoperantes: a abertura e o acompanhamento de protocolos, solicitações de guias de requerimentos, emissões de notas fiscais avulsas e emissões de certidões. Para reduzir o impacto da transição, certidões negativas e certidões positivas com efeito de negativas com validades no mês de agosto terão vencimento prorrogado até o dia 30 do mesmo mês.</p><p>Ainda na Praça de Atendimento, não será possível dar entrada em processos administrativos em alvarás e emitir Habite-se, entre outros serviços. Será possível realizar apenas cadastros de usuários no Sistema Eletrônico de Informações (SEI) - <strong>confira abaixo mais detalhes sobre os serviços afetados.</strong></p><p>Já na Secretaria de Urbanismo e Habitação (Seurbh), não serão abertos novos processos do Agiliza Obras e Parcelamento do Solo a partir do dia 5 até o dia 15 de agosto. Quem solicitar esses serviços até o dia 4 terá retorno até o dia 8.</p><p>A troca de sistema afetará ainda o Portal da Transparência, o Portal do Servidor e o Portal do Contribuinte entre os dias 8 e 17 de agosto.</p><p><strong>Quais serviços estarão indisponíveis de 8 a 17 de agosto?</strong></p><p><strong>Secretaria da Fazenda (Sefaz)</strong></p><p>Presencialmente, os atendimentos abaixo serão suspensos na Praça de Atendimento de 11 a 14 de agosto, mas os serviços também estarão indisponíveis online de 8 a 17 de agosto:</p><p><br></p><ul><li>ITBI online;</li><li>Emissão de guias de recolhimento, contratos de parcelamentos;</li><li>Emissão de certidões negativas e certidões negativas com efeito de positivas (certidões emitidas com validade em emissões entre os dias 1º e 8 de agosto terão validade estendida até 30 de agosto);</li><li>Portal da Transparência.</li></ul><p><strong>Quais serviços estarão indisponíveis de 5 a 15 de agosto?</strong></p><p><strong>Secretaria de Urbanismo e Habitação (Seurbh)</strong></p><p>Estarão indisponíveis o Agiliza Obras e Parcelamento do Solo, afetando:</p><p><br></p><ul><li>Alvará de projeto;</li><li>Alvará de execução;</li><li>Alvará de projeto e execução;</li><li>Modificação de projeto aprovado;</li><li>Regularização de edificação existente;</li><li>Certidão de Conclusão de Edificação (Habite-se);</li><li>Comunicado de demolição;</li><li>Certidão de demolição;</li><li>Comunicado de reforma;</li><li>Certidão de Construção Sem Restrição para Condomínio;</li><li>Subdivisão, unificação, execução de loteamento e renovações destes processos.</li></ul>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura reestrutura Defesa Civil de Maringá com entrega de sede e novos veículos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-reestrutura-defesa-civil-de-maringa-com-entrega-de-sede-e-novos-veiculos/40791</link>
      <description><![CDATA[Antes da reestruturação, órgão tinha apenas duas viaturas, o que limitava a capacidade de atendimento]]></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-reestrutura-defesa-civil-de-maringa-com-entrega-de-sede-e-novos-veiculos/40791</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/c2821f3a-a637-4dcd-9867-9ba745188c5d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá reestruturou a Defesa Civil e fortaleceu a capacidade de atendimento do órgão em situações de emergência. Nesta quarta-feira, 30, a pasta ganhou reforço importante, com três novos veículos e uma nova sede em área de 114,2 metros. Foram entregues uma caminhonete Mitsubishi Triton L200 e um carro modelo Onix, por meio de emenda parlamentar do deputado federal Sargento Fahur no valor de R$ 337.896, e um caminhão pipa via emenda do deputado federal Diego Garcia, no valor de R$ 500 mil.</p><p>Além dos novos veículos, a Defesa Civil recebeu uma van e outra caminhonete do município que foram adaptadas para atendimento ainda mais ágil da população. Antes da reestruturação, o órgão tinha apenas duas viaturas, o que limitava a capacidade de atendimento em situações de emergência. Neste ano, a Defesa Civil executou mais de 500 serviços, como apoio aos serviços de arborização, atendimento de solicitações registradas na Ouvidoria Municipal, mapeamento de locais com descarte irregular, entre outras situações.</p><p>“Os veículos e o novo ambiente de trabalho trazem melhores condições de atuação para a Defesa Civil de Maringá. O órgão não trabalha apenas nos desastres, mas na prevenção. Com os novos equipamentos e este espaço, nossa equipe vai atender com ainda mais agilidade e eficiência a população”, afirmou a vice-prefeita Sandra Jacovós. As chaves dos veículos foram entregues, de forma simbólica, aos motoristas Alef dos Santos Silva Francesquini, José Francisco da Cruz, Marcos Ferreira Cruz, Reginaldo Ferreira dos Santos e Murilo Perina Ramos.</p><p>O secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio, ressaltou a importância dos investimentos e da nova sede para agilizar o atendimento. “O atendimento, que antes demorava porque a Defesa Civil estava vinculada a outra secretaria, passa a ser imediato. Aqui, ao lado das secretarias de Infraestrutura e Limpeza Urbana, temos toda a equipe de cerca de mil servidores, maquinários, engenheiros e demais profissionais técnicos para um atendimento ágil e eficiente para os maringaenses”, disse.</p><p>“É uma honra estar novamente em um evento da Prefeitura de Maringá entregando recursos. É a prefeitura trazendo recursos e investimento para a comunidade”, disse o deputado federal Sargento Fahur. O representante do deputado federal Diego Garcia, Marcos Coia, destacou a importância da emenda destinada e do trabalho dos parlamentares para a liberação de recursos para as cidades.</p><p>O deputado federal Ricardo Barros agradeceu o trabalho dos servidores e voluntários da Defesa Civil, principalmente durante as situações de emergência. “É muito bom que a sede fica aqui próxima das secretarias de Limpeza Urbana e Infraestrutura, facilitando o atendimento da comunidade”, afirmou. O deputado estadual Delegado Jacovós destacou as diversas obras e serviços realizados pelas secretarias de Limpeza Urbana e Infraestrutura para a cidade. “Já temos emenda assinada e liberada, no valor de R$ 800 mil, para um caminhão para a coleta de lixo”, disse.</p><p>Para o vereador Guilherme Machado, o “crescimento da Defesa Civil representa o crescimento da segurança para a comunidade”. O comandante do 5º Batalhão do Corpo de Bombeiros, tenente-coronel Falkiner, ressaltou a importância do trabalho desenvolvido pelo órgão. “Com o desenvolvimento da Defesa Civil, nós conseguimos focar em outras ocorrências. Agradeço a parceria e seriedade da Defesa Civil de Maringá, que é um exemplo para a cidade.”</p><p><strong>Presenças - </strong>Também participaram do evento, secretários municipais; os vereadores Angelo Salgueiro, Diogo Altamir, Gisele Bianchini e William Gentil; o delegado-chefe da 9º Subdivisão da Polícia Civil, Adão Loureiro Rodrigues; o comandante do 4º Batalhão da Polícia Militar, Major Nogueira; o subcomandante do 4º Comando Regional de Bombeiro Militar, Adriano Alves de Souza; o Chefe do 3° e 5° Núcleo de atuação Regional da Defesa Civil Estadual, tenente Tiago Justino da Silva; o auxiliar do 5º Núcleo de Atuação Regional da Defesa Civil Estadual, sargento Alexandro de Souza Gonçalves; o presidente interino do Conselho Comunitário de Segurança de Maringá (Conseg), José Triana; o presidente da Ordem dos Pastores Evangélicos de Maringá (Opem), pastor Leônidas; além de outras autoridades locais e representantes da sociedade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>