<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:03:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Serviço de sinalização é transferido para Secretaria de Infraestrutura e acompanha recapeamento asfáltico]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servico-de-sinalizacao-e-transferido-para-secretaria-de-infraestrutura-e-acompanha-recapeamento/40821</link>
      <description><![CDATA[Medida garante mais agilidade na realização do serviço em ruas e avenidas]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servico-de-sinalizacao-e-transferido-para-secretaria-de-infraestrutura-e-acompanha-recapeamento/40821</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/bd7361a4-66d3-4ca3-aa9a-52161e3cf59d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Os serviços de sinalização de ruas e avenidas, que antes estavam na Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob), foram transferidos para a Secretaria de Infraestrutura (Seinfra). A partir dessa medida, o trabalho passa a acompanhar o recapeamento asfáltico da cidade, com a pintura da sinalização de forma mais ágil após a conclusão do serviço. As alterações estão previstas na lei municipal nº 1.496/2025 proposta pelo Executivo e aprovada pela Câmara de Vereadores em julho deste ano.</p><p>Na Seinfra, a pintura de sinalização já foi realizada, por exemplo, em locais que receberam recapeamento recentemente: cruzamentos da Rua Basílio Sautchuk com Avenida Tamandaré; Avenida Horácio Raccanello Filho e João Paulino; Rua Piratininga com a Avenida Tamandaré; Rua Piratininga com Avenida Horácio Raccanello Filho; Avenida Herval com Avenida Horácio Raccanello e no trecho da Avenida Prudente de Morais, entre as avenidas São Paulo e Herval. O serviço na região Central é realizado, principalmente, aos fins de semana para reduzir os impactos no tráfego de veículos.</p><p>“Com a mudança, o objetivo é agilizar a realização da pintura após a via ser recapeada. Além dos locais em que realizamos o recapeamento recentemente, as equipes também atuam em outras vias que receberam o serviço em anos anteriores e não foram pintadas e nos locais em que há necessidade de reforço da sinalização”, explicou o secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio.</p><p>A comunidade pode solicitar pintura de sinalização viária na Ouvidoria Municipal, por meio do telefone 156, do aplicativo Ouvidoria 156 Maringá ou site da Prefeitura. Na solicitação, é importante que sejam encaminhadas fotos e informado o endereço em que há necessidade da pintura.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com apoio da Prefeitura, Caminhada na Natureza ocorre no dia 17 de agosto; inscrições estão abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-caminhada-na-natureza-ocorre-no-dia-17-de-agosto-inscricoes-estao-abertas/40817</link>
      <description><![CDATA[Participação é gratuita e tem como objetivo estimular o turismo de natureza e rural]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-caminhada-na-natureza-ocorre-no-dia-17-de-agosto-inscricoes-estao-abertas/40817</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/83948b8c-2312-4a0a-bf11-52bfe7214768.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet), o Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR-Paraná) realiza em Maringá a “Caminhada na Natureza - Circuito Águas do Pirapó” no dia 17 de agosto. Com finalidade contemplativa, a atividade é gratuita. Para participar, os interessados devem se inscrever até o dia 15 de agosto, pela internet (<a href="http://www.maringa.caminhadas.info/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">inscreva-se aqui</a>). Os participantes poderão doar litros de leite ou alimentos não perecíveis, que serão destinados ao Pra Somar (Programa de Apoio Social e Mobilização Voluntária de Maringá).</p><p>O trajeto de aproximadamente 11 quilômetros terá início na Biotec - Fazenda da Unicesumar, na Estrada 200, passando pelos Arautos do Evangelho, Estação de Captação de Água da Sanepar e por propriedades rurais. A atividade terá início às 7h, com recepção e alongamento. A caminhada começará na Biotec às 8h, com retorno às 12h no mesmo local.  O percurso exige esforço moderado. Não são permitidos animais de estimação.</p><p>Para a secretária de Aceleração Econômica e Turismo de Maringá, Isolene Niedermeyer, o apoio ao evento visa promover o turismo de natureza e rural, modalidades turísticas que impulsionam a economia local e que ajudam a promover o desenvolvimento sustentável. “O evento atrai turistas da região e até de outros estados que vêm a Maringá conhecer nossa natureza, consumir e movimentar nosso turismo e economia. A ação também ajuda a promover o bem-estar, por aproximar as pessoas da natureza e de cenários que fogem do cotidiano”, comenta.</p><p>A caminhada faz parte do Programa Estadual Caminhadas da Natureza do IDR-Paraná. Também apoiam a iniciativa a Unicesumar, Arautos do Evangelho, Sanepar, Serviço Social do Comércio (Sesc), Fecomércio PR, Polícia Militar, Polícia Rodoviária, Associação dos Microempreendedores Individuais e dos Pequenos Negócios da Região Metropolitana de Maringá (Ampec Maringá), Ecobooking, Associação Maringaense de Engenheiros Agrônomos (Amea) e Consultoria Júnior de Agronomia da Unicesumar (UneAgro).</p><p><strong>Transporte</strong> - A atividade terá ônibus para transporte gratuito dos participantes. Saída e retorno estão agendados para 6h30 e 13h, respectivamente, na esquina entre a Avenida Duque de Caxias e a Rua Arthur Thomas (ao lado do Paço Municipal).</p><p><strong>Opcional</strong> - Será possível comprar café da manhã e almoço para consumo no local da caminhada, com pagamento antecipado via Pix no ato da inscrição. Crianças de até cinco anos não pagam.</p><p>Mais informações podem ser obtidas no site do evento (<a href="http://www.maringa.caminhadas.info/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">clique aqui</a>) ou junto ao IDR-Paraná pelo e-mail <a href="mailto:caminhadamaringa@gmail.com" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(12, 102, 228); background-color: initial;">caminhadamaringa@gmail.com</a> ou telefones (44) 3219-2500 e (44) 3221-1300.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura celebra Dia Nacional da Saúde com café da manhã e aulão de ginástica na 1ª ATI de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-celebra-dia-nacional-da-saude-com-cafe-da-manha-e-aulao-de-ginastica-na-1-ati-de-maringa/40816</link>
      <description><![CDATA[Evento reforçou a importância da prática regular de atividade física para a qualidade de vida]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-celebra-dia-nacional-da-saude-com-cafe-da-manha-e-aulao-de-ginastica-na-1-ati-de-maringa/40816</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/56faa1e0-be08-4b6e-9225-b49534c37fa5.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, celebrou o Dia Nacional da Saúde nesta terça-feira, 5, com uma ação especial para a comunidade na primeira Academia da Terceira Idade (ATI) de Maringá, localizada nas proximidades da UBS Parigot de Souza. A programação contou com um café da manhã e um aulão do grupo de ginástica ‘Gingaterapia’, reforçando a importância da prática regular de atividade física para a qualidade de vida.</p><p>Criado em 2006, dentro do programa Maringá Saudável, o projeto de implantação das ATIs tem o objetivo de promover a saúde e o bem-estar da população idosa por meio da prática de exercícios físicos ao ar livre. A iniciativa, que nasceu em Maringá, se tornou referência nacional e foi replicada em diversos municípios do País.</p><p>Atualmente, a cidade conta com 74 ATIs. Cada uma é formada por um conjunto de dez equipamentos voltados à prática de exercícios de alongamento, fortalecimento e flexibilidade, fundamentais para melhorar a postura, evitar lesões e aumentar a resistência física.</p><p>“O Dia Nacional da Saúde é uma oportunidade de reforçar que a prevenção é o melhor caminho. A ATI é um espaço excelente para praticar atividade física regularmente, fazer amizade com outros frequentadores e fortalecer o vínculo com a UBS. Esse é o foco do Programa Maringá Saudável: promover saúde e levar qualidade de vida para a população”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><strong>Pioneirismo</strong> - A inauguração da primeira ATI de Maringá, em 2006, contou com a presença do ministro do Esporte da época. O conjunto de dez equipamentos foi inspirado em um modelo implantado em Pequim, na China.</p><p>O projeto das ATIs de Maringá despertou o interesse de autoridades estaduais e federais e a cidade se tornou um exemplo a ser seguido em outros municípios. Hoje, quase duas décadas depois, a ATI consolidou-se como um dos pilares da promoção da saúde para a pessoa idosa no País.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural da semana tem dança, teatro exposições e Baile da Longevidade; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-danca-teatro-exposicoes-e-baile-da-longevidade-veja-a-programacao/40815</link>
      <description><![CDATA[Programação cultural gratuita segue durante toda a semana]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-danca-teatro-exposicoes-e-baile-da-longevidade-veja-a-programacao/40815</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/598e2793-f664-42f4-8e20-3f4d8d536309.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove atrações culturais gratuitas para todas as idades nesta semana <strong>(confira abaixo a programação completa).</strong></p><p>Nesta terça-feira, 5, inicia a programação do ‘Mês do Patrimônio Histórico’, com o evento ‘Patrimônio na Roda: Mori e o Cinema’. Nesta quarta, 6, será realizada uma leitura dramática da obra ‘As Nuvens de Aristófanes’. As duas atividades ocorrem no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC).</p><p>Nesta semana, o projeto ‘Convite às Artes’ leva aos palcos apresentações de dança, música e teatro. Nesta quarta-feira, 6, haverá o espetáculo de dança ‘Lunares’ no Teatro Reviver Magó. Nesta quinta-feira, 7, ocorre o show ‘DesaguarSendo’, e na sexta-feira, 8, a peça ‘Na Pele’, ambos no Teatro Barracão Paulo Mantovani. Já no sábado, 9, o filme ‘O vento nos levará’ será exibido no CAC.</p><p>Nesta sexta-feira, 8, haverá mais uma edição do Baile da Longevidade no Salão Comunitário do Jardim Alvorada, com apresentação do sanfoneiro Tercílio Men.</p><p>Também seguem abertas as exposições ‘Fugidez’, de César Augusto, no CAC, e ‘No ar: 50 anos de RV em Maringá’, no Teatro Calil Haddad.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Confira a agenda cultural completa:</strong></p><p><strong>Mês do Patrimônio Histórico - Patrimônio na Roda: Mori e o Cinema com Morimassa Miyazato</strong></p><p>Quando: Terça, 5 de agosto, às 19h15</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Marcia Costa (CAC)</p><p>Inscrição:&nbsp;<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8jZ8kMlbb80FreFPVnJ9MgOQpOCyCxABhBFlEgiIzs6YG1g/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: initial; color: rgb(12, 102, 228);"><strong>(Acesse aqui</strong>)</a></p><p><br></p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Teatro Atemporal: Ciclo de Leituras Dramáticas de Clássicos da Grécia Antiga “As nuvens, de Aristófanes”, por Marta, Marta Teatro</strong></p><p>Quando: Quarta, 6 de agosto, e sexta, 8 de agosto, das 19h às 22h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Dança – ‘Lunaris’, com Boreal Estúdio de Dança e Artes</strong></p><p>Quando: Quarta, 6, às 20h</p><p>Onde: Teatro Reviver Magó</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Música - Apresentação ‘DesaguarSendo, com Ariadine Gomes</strong></p><p>Quando: Quinta, 7, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Baile da Longevidade, com o sanfoneiro Tercílio Men</strong></p><p>Quando:&nbsp;Sexta, 8 de agosto, às 14h</p><p>Onde:&nbsp;Salão Comunitário do Jardim Alvorada</p><p>Classificação Indicativa:&nbsp;Livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Na Pele’, com Clayton Queiroz e Lua Lamberti</strong></p><p>Quando: Sexta, 8 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão Paulo Montovani</p><p>Classificação Indicativa: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema, “O vento nos levará”</strong></p><p>Quando: Sábado, 9 de agosto, às 20h</p><p>Onde: Auditório do Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação Indicativa: 12 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Prêmio Aniceto Matti – Artes Visuais – ‘Fugidez’, por César Augusto</strong></p><p>Quando: Até 11 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Exposição “No Ar: 50 anos de TV em Maringá”</strong></p><p>Quando: Até 30 de agosto, de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e de sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na Sala de Exposições Históricas do Museu Municipal Helenton Borba Côrtes</p><p>Classificação Indicativa: Livre</p><p><br></p><p><strong>Convite à Literatura- Aniversário de 38 anos da Biblioteca Mandacaru&nbsp; - Contação de História ‘Autor Presente’ com Danilo Furlan</strong></p><p>Quando: segunda-feira, 11, às 14h</p><p>Onde: Biblioteca Profª Tomires Moreira de Carvalho, Av. Mandacaru, 317 - Jardim Maravilha&nbsp;</p><p>Classificação Indicativa: Livre, limitado a 50 pessoas.</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Governo do Estado anuncia liberação de R$ 36,3 milhões para pavimentação de vias urbanas em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/governo-do-estado-anuncia-liberacao-de-r-36-3-milhoes-para-pavimentacao-de-vias-urbanas-em-maringa/40814</link>
      <description><![CDATA[Investimento será utilizado, principalmente, para obras de pavimentação nos distritos de Floriano e Iguatemi]]></description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/governo-do-estado-anuncia-liberacao-de-r-36-3-milhoes-para-pavimentacao-de-vias-urbanas-em-maringa/40814</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/51cfd08e-e132-45e9-9e17-b15bfba0dfe3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá conquistou R$ 36,3 milhões em recursos para pavimentação de vias urbanas, o que deixará 100% da malha urbana asfaltada. Os investimentos foram anunciados nesta terça-feira, 5, pelo Governo do Paraná, e fazem parte do programa ‘Asfalto Novo, Vida Nova’. Maringá foi a maior cidade atendida nesta etapa do programa, com recursos para pavimentação de cerca de 26 quilômetros de vias urbanas. O investimento será utilizado, principalmente, para obras nos distritos de Floriano e Iguatemi.&nbsp;</p><p>As obras incluem, além da pavimentação, a realização de infraestrutura completa, como drenagem, calçadas com acessibilidade e sinalização viária. As ações serão coordenadas, a nível estadual, pela Secretaria de Estado das Cidades (Secid), por meio do Paranacidade. A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Obras Públicas, realizará o processo licitatório para execução dos serviços.&nbsp;</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou a importância do investimento para Maringá e reforçou a parceria com o Governo do Estado. “Estamos trabalhando ao lado do governador Ratinho Junior e agradeço a liberação desse recurso, que vai ser importante para atender aquelas pessoas que ainda não têm asfalto. Investir em infraestrutura urbana é garantir mais qualidade de vida e, como diz o nome do próprio programa, é garantir vida nova”, disse.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>