<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 19:58:30 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá celebra ‘Dia do Rock’ pela primeira vez; evento ocorre neste domingo, 27]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-celebra-dia-do-rock-pela-primeira-vez-evento-ocorre-neste-domingo-27/40763</link>
      <description><![CDATA[Promovido pela Secretaria de Cultura, evento gratuito acontece das 16h às 22h, na Travessa Jorge Amado]]></description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-celebra-dia-do-rock-pela-primeira-vez-evento-ocorre-neste-domingo-27/40763</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/d996547d-4b90-46ca-b56e-57b148de0ada.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, realiza neste domingo, 27, o ‘Dia do Rock’, com apresentações gratuitas. O evento ocorre a partir das 16h, na Travessa Jorge Amado, e reúne bandas locais e regionais, com repertório que vai do rock autoral ao nacional e internacional.</p><p>O Dia Municipal do Rock, comemorado em 27 de julho, foi instituído pela Lei Municipal nº 10.628/2018. Neste ano, a Secretaria de Cultura realiza, pela primeira vez, uma programação especial para marcar a data e celebrar o gênero musical em Maringá.</p><p>“Queremos que Maringá seja reconhecida como a Cidade Palco do Brasil, oferecendo espaço aos artistas locais e aproximando a população da cultura, em todas as suas linguagens e estilos. O ‘Dia do Rock’ é mais uma oportunidade de fortalecer essa conexão”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>A programação de shows inicia às 16h, com a apresentação dos alunos da Escola de Música Fábio Alencar, seguida por Motores Ácidos às 18h, Black Jack às 19h30 e, encerrando o evento, ocorrerá a apresentação da Banda Babilônia 80, às 21h.</p><p>O Dia do Rock é uma realização da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, e reforça o compromisso de promover eventos culturais abertos e acessíveis à comunidade, que valorizam a música local.</p><p><strong>Serviço:</strong></p><p><strong>O que:</strong> Dia do Rock</p><p><strong>Quando:</strong> Domingo, 27, das 16h às 22h</p><p><strong>Onde:</strong> Travessa Jorge Amado, próximo ao Mercadão Municipal</p><p><strong>16h</strong>&nbsp;- Escola de Música Fábio Alencar</p><p><strong>18h</strong>&nbsp;- Motores Ácidos</p><p><strong>19h30</strong>&nbsp;- Black Jack</p><p><strong>21h</strong>&nbsp;–&nbsp;Babilônia 80</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura leva palestras para mais de 7 mil mulheres e distribui 50 mil absorventes]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-leva-palestras-para-mais-de-7-mil-mulheres-e-distribui-50-mil-absorventes/40762</link>
      <description><![CDATA[Combater as diversas formas de violência doméstica é fundamental para desmantelar as estruturas que as sustentam]]></description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-leva-palestras-para-mais-de-7-mil-mulheres-e-distribui-50-mil-absorventes/40762</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/832cd790-5002-4f29-a4da-7bb8171e19fe.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher) atua na promoção da equidade de gênero, no combate à violência e na ampliação de oportunidades para as mulheres maringaenses. Nos seis primeiros meses de 2025, mais de 53 mil absorventes foram entregues de forma gratuita para mulheres em vulnerabilidade social por meio do Programa Dignidade e Proteção. O número é superior ao registrado em todo o ano passado, quando foram entregues 40 mil absorventes.</p><p>No primeiro semestre, também foram realizados 32 cursos, 47 palestras para mais de 7 mil mulheres no projeto ‘Semulher Itinerante’, três feirões de empregabilidade com 2.200 vagas e diversas outras ações e políticas públicas para proteção e empoderamento feminino. Para a secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon, as políticas públicas integrais para o público feminino, que vão desde a garantia de inserção no mercado de trabalho às ações de proteção, são fundamentais para o combate da violência. “É preciso combater as diversas formas de violência doméstica para desmantelar as estruturas que as sustentam”, destaca.</p><p>As palestras do Semulher Itinerante foram realizadas em Unidades Básicas de Saúde (UBS), Centros de Referência de Assistência Social (CRAS), empresas e salões comunitários de diferentes bairros de Maringá para promover a conscientização de mulheres sobre violência e informar sobre os canais de denúncia e a rede de atendimento. Além disso, a Semulher ofertou 32 cursos gratuitos, que oportunizaram capacitação para 510 mulheres, por meio do programa Qualifica Mulher, formações educacionais do Educa Mulher e oficinas de artesanato do Feito por Elas.</p><p>O objetivo das ações é promover a autonomia financeira das mulheres, com cursos nas áreas de estética, informática, administração, culinária e saúde. Entre as formações ofertadas estão a de Cuidadora de Idosos, Organização de Eventos, Esmaltação em Gel, Maquiagem, Artesanato em Feltro, Salgados para Festas, Churrasqueira, Informática, entre outras. Destaque também para os três Feirões de Empregabilidade voltados para mulheres, que ofertaram mais de 2 mil vagas em diversas áreas, em parceria com a Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar.</p><p>Para fortalecer o acesso à higiene menstrual, a Semulher distribuiu mais de 53 mil absorventes no primeiro semestre de 2025 por meio do programa ‘Dignidade e Proteção’. As entregas foram realizadas durante as ações do Semulher Itinerante, que percorre UBSs e CRAS em diversos bairros de Maringá. Uma extensão do programa também conta com a parceria da Secretaria de Educação. O programa ‘Dignidade e Proteção nas Escolas’ distribuiu 7.824 absorventes para adolescentes em idade escolar. Os itens de higiene também podem ser retirados de forma gratuita na sede da Semulher, mediante apresentação do Cadastro Único.</p><p>A Semulher também desenvolveu projetos como o ‘Mulheres e Livros’, ‘Mulheres em Cena’ e o podcast ‘Mulheres em Pauta’, que promovem o protagonismo feminino por meio da literatura, do cinema e de histórias inspiradoras de superação e resistência. “Centenas de mulheres já participaram dessas atividades. A visibilidade da violência doméstica por meio de mecanismos educativos é fundamental para alertar a sociedade sobre sinais, consequências e formas de intervenção, contribuindo para a prevenção”, alerta Olga Agulhon.</p><p>Outra iniciativa importante, o VI Concurso Literário ‘Maria Mariá’, reuniu 671 trabalhos de todo Brasil e de outros países, como Sérvia, Estados Unidos e Inglaterra. Com o tema “Violência Contra as Mulheres”, a iniciativa ainda foi trabalhada nas escolas de abrangência do Núcleo Regional de Educação de Maringá (NRE), atingindo cerca de 30 mil alunos. A Semulher vai reunir todos os textos vencedores (poemas, trovas, sonetos e crônicas) das seis edições do concurso em um livro, após a seleção dos vencedores desta edição.</p><p>“Dar voz às mulheres é romper o silêncio imposto pela violência. Por isso, seguimos ampliando espaços para que cada mulher possa escrever sua própria trajetória de liberdade e dignidade”, afirma a secretária Olga Agulhon.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura amplia em 19% número de doses de vacinas contra a gripe aplicadas neste ano]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-amplia-em-19-numero-de-doses-de-vacinas-contra-a-gripe-aplicadas-neste-ano/40761</link>
      <description><![CDATA[Desde o início do ano, foram aplicadas 136 mil doses do imunizante, número superior ao registrado em 2024]]></description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-amplia-em-19-numero-de-doses-de-vacinas-contra-a-gripe-aplicadas-neste-ano/40761</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ee28f822-844d-4be6-ade9-722d0ef54f4b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, vacinou mais de 136 mil pessoas contra a gripe (Influenza) em 2025. Foram aplicadas 26 mil doses a mais em comparação com o mesmo período do ano passado, o que representa um aumento de 19%. Para ampliar o acesso à vacinação com a gripe, a gestão municipal tem realizado ações itinerantes, com aplicação do imunizante em locais de grande circulação de pessoas.</p><p>Neste ano, o público-alvo também cresceu: são 175.096 pessoas, incluindo crianças de seis meses a menores de 6 anos, gestantes e idosos, contra 167.345 em 2024. “Neste ano, há mais pessoas a serem vacinadas. Estamos comprometidos com as ações de vacinação em locais estratégicos, abordando as pessoas e orientando sobre a importância de se proteger contra a gripe”, afirma o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>Em Maringá, 59 mil pessoas vacinadas contra a gripe pertencem ao público-alvo (54,81%). A Prefeitura de Maringá promoveu ações itinerantes em diversos locais de grande circulação, como no Terminal Urbano, nos shoppings Avenida Center e Maringá Park, na Universidade Estadual de Maringá (UEM), entre outros.</p><p>A vacina contra a gripe também está disponível em 34 Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e na Sala de Vacinação da Secretaria de Saúde. Toda a população acima de seis meses de idade pode receber o imunizante. Para receber a dose, é necessário apresentar documento com foto, CPF e a carteirinha de vacinação.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá promove Encontro Estadual de Secretários Municipais de Comunicação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-promove-encontro-estadual-de-secretarios-municipais-de-comunicacao/40760</link>
      <description><![CDATA[Evento será em 12 de agosto e contará com a presença do secretário estadual de Comunicação, Cleber Mata, e profissionais da Meta e TikTok]]></description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-promove-encontro-estadual-de-secretarios-municipais-de-comunicacao/40760</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ba0737ac-1b1d-43e3-a694-db54af460ead.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Comunicação, realizará em 12 de agosto o ‘Comunica Paraná – Encontro Estadual de Secretário de Comunicação', em parceria com a Secretaria de Estado da Comunicação do Paraná. O evento reunirá secretários e gestores de Comunicação de diversos municípios paranaenses para troca de experiências e painéis sobre os avanços e o futuro da comunicação institucional.</p><p>A secretária de Comunicação de Maringá, Denise Silva, explica que a ideia do evento surgiu a partir de diversas conversas com outros secretários sobre os desafios comuns enfrentados. “Vivemos a era digital e que muitas vezes amplia a necessidade de uma gestão de crise rápida e eficaz. Com o nosso encontro, vamos discutir e trocar experiências sobre esse e outros assuntos que impactam a comunicação institucional”, diz. A secretária também destaca que o “evento será possível graças a parceria e o apoio do secretário estadual de Comunicação, Cleber Mata, que prontamente atendeu a solicitação da Secom de Maringá”.</p><p>O evento será em 12 de agosto, com programação durante todo o dia. Os painéis do encontro e os palestrantes serão divulgados em breve, mas a programação terá como foco as tendências da comunicação institucional na era digital e técnicas que podem ser adotadas pelos secretários e gestores de Comunicação nos municípios.</p><p>Para o secretário de estado da Comunicação, Cleber Mata, o evento representa uma “oportunidade para que os secretários apresentem bons exemplos de comunicação pública e conheçam avanços na otimização dos recursos públicos em prol do cidadão”.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40759</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura amplia frota da Saúde e entrega quatro novas ambulâncias nesta quinta-feira, 24]]></description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/40759</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/5a90a2f6-8bce-4f1c-80e4-3b57c42885f7.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, realiza nesta quinta-feira, 24, às 10h30, a entrega de quatro novas ambulâncias que irão reforçar a frota da rede municipal de saúde. Os veículos serão utilizados no transporte de pacientes entre as unidades de saúde e em atendimentos fora do domicílio, garantindo mais agilidade, conforto e segurança nos deslocamentos.</p><p>As novas ambulâncias, modelo Renault Master L3H2, são Unidades de Suporte Básico e foram adquiridas por meio de emenda do deputado federal Ricardo Barros, totalizando um investimento de R$ 1,47 milhão. Os novos veículos entram em operação a partir de segunda-feira, 28.</p><p><strong>QUANDO</strong>: Quinta-feira, 24, às 10h30</p><p><strong>ONDE</strong>: Secretaria de Saúde (Avenida Prudente de Morais, 885 - Zona 7)</p><p><strong>QUEM:</strong> A cerimônia de entrega das ambulâncias contará com a presença do prefeito Silvio Barros, do deputado federal Ricardo Barros, e do secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>