<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:33:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre inscrições para o 1º Hackathon GovTech, voltado à criação de soluções tecnológicas para o setor público]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-para-o-1-hackathon-govtech-voltado-a-criacao-de-solucoes-tecnologicas/40824</link>
      <description><![CDATA[Evento será realizado de 30 de setembro a 2 de outubro na sede da Amtech, no piso superior do Terminal]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-inscricoes-para-o-1-hackathon-govtech-voltado-a-criacao-de-solucoes-tecnologicas/40824</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/32b0e819-e5cb-41ee-ac99-f5b99fc1409b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), está com inscrições abertas para o 1º Hackathon GovTech, uma maratona de inovação voltada à criação de soluções tecnológicas para o setor público. A ação será realizada de 30 de setembro a 2 de outubro, das 18h às 22h, na sede da Amtech, no piso superior do Terminal Intermodal. As inscrições são gratuitas e seguem até o dia 22 de agosto, por meio de formulário online <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSejMhvCtV_4MUsuRfi0EssdT2YkelovjBxpb36KeJZHeKFEHQ/viewform" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>(inscreva-se aqui).</strong></a></p><p>O 1º Hackathon GovTech é destinado a maiores de 16 anos, moradores de Maringá e interessados em tecnologia e inovação. Os participantes formarão equipes para desenvolver soluções tecnológicas voltadas a desafios da administração pública. Além de colaborar com o desenvolvimento da cidade, os participantes terão acesso a mentorias com especialistas em tecnologia, inovação e gestão pública.</p><p>“O Hackathon é uma iniciativa para mobilizar talentos e mentes criativas da nossa cidade. Queremos que as soluções desenvolvidas aqui possam ser implementadas e ajudem a transformar Maringá em uma cidade cada vez mais inteligente e eficiente para todos os cidadãos”, destaca&nbsp;a diretora-presidente da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Cristiane Hasegawa.</p><p>O 1º Hackathon GovTech vai integrar a programação da InovaWeek, a Semana de Inovação de Maringá.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Nova etapa do projeto ‘Trânsito em Sala de Aula’ é realizada em mais 13 escolas municipais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nova-etapa-do-projeto-transito-em-sala-de-aula-e-realizada-em-mais-13-escolas-municipais/40823</link>
      <description><![CDATA[Com aulas extracurriculares semanais, iniciativa da Prefeitura de Maringá tem como objetivo promover um trânsito mais seguro]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/nova-etapa-do-projeto-transito-em-sala-de-aula-e-realizada-em-mais-13-escolas-municipais/40823</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7f8932a1-9ac6-4574-93a1-d70077507842.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Destinada aos alunos das turmas de terceiro ano das escolas municipais, a nova edição do projeto ‘Trânsito em Sala de Aula’ iniciou as atividades em 13 unidades escolares. A iniciativa da Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Mobilidade Urbana e Educação, atenderá mais de 550 alunos com aulas semanais sobre conscientização e cuidados no trânsito <strong>(confira abaixo a programação completa).</strong></p><p>As atividades são conduzidas pelas equipes de Educação no Trânsito da Secretaria de Mobilidade Urbana e fazem parte da grade extracurricular da rede municipal de ensino. A programação segue até o dia 19 de setembro, com aulas&nbsp; sempre às quartas e sextas-feiras.</p><p>“A participação no trânsito não começa quando alguém pega a chave do carro, mas muito antes. Por isso, ao trabalharmos a educação no trânsito com as crianças, ajudamos a formar cidadãos atentos e ainda alcançamos os pais e responsáveis, que passam a rever práticas no dia a dia”, comenta o secretário de Segurança Pública e Mobilidade Urbana, Delegado Luiz Alves.</p><p>Durante o projeto, as crianças têm aulas de história do trânsito, engenharia de tráfego, direção defensiva, pedestres, ciclistas e cidadania no trânsito. Ao final, elas participam de uma formatura e recebem os certificados de agentes mirins. No primeiro trimestre deste ano, mais de 500 alunos de 11 escolas municipais participaram do projeto.</p><p>“Trabalhar o trânsito dentro da escola é fundamental para que as crianças aprendam sobre os comportamentos seguros e as regras que devem ser seguidas. Também promove, desde cedo, uma cultura de respeito e cuidado no trânsito, o que é importante para a redução de acidentes”, afirmou a secretária de Educação, Adriana Palmieri.</p><p><strong>Confira a programação do projeto ‘Trânsito em Sala de Aula’:</strong></p><p><strong>Quartas-feiras</strong></p><p>Das 13h15 às 14h15</p><p>Escola Municipal Geraldo Altoé e Agmar dos Santos</p><p>Escola Municipal Helenton Borba Cortes</p><p>Escola Municipal Octavio Periotto</p><p>Das 15h às 16h</p><p>Escola Municipal Benedita Natália</p><p>Escola Municipal João Batista Sanches&nbsp;</p><p>Escola Municipal José Galetti</p><p><strong>Sextas-feiras</strong></p><p>Das 13h15 às 14h15</p><p>Escola Municipal Antonio Carlos Velasque</p><p>Escola Municipal Fernão Dias</p><p>Escola Municipal Ângela Botrin</p><p>Das 15h às 16h</p><p>Escola Municipal Gabriela Mistral</p><p>Escola Municipal Ruy Alvino</p><p>Escola Municipal Machado de Assis</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prazo para solicitar IPTU Verde para 2026 termina em 14 de agosto]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prazo-para-solicitar-iptu-verde-para-2026-termina-em-14-de-agosto/40822</link>
      <description><![CDATA[Solicitações devem ser realizadas exclusivamente pela internet por meio do Sistema Eletrônico de Informações (SEI)]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prazo-para-solicitar-iptu-verde-para-2026-termina-em-14-de-agosto/40822</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/de7253ed-185e-4868-b43d-70571f1b35c0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá informa que o prazo para solicitar o IPTU Verde para o ano de 2026 encerra em 14 de agosto. O benefício garante descontos entre 3% e 20% no Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) para proprietários de imóveis residenciais e terrenos que investem em ações de proteção, preservação ou recuperação do meio ambiente. O IPTU Verde deve ser solicitado sempre no ano anterior.</p><p>As solicitações devem ser realizadas exclusivamente pela internet, por meio do<a href="https://webpmm.maringa.pr.gov.br/portal-do-sei/home/peticionamento" rel="noopener noreferrer" target="_blank"> Sistema Eletrônico de Informações (SEI)</a>. Para garantir acesso ao sistema, novos contribuintes que ainda não tenham cadastro de usuário no SEI devem efetuar o cadastro até segunda-feira, 11, garantindo tempo hábil para efetivação do protocolo (confira abaixo o passo a passo para solicitação do benefício).</p><p>De acordo com a lei municipal nº 11.746/2023, o acesso ao benefício se dá quando o imóvel atende pelo menos dois itens indicados na lei. O diretor-presidente do Instituto Ambiental de Maringá, José Roberto Behrend, destaca que “a iniciativa estimula proprietários de imóveis a adotarem práticas sustentáveis, promovendo a preservação do meio ambiente”.</p><p><strong>Confira os projetos de proteção ambiental que podem ser inscritos no IPTU Verde:</strong></p><ul><li>Imóveis com sistema de captação de água da chuva e reuso de água;</li><li>Imóveis com sistema de aquecimento hidráulico solar;</li><li>Imóveis com sistema de aquecimento elétrico solar instalado no imóvel;</li><li>Construções com materiais sustentáveis;</li><li>Utilização de energia passiva;</li><li>Imóveis com sistema de utilização de energia eólica;</li><li>Manutenção de imóveis territoriais sem edificação (terreno) sem a presença de espécies exóticas invasoras e cultivo de espécies arbóreas nativas,</li><li>Imóveis residenciais (exclusivo para condomínios horizontais ou prédios) com separação dos materiais recicláveis e que tenham, pelo menos, dois contêineres, sendo um para materiais recicláveis e outro para resíduos orgânicos.</li></ul><p><strong>Passo a passo para solicitar o IPTU Verde</strong> - O pedido deve ser feito no Sistema Eletrônico de Informações (SEI), de forma individualizada para cada cadastro imobiliário. O proprietário deve expor as medidas aplicadas no imóvel ou terreno para a preservação do meio ambiente e anexar os documentos necessários. No caso de condomínios, é permitido fazer um único pedido que contemple todas as unidades habitacionais.</p><p>Após a solicitação, toda a comunicação será realizada por meio do e-mail cadastrado. O contribuinte será informado sobre eventuais pendências no cadastro, bem como sobre a aprovação do pedido.</p><p>Concluída a análise, o Instituto Ambiental de Maringá emitirá um parecer sobre a concessão ou não do benefício. Em caso de deferimento, o parecer será encaminhado à Secretaria de Fazenda para que o benefício seja inserido no Sistema Tributário.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Serviço de sinalização é transferido para Secretaria de Infraestrutura e acompanha recapeamento asfáltico]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servico-de-sinalizacao-e-transferido-para-secretaria-de-infraestrutura-e-acompanha-recapeamento/40821</link>
      <description><![CDATA[Medida garante mais agilidade na realização do serviço em ruas e avenidas]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/servico-de-sinalizacao-e-transferido-para-secretaria-de-infraestrutura-e-acompanha-recapeamento/40821</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/bd7361a4-66d3-4ca3-aa9a-52161e3cf59d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Os serviços de sinalização de ruas e avenidas, que antes estavam na Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob), foram transferidos para a Secretaria de Infraestrutura (Seinfra). A partir dessa medida, o trabalho passa a acompanhar o recapeamento asfáltico da cidade, com a pintura da sinalização de forma mais ágil após a conclusão do serviço. As alterações estão previstas na lei municipal nº 1.496/2025 proposta pelo Executivo e aprovada pela Câmara de Vereadores em julho deste ano.</p><p>Na Seinfra, a pintura de sinalização já foi realizada, por exemplo, em locais que receberam recapeamento recentemente: cruzamentos da Rua Basílio Sautchuk com Avenida Tamandaré; Avenida Horácio Raccanello Filho e João Paulino; Rua Piratininga com a Avenida Tamandaré; Rua Piratininga com Avenida Horácio Raccanello Filho; Avenida Herval com Avenida Horácio Raccanello e no trecho da Avenida Prudente de Morais, entre as avenidas São Paulo e Herval. O serviço na região Central é realizado, principalmente, aos fins de semana para reduzir os impactos no tráfego de veículos.</p><p>“Com a mudança, o objetivo é agilizar a realização da pintura após a via ser recapeada. Além dos locais em que realizamos o recapeamento recentemente, as equipes também atuam em outras vias que receberam o serviço em anos anteriores e não foram pintadas e nos locais em que há necessidade de reforço da sinalização”, explicou o secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio.</p><p>A comunidade pode solicitar pintura de sinalização viária na Ouvidoria Municipal, por meio do telefone 156, do aplicativo Ouvidoria 156 Maringá ou site da Prefeitura. Na solicitação, é importante que sejam encaminhadas fotos e informado o endereço em que há necessidade da pintura.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com apoio da Prefeitura, Caminhada na Natureza ocorre no dia 17 de agosto; inscrições estão abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-caminhada-na-natureza-ocorre-no-dia-17-de-agosto-inscricoes-estao-abertas/40817</link>
      <description><![CDATA[Participação é gratuita e tem como objetivo estimular o turismo de natureza e rural]]></description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-caminhada-na-natureza-ocorre-no-dia-17-de-agosto-inscricoes-estao-abertas/40817</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/83948b8c-2312-4a0a-bf11-52bfe7214768.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) e Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet), o Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR-Paraná) realiza em Maringá a “Caminhada na Natureza - Circuito Águas do Pirapó” no dia 17 de agosto. Com finalidade contemplativa, a atividade é gratuita. Para participar, os interessados devem se inscrever até o dia 15 de agosto, pela internet (<a href="http://www.maringa.caminhadas.info/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: initial; color: rgb(12, 102, 228);">inscreva-se aqui</a>). Os participantes poderão doar litros de leite ou alimentos não perecíveis, que serão destinados ao Pra Somar (Programa de Apoio Social e Mobilização Voluntária de Maringá).</p><p>O trajeto de aproximadamente 11 quilômetros terá início na Biotec - Fazenda da Unicesumar, na Estrada 200, passando pelos Arautos do Evangelho, Estação de Captação de Água da Sanepar e por propriedades rurais. A atividade terá início às 7h, com recepção e alongamento. A caminhada começará na Biotec às 8h, com retorno às 12h no mesmo local. O percurso exige esforço moderado. Não são permitidos animais de estimação.</p><p>O secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo, destaca que desenvolvimento e sustentabilidade podem caminhar juntos. "A ação cria oportunidades, aproxima a população da vida no campo, valoriza nosso território e fortalece a identidade de Maringá como referência em qualidade de vida."</p><p>Para a secretária de Aceleração Econômica e Turismo de Maringá, Isolene Niedermeyer, o apoio ao evento visa promover o turismo de natureza e rural, modalidades turísticas que impulsionam a economia local e que ajudam a promover o desenvolvimento sustentável. “O evento atrai turistas da região e até de outros estados que vêm a Maringá conhecer nossa natureza, consumir e movimentar nosso turismo e economia. A ação também ajuda a promover o bem-estar, por aproximar as pessoas da natureza e de cenários que fogem do cotidiano”, comenta.</p><p>A caminhada faz parte do Programa Estadual Caminhadas da Natureza do IDR-Paraná. Também apoiam a iniciativa a Unicesumar, Arautos do Evangelho, Sanepar, Serviço Social do Comércio (Sesc), Fecomércio PR, Polícia Militar, Polícia Rodoviária, Associação dos Microempreendedores Individuais e dos Pequenos Negócios da Região Metropolitana de Maringá (Ampec Maringá), Ecobooking, Associação Maringaense de Engenheiros Agrônomos (Amea) e Consultoria Júnior de Agronomia da Unicesumar (UneAgro).</p><p><strong>Transporte</strong> - A atividade terá ônibus para transporte gratuito dos participantes. Saída e retorno estão agendados para 6h30 e 13h, respectivamente, na esquina entre a Avenida Duque de Caxias e a Rua Arthur Thomas (ao lado do Paço Municipal).</p><p><strong>Opcional</strong> - Será possível comprar café da manhã e almoço para consumo no local da caminhada, com pagamento antecipado via Pix no ato da inscrição. Crianças de até cinco anos não pagam.</p><p>Mais informações podem ser obtidas no site do evento (<a href="http://www.maringa.caminhadas.info/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: initial; color: rgb(12, 102, 228);">clique aqui</a>) ou junto ao IDR-Paraná pelo e-mail <a href="mailto:caminhadamaringa@gmail.com" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: initial; color: rgb(12, 102, 228);">caminhadamaringa@gmail.com</a> ou telefones (44) 3219-2500 e (44) 3221-1300.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>